末日时在做什么？能不能再见一面？

未知, 枯野瑛

previous page next page

                                                                                    【追逐背影】

                                                                                     -next to you-

直到最后，大哥仍然持反对态度。可是父母还有祖父母无论如何对那些话都很感兴趣。最终大哥放弃抵抗，“无论如何，感觉不喜欢的话要马上说出来哦。”不管几次跟少年说这些话的时候，他脸上总带着无可奈何的表情。

这是政治婚姻。那时少年是十岁，而对方的女孩据说只有7岁。

少年被带到一座由一望无际的碧绿构成的公园中。双方家庭暂借了公园这处场地，据说对方的女孩就在这个地方等着。

从少年与那个女孩第一次命运的相遇起，相亲就开始了。之后便是两人距离拉近，感情逐渐深厚，话题也自然而然地转向谈婚论嫁方面。

这也太傻了吧。

借用如此宽阔的地方仅仅为了一场准备好的演出，根本不是命运如何如何。关系自然而然的变化，从头到尾的安排之类的，简直一处不自然的地方都没有。

据说，安排这场相亲的媒人过去总共搞定近百场婚事的样子。该怎么说呢，有点讨厌这个事实：近两百的男男女女在对这事毫无知晓的感觉下被要求交往，内心真的有点同情他们。而今天自己也将走上这条路，不管怎么说请对方多多关照吧。

正这么想着的时候马车停下了，他进入了公园。在湖边，在石板路的周围，在花园里中，数不清的树木遮蔽了视线。这是为了怎样的展开，背后的意图又为何，他是清楚的，所以心口发烫得简直要烧起来一样。

“快点结束吧！”

连这都注意到的大哥着实有些讨人厌，这次见面要谈的话，少年心想着随便什么都好，赶紧结束就行。

说起来，十个孩子在把自己作为政治婚姻的工具呼来喝去的家庭中生长，恋爱呀怀抱梦想啊这方面的教育，从一开始就未有过。如果说还要一个理由，那就是相亲对象的年龄。为何是七岁呢？比自己还小3岁不是吗？然而说今天要相亲的那家伙，觉得反正都是小孩子年龄差多少都无所谓，肯定一点都不会考虑这些。成年人经常会犯这样的毛病。对孩子来说三年的时间是非常漫长的，从中会不会诞生出令人绝望的人生经验这种事情，实在无法预料。明明无论哪个成年人都有孩童时代的经历，面对这样的事情为何总会忘呢？

——那么，一码归一码，那个七岁小孩在哪呢？干脆在这些到处可见的景物中依次扫荡一番好了。

当季的花园中，没有。

山上的凉亭里，也没有。

风吹拂着游园道，虽然搜了整整一圈，但好像还是看不见对方女孩的影子。或许，说不定……？对幼小的她要能理解今天这茶会的目的那还真是奇了怪了，或许她其实把这当成捉迷藏游戏了呢？如果是这样的话，那确实还有点麻烦。因为这妨碍到了准备好的演出，也无法面对面地了解对象的容貌不是吗？既然这样的话，哪怕已经搜索了这一片地方，还是得稍微更细致地调查调查才行。

“真是服了她……”少年不胜其烦，又回头探查这片区域。就这样，突然与不远处的小女孩，四目相对了。

“额……”

“呀！”

要说眼下这状况，已经接受无聊的成年人世界的少年，和与自己相比还小三岁的少女，思考的方向肯定是不一样的。被强行要求参加这以结婚为目的的相亲，有抵触情绪是理所当然的。将别人安排的见面会先推一推，在那期间暗中观察相亲对象这样的考量，才是她正确的选择。

“呜”

发出小小的悲鸣声，少女调头就跑。然后她踩到了裙子的下摆，砰的一声！薄薄的一层看起来超贵的蕾丝裙子，一瞬间就布满尘土。

“呜，呜……”

她硬撑着，眼泪在珠子里打转。就坚持了这一秒，她便咚地一声坐在原地，激起飞扬的尘土，然后哇哇大哭起来。

少年用沾了些湖水的手帕擦拭她脸上的尘土，裙子上的部分也尽可能处理了一下。她脸上的阴霾渐渐退去，少年又把周边的土扔到自己身上，还在地上打了几个滚，把身上穿的西装弄得脏兮兮的。看到这滑稽的样子，女孩一开始还惊讶得说不出话，随即就大声笑起来。

“如何？这样挨骂的时候就是我俩一起了。”

“啊？！”

女孩听了这话以后，尾巴从背后piu地竖了起来。

——那个女孩身上出现了返祖现象。脱掉弄脏的手套，拂去裙子上的尘土，就可以很清楚地看见。虽然她生为无徵种，但其血脉中混杂了远古兽人的基因，到她这一代突然表现出来了。两手两脚都覆盖有薄薄的黑色毛皮，背部生有尾巴，而帽子下则隐藏着小小的猫耳。细看之下眼瞳也跟猫一样，脸颊边则附着六根极为纤细的胡须。

“我真没用，明明是很好的相亲活动。”喉部可能有些异于常人，她的声音听起来有些独特。

“噢，还有这事。”

恐怕对方也生于那种迂腐而高傲的家族。结果却生出一个这样类似兽人的女孩，对整个家族来说累赘不堪。那样的话强行逼她加入政治婚姻的理由也就不难理解了，不仅可以甩掉这个包袱，两家间的关系也可以得到强化。不得不说他的家人下了一手好棋。

“你真的，是无徵种吗？”

“那个啊，大概算吧。不过要追究起来，我难说是‘完完全全’的无徵种。”

“诶？无徵种的话，大家都一样是属于这一类吧？”

“这个的话，你要能理解就好了。在这世上，除了你父母以外可是还存在着各种各样的家伙哟。”

“真是奇怪的话，完全听不懂。”

“我可有十岁了呢，比七岁的你高到不知道哪里去了。”

“真狡猾！我也，我也会很快长到十岁的！”

“那个时候我就十三岁了，比现在学得更多，知识水平也更高哈哈哈。”

“……唔！”

少女的脸颊胀得通红，带有一丝与年龄相仿的可爱。

当然隔适婚年龄还差得远。故而，有没有女性魅力的方面，现在也确认不了。即便如此，安排的演出还是得继续，距离还是要缩短，关系变好，然后就只剩下谈婚论嫁的话题。虽说不可能所有事情都按照计划精确地在走，但就结果而言，与大人们的期望是一致的。不知为何，这真令人火大。

“那个……”

看到脸上露出忿忿不平的表情的少年，女孩不明白是哪里惹他生气了，稍稍将满是泥土的袖口收了收。

“我现在必须得回家了。”

少年这才注意到，时间已经过去相当久了。根据坐落在湖边的钟楼来看，跟预定的结束时间已经差的不多了。

“这样啊，其实这段时间过得还不赖呢。”说罢，少年当即伸了个懒腰。

因为到目前为止的茶会达到了交往的目的，那么，少年觉得家族的期望也算是得到回应了。虽然自己爷爷是那种“眼睛就是拿来用的”强硬派，但实诚地说自己没有兴趣什么的这种事是没有必要的。

所以，这个话题就此打住。

让小孩子去规划“以后的自己”，估计是不会成功的吧。

“如果以后长大了，想办法从家里出来会好些哟。比起在这样的无徵种家庭中关着，我觉得在这里的话要舒服些。”

少年的衣角突然被拉住。

“啥？”

“结束了……吗？”

一阵沉默。

“我，我还想跟你说说话。”

“我这边倒没什么特别想说的。”

然而那只小手仍然紧紧地握住衣角。或许过去她受的教育中没有给她这样聊天的自由吧。如果她不是这么无知的话，自己应该不会对自己其实不是无徵种这件事感到内疚才对。她的族人真的无聊，变成那样的原因，肯定就是在鸟笼里关得太久了吧。

“那……以后就见不到你了吗？”

真没办法啊——少年这么想着。这又不是说关系就这么断了的意思咯。她到底被教了些啥？那个搞定百场相亲的媒人，不得不佩服他确实有两把刷子啊。

“我知道啦我知道啦，我们以后还会再见面的，你就不要哭了好不好？”少年两只手向上扬了起来，摆出投降的姿势。“不过，将来咱俩可要相处很长时间哟，你可得有个心理准备啊。”

“很长……三年那么长吗？”

“三年就结束的那能叫相亲啊？”

三年后的孩子会长成什么样呢？

在那之后的将来，她又会变成什么样的女性呢？

发觉那种快乐只能存在于自己的想象中的少年，不禁悲从中来。

“会的哦，我们会见面好多次，会收获好多好多快乐的。”

“是吗是吗？那你应该高兴啊，我可是很高兴哦”

在这副外表下，少年隐藏起来的真正的心情，少女恐怕还无法理解其中微妙的感觉，她能感受到的还是仅限于语言上吧。

“好的！”

少年脸上浮现出的笑容灿烂夺目。

父母非常高兴，爷爷也是。然而大哥脸上却带着复杂的表情。自己向大哥说明“只是普通的孩子，所以也只是普通的交往。”之后，他也只是回了句“这样啊。”的话。

在那之后两人就常常有见面的机会，那时少女都会问少年有没有知道什么新东西。为了回应少女的期待，少年不得不开始更加勤奋地学习。

少年倒不是对她有什么不满，只是很烦她们家族那边。不过，抛开这些不谈，每天其实都过得很快乐。少年打心底里期盼着那样的日子能持续下去。

Table of contents

末日时在做什么？能不能再见一面？#01 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
【追逐背影】-next to you-
【 等待终结的街道】 -metalcraft miniature garden-
【 坏掉天秤的两端】 -expensive bullet-
【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】 -her blind alley-
【无事可忙的日子里】 -offstage of tragedy-

末日时在做什么？能不能再见一面？ #02 by 枯野瑛

封面
书籍信息
插图
目录
『遥远的背影』 - lost in dark -
『在新芽的季节』 - blurry border -
『每一个今天，都将通往明天』 - bottle of elpis -
『最喜欢的东西、最讨厌的东西』 - reasons to live -
『死者的梦』 - fragile reunion -
说不定是后记/肯定是后记

末日时在做什么?能不能再见一面？ #03 by 未知

封面
编辑信息
彩插
目录
『稍微讲一些，过去的故事』 -broken bond-
『即使如此今天依然活着』 -stained glass-
『朝着明天迈步前进』 -chained hearts-
『我要阻止你』 -standing back to back-
『迷路的小猫』 -being hungry for kindness-
后记/名为后记的广告时间

末日时在做什么？能不能再见一面?# 04 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『自我安慰的梦』 -delusion of dependence-
『将那个罪人抓到，然后』 -who is tagger?-
『不该说话的人说话了，还是？』 -crossing road-
『在交错的道路上前进，那才是——A』 -going separated ways-
『沉默的死者和唠叨的生者』 -the previous night-
后记

末日时在做什么？能不能再见一面?# 05 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『写在开头的话』 -unknown beast-
『在交错的道路上前进，那才是——B』 -dancing fairies-
『死者的道路』 -a torked road-
『约束羁绊之物』 -union is strength-
『恶人的自尊』 -the ultimate bad king-
后记

previous page start next page

末日时在做什么？能不能再见一面？

未知, 枯野瑛

previous page next page

                                                                                【 等待终结的街道】

                                                                          -metalcraft miniature garden-

第1节，年轻的四等武官

莱耶尔市宣告失守已经过去半年了。显而易见，街道一步步向着鬼城的方向发展，街上的行人越来越少，过去无比热闹的商业街也一一关门了。所幸的是，《眷顾者的面包屋》仍然在营业，虽然商品种类有所减少，但是经典款依然坚挺。被辘辘饥肠所驱使的人们，个个抱着一大袋甜甜圈结账离开。

“谢谢惠顾！”

背靠着店员的招呼声，费奥多尔走出了面包屋。

那么，接下来去哪呢？

回到兵营的这段时间吃得都不怎么好。反正外出许可还没办下来，也不急着回去。难得今天换上了便装，他觉得不找个视野开阔能欣赏风景的地方吃饭简直对不起自己。费奥多尔将一个甜甜圈叼在嘴里，边吃边走。而这条街特有的，季节正当时的金属气味扑鼻而来。与过去一样，这里是浮游大陆首屈一指的矿山所在地。像粘附在峻峭的山脊上的矿工聚居区，构成了街道的主体。沿着道走，路面都是为汽车通行铺设的道路，很快作为建材的石板就不够用了。这种情况下，丰富的铁矿资源被做成铁板，取代了石板的作用。而不管是采掘材料还是制作板材，都是由岩小鬼或者紫小鬼通过机械化手段完成的。墙壁上，道路旁，还有狭小的地方布满那种走电气线路的金属管，恐怕整个浮游大陆加起来都没有这条街见到的金属多吧。

“嘿哟”

主干道上是不允许行人走动的，那是为保障马车顺利通行而修建的宽阔而又平坦的道路，但稍偏一点的佐道就完全不是这么回事了。首先，完全不存在那种平坦大道，全是又窄又陡的坡道，不同的只是陡峭的程度而已。拥挤的阶梯升升降降，像小孩子画圈圈一样。到处都昏昏暗暗的。而且在不熟悉的人看来，过于相似的场景连成一片。方向感根本派不上用场，我是说，就算有指南针也没用。

要是跟莱耶尔市民说，莱耶尔市是个对外地人不友好的城市，他们大概会笑着说你在扯淡吧。因为这里确实对每个人都是平等的。作为当地人来说，除了友善可是一无所有了呢。

过去的都过去了。

“应该要到了吧”

粗管子上只能容纳一脚的宽度，缝隙到狭窄处必须扭着身子才能过。他开辟着道路，逐渐深入这钢筋丛林。自这座浮游岛矿山关闭以来，已经过去相当长时间了，显然不会有什么人来维护的。中途不知道那里的铆钉老化松动了，发出滑脱的声音。

“好无聊啊……”

费奥多尔在一根粗♂大的管子上坐定，把叼着的甜甜圈一口气塞进嘴里；眼角的余光扫到一架小型的自动人偶正匆匆忙忙地飞奔而过。那是只会按制造时输入的命令精确运转的道具。能够对命令范围内的事务保持一定的判断力，但除此之外，他们几乎啥都做不了。这条街的机械应该是为了维护整个区域制造的吧。而且，维护这一命令似乎还包含了永不停歇的意思在里面。直到机器坏掉为止，维护的工作都必须继续下去。

“好无聊啊”

费奥多尔又嘟囔了一句，然后站了起来。

在废弃剧院的两侧有狭窄的螺旋梯搭上去，楼梯尽头则是挂着层层铁锈的门。总而言之在这条乱糟糟的街道中，能够远眺到美丽景致的场所是不多见的。或许去那幢很大的建筑的屋顶上碰碰运气，说不定恰好能发现一处绝佳的观景平台呢。走到这里时，费奥多尔已经吃掉一半的面包圈了，不过换个角度想，自己也还剩下一半的面包圈可以在处好地方慢慢享用。

“嘿伊—嚯”

费奥多尔用尽全身力气去推那扇生锈的铁门，开启的声音震耳欲聋。

眼前豁然开朗。

抬头，是翻腾的云海，西斜的残阳。

低头，市街的建筑如堆砌的铜板层层叠叠，鳞次栉比。

那是让人眼前一亮的景致，让人沉醉步行的静谧，让人心境平和的宽广。

嗯？有个女孩在那里。

心里想着这里估计没人吧，真以为没人才过来的。但结果自己吓了一跳，口里叼着的面包还掉在了地上。在屋顶的一角，少女坐在没有护栏的台子上，双脚任其自然地摆动，眼睛漫无目的地眺望着远方。她这了无生气的姿态，虽毫无疑问活着，但完全没给人活着的感觉。当这具异常精巧人偶出现在眼前时，少年心底浮现的是不安与违和感。从她的侧脸完全读不出她的内心情感，她的表情似乎将各式各样的翻腾不息的情感封印其中，从外面看来只似灰色的空洞。

啊……

费奥多尔向那个地方走了半步。至少，她没有注意到我的样子。在确认了这点后，他决定不要在意那个女孩。他已经决定把因她的存在而恼怒或者觉得麻烦之类天真的想法抛诸脑后。她特地跑到这样的地方来，还带着那种表情，恐怕不是“最近体重又涨得可怕”这样的理由能解释得通的。再说了，这个女孩没有长獠牙或者犄角之类的东西，雪白的肌肤上也没覆盖毛皮或者鳞片，背部没有翅膀和尾巴。这种外观的种族就是无徵种了。无徵种被许多族群厌恶，甚至被视为不吉利的象征。大家都不会靠近他们，跟别提对他们有所关照了。反正，都觉得他们不是什么好东西。

费奥多尔对此可是——深有体会。

“那样很危险哟”

费奥多尔惊讶于脱口而出的自己。他忙不迭地用右手捂住自己的嘴，可惜已经晚了，少女肯定已经听到了。少女好似刚刚才注意到费奥多尔一样——不过事实显然不是那样。她眨了眨眼，抬起头看着费奥多尔，两人的视线重合了。少女的表情似乎又有了……不对，应该是慢慢恢复了活力。她的年龄恐怕稍稍比费奥多尔小一点，十五岁应该差不多了。她青草色的柔顺长发随风摇曳，深绿色的眼眸在阳光的照耀下闪烁着点点星光。

不太妙。刚刚才决定不要睬她，现在倒好，大眼瞪小眼。

“嗯？”少女眨了眨眼，她的脸就像小孩一般天真无邪。

“啊哈，倒不用特别怕。虽然犯从这里掉下去的失误可能性不高，但是下面毕竟是个蓄水池，以防万一还是小心点好。”

听了这话，少女往坐着的边缘下面望去。费奥多尔说的没错，下面确实是一个有点深的蓄水池，虽说掉下去也没什么性命之虞。

“倒是让你担心了呢，谢谢。”少女笑了，笑容是那样的无忧无虑——至少从外表看来。先前那满是阴霾的氛围就如同没存在过一样，让人不得不起疑心。

“不，我说的不是那个意思。”

让对话在这个时机结束，就这样无言地离开，倒也不会显得不自然。不过，费奥多尔还是补充了一句。

“我猜，你刚来这里不久吧。”

“嗯，的确哦。”

“那你肯定稍微想了解下吧？这条街以前是大矿山所在地，因为附近浮游岛货币的更新，乘着这股浪潮大量的矿工得以聚集过来，将机械化的挖掘技术逐渐引入。居民区的建筑增速甚至已经有些不够了呢。”

少女头一歪，作思考状。

“如今这里的矿脉已经采干了，所以到处都是废墟。这条街现在只剩下铜板和铆钉。山被切削成一块块斜面，只有那些机械仍在居民区的各个角落里运转。”

“唔……这些街道很独特，看得出来吧。”

少女又一次朝下面的街道望去。

“明明看不到土壤的地面，这些金属却能给人以温暖和煦的感觉。石头搭起来的街道就完全不是这种感觉。多不可思议啊！”

“那个倒是，怎么说呢……”

所谓“温暖和煦”的感觉，说不定是深埋整个城市地下的机械化地下温水的循环带来的。要是这么跟她讲，她会作何反应呢？是惊讶而佩服吗？还是目瞪口呆呢？亦或是欣喜地笑出来呢？

可是，少年听到的是令他难以置信的低语。

“来到前所未至之地，饱览前所未见之景，邂逅前所未知之人。而现在，我可以为刚熟悉的地方，景色与人而战斗了吧。那样的话，我可得加把劲了。”

“你……你在和谁战斗吗？”

“嗯”少女点头。“你能陪我说这些话真是太好了。我在街上走的时候，周围一个人都没有。我还以为这里的人已经都死的死散的散了呢。这还是有点恐怖呀。”

“啊啊，我知道我知道，这种感觉。走在街上的只有自己一个人什么的，就像世界已经走向终结的感觉一样呢。”

“对的对的，不过自动人偶还在持续忙碌地运转。咋说呢，看起来更加毛骨悚然了。”

如心有灵犀一般，两人合拍得同时点头。接着气氛好像有点不对，不知谁起的头，两人又笑了起来。

突然，少女注意到了什么。“我们接着说吧，快看那里。”少女指向不远处，一块修修补补的墙面上。一个不起眼的灯光一闪一闪的。

“这玩意儿吗？”

“对，就是那个。那是光在远处看无法看明白的东西呢。那些灯光到底是做什么东西呢？”少女露出想不明白的表情。

“刚才你说的那些是在工作的机器哟。当然，跟老款的那种肯定不一样了。那是经过一定改造用来确保暖气或者自来水供应的。机械这种东西用旧了之后一般没什么办法，特别是跟排气相关的系统，一直以来都那样子。”

少女还是一脸懵逼的表情。

“在警示灯亮起后，它们一般会喷出花哨的蒸汽。”正如费奥多尔所形容的那样，机械喷出的蒸汽并没有多高温度，量和密度也不大。即使直接接触到，也不用担心会被烫伤。在这条街居民看来这些蒸汽就是不值一提的日常光景。当然，其中不包括还未适应这里的少女。

“嗯啊？！”

少女尖叫一声，身体遍后仰着整个人滑了下去。

之前说过，少女坐的地方下面是个有些深的蓄水池。掉下去不至于危及性命，但也够令人头痛了。

噗通一声，少女掉进水里激起夸张的水花。

“都说了那样很危险了。”费奥多尔把少女从蓄水池捞了起来。

“后面又说了好多话，我有些……唔嘛，真是对不起，我有些兴奋过头了。”

冬天已经过去，虽然自身没有毛皮，当前也是能从丝丝微风中感受暖意的季节。然而在全身湿透的情况下，从风中感受暖意估计是痴人说梦了、

“你要赶紧回家，马上洗个澡。回去路上没问题吧。”

“没，没问题。”

已成落汤鸡的少女小小的身体瑟瑟发抖。

“好，今天的事，没啥好大惊小怪的。不过是你想游泳了，然后就跳进去了。清楚吗？”

这实在令人摸不着头脑的逻辑，让少女禁不住笑出声来。

“不对啦，这有点没道理吧。”

“唔……果然”

少女凑过来直直地盯着费奥多尔，那眼神率真却又固执，气氛显得有些尴尬。他可真是个令人捉摸不透的女孩。

接着，少女接连不断地打起了喷嚏。

“好啦好啦，你还是快点吧。这条街在太阳落山后马上就会变得很冷的，到时候因此得了感冒就不好了吧。”

“你说得对。”少女呼噜噜地像小狗一样抖起身体，想把水甩掉一点。“那个……谢谢你告诉我待在那很危险呢。虽说最后我还是没弄好。”

“现在说这些也没用了，用不着谢我，好啦，回去把回去吧。”费奥多尔有些不耐烦地摆摆手。

“嗯，马上！……阿嚏！”费奥多尔觉得少女打喷嚏的样子竟还有些可爱。

少女背对着费奥多尔，“噢对了，我们明明不知道对方的名字，可能说了些奇怪的话呢。”

“耶？”

“忘记我的话，会比较好哦。”

留下了奇妙的话语，身上的水还在不断往下滴，少女就这样离开了。

这种话不必特地说出来吧。她那么高兴作什么？今天自己又没有带平光眼镜。少年有些哭笑不得，觉得现在自己的脸一定很僵硬。那个少女有种说不出来的特别，这正是令自己吃惊的地方。或许跟那个麻烦精也不认识，就这样不再往来会好些吧。真想就这么忘掉今天发生的事。

“真的，我今天造了什么孽呀哎哟喂。”费奥多尔皱起眉头发了句牢骚，又把一只甜甜圈塞进嘴里，嚼碎吃掉。

今日，极目远眺，晴空万里。在云海的另一端，可以看到一个黑漆漆的小方块孤零零地漂浮着。

那是39号浮岛。

直到五年前，它还与38号浮岛好好地比邻而居。它拥有肥沃的土地，极强的粮食生产力使其能够支援附近的浮岛。以兽人为主的多个种族生活在这里。

可那些都是过去式了，五年前的那一天，整个浮岛的命运彻底改变了。而今，它漂浮于浮游大陆群中间，好似一座巨大的墓碑。名为“留驻的第十一兽”的威胁，摧毁了这里。

这个世界，一直都处在毁灭的边缘。

这个话题的开端，不用说，肯定是人类的肆意妄为导致的地面世界的终结了。

如今生还的种族一直相信着，曾经那片大地上有着宽广无垠的肥沃土壤，青翠茂密的植被，还有被称为海洋的巨大水域，无数多姿多彩的生物共同生活在这片乐园中。

导致地面被毁灭的罪魁祸首，就是人类。

那时，作为强大而蛮不讲理的侵略者而存在的他们放出了“十七兽”。在接下来的时间中，兽将人类连同地面上的一切蚕食殆尽，世间万物化为灰色沙尘。好不容易苟延残喘活下来的人们，在被称为大贤者的伟人的引导下，转移到了空中生活。

“十七兽”无法在空中飞行。在无数漂浮空中的巨大岩石上住下的他们，终于能够得到片刻的安宁。在这生命不再受到威胁的浮游岛上，他们安顿下来，搭建新家，构筑热闹的街市。

然而，地面是广阔的，浮岛是狭隘的。失去的土地太大了，残存的空间太小了。

即使如此，他们自己还是接受了名为浮游大陆群的这最后的天地，作为自己新的故乡。

从那之后，已经过了500年了，相对和平的日子还在继续。在这期间，“十七兽”并非完全不能袭击浮岛。几座浮岛已经在攻击中坠落，其中生活的人必定没命了。换句话说，受害者没有消失，只是数量受到控制而已。地面上的“兽”仍然作威作福，可以瞬间扫平一切踏上地面的物种。所以浮游大陆群只能继续在空中漂浮。

就连那样的日子，在五年前的那一天，也突然地结束了。

那一天，“贯穿的第二兽”出现在了11号浮岛上。

两个月后，“吞噬的第五兽”出现在了13号浮岛上。

几乎在同一天，“留驻的第十一兽”出现在了39号浮岛上。

当然，这些“兽”是无法做到在空中飞行的。按理来说不能飞离地面的话，肯定是无法袭击浮游大陆的。然而事实就是它们突然出现在空中，将毫无防备的人们屠杀殆尽。造成这种悲剧的原因后来被查明了。当时位于13号浮岛的商业中心国厄尔匹斯，处于政治目的开发新技术的需求将地上的“兽”带了回来。谁都没想到会有干出这种事的人存在，不对，在此之前，要办到捕获“兽”这样的事情是根本不可能的。然而就因为这一疏忽，悲剧发生了。

紧接着，一个小队奇迹般地将11号浮岛上肆虐的“兽”分别击破。然而剩下另外两个岛可就没这么幸运了。13号浮岛上的一切都在橙蓝相间的液体中溶解掉，而39号浮岛上每一样东西都化为了闪耀着黑色光泽的晶体柱。

问题就在这里，明明“兽”不能再空中飞行。但是，

将13号浮岛吞噬的“兽”就是将其一口吞没了。

将39号浮岛侵蚀的“兽”就是将其定格在了黑色晶体中。

现在这些家伙还没有任何其它能攻入其它浮岛的手段。但是，它们没有寿命这样的概念，无论多久都能停留在那些浮岛上一直漂浮下去。另一个可怕的事实是，39号浮岛正在一点点地往38号浮岛靠近。根据护翼军航空士的测算，距两座浮岛撞在一起的那一天已经不远了。从正面相撞的可能性不大，但是会在侧面发生剧烈的摩擦。可就算只是剧烈震动所带来的危害，也足以成为影响整个浮岛存亡的灾难。而剩余时间不多的当下，这等于宣判了38号浮岛的死刑。在两岛接触的瞬间，所有潜伏在39号浮岛的“兽”必然会乘机转移到38号浮岛上，38号浮岛的一切也将再遭荼毒。39号浮岛就是这样一捆定时炸弹。

然而就算知道毁灭已经迫在眉睫，也没有组织避难的必要了。

早在半年前，38号浮岛要毁灭的传言就散播开了。部分莱耶尔市的居民听到传言后全都逃往了其它浮岛。剩下超过半数的居民，也在随剩余时间的减少而减少。现在这里的人数跟五年前相比连五分之一都不到，连维持一个城市最基本的样子也做不到。现在的莱耶尔市，求生不得，求死不能。虽还未毁灭，但已经录入生死簿了。

第2节，护翼军第五师团

少年——费奥多尔·杰斯曼，对自己的样貌很不满意。他的头发因自己的不良习惯一直疏于打理，本来的银色发质有些干枯。他的眼神给人一种乖离扭曲的感觉，深紫色的眼瞳下似乎有什么秘密被那黑框平光眼镜隐藏了起来一样。通体透白的肌肤则是堕鬼族无法摆脱的标志。

犄角，獠牙，毛皮，鳞片，这些统统没有。没有辩驳的余地，这是无徵种的典型特征。无徵种是令人厌恶的存在，浮游大陆中居住的很多人都对其嗤之以鼻，厌恶者偏偏也包括费奥多尔。无徵种的人被认为无一例外是有性格缺陷的废物，是应该被彻底消灭的存在（当然，有半数认为这是无稽之谈）。这类种族，一般是因在狭小的浮游大陆群中居住的多个种族个体间杂交而成的。比如说父亲的曾祖母是食人鬼，而母亲那方混有祖上的狐妖血脉这样。不过这类兽人血统跟费奥多尔基本没什么关系，从他外表就能看出整个杰斯曼家族的标志性特征，也即堕鬼族的特征。

堕鬼族是鬼族的一种，也就是说，在远古时代，人类的族群中诞生出的亚种的末裔。他们在人类的周围潜伏，以被诅咒的眼瞳以及恶毒的私语将人类引向堕落与毁灭。他们就是以那样的恶趣味为生活目的的顽劣种族。然后，在人类已经消失的现在，他们也没有特别的理由改变所以维持这种习惯。曾经，那双眼眸据说蕴藏着诱惑、操纵、玩弄人心这样的力量。拜这力量所赐，全盛时期的堕鬼族中据说有能将小国整个拉入享乐与堕落的深渊中那样强悍的存在。可是，在时间的长流中不断与异族混血的他们，已经失去远古堕鬼种那样强大的能力了。仅能保留下来的不过是三寸不烂之舌，还有老生常谈的无徵种特征罢了。

带着这种落魄种族的末裔样貌的，便是这位费奥多尔·杰斯曼了。

砰!爆炸的声音传来。

以要将其一脚蹬穿的力道，狼头兽人巨大的身躯从铜板擂台上腾空而起。在天空中转体一百八十度后，他以从天而降之势挥动右手腕。久经锻炼的肌肉如同鞭子般柔韧，以要将人从头到脚击碎之势的拳头从空中直线落下。

这是套非常华丽的动作。初看之下给人以豪放之感，其中却又显现着细腻。所谓随精炼之力行事，即相信力量，委身与力量，以及凭力量而行。狼人倚仗自己最强大的武器——肌肉与臂力，反复挥出重拳。兽人与生俱来的“撕裂对手”的武器——爪子，却并没有用武之地。他追求的是以纯粹的力量击倒对手。

——“这就是我，无坚不摧的力量。”

这种情况下，妄图与这股蛮力对抗，想要强行挡开他的拳头的话，无异于天方夜谭吧。少年本来正抬起脚准备给对手一个侧踢，结果突然发现他的拳头攻势，显而易见，只要被那一拳擦到整个人就会飞出去的。所以，费奥多尔稍稍下蹲，将右手藏在背后。兽人的眼神反射性地捕捉到了他的举动，左脚与重心开始向少年于隐藏在视野死角的右手移动。他的右手向魔术师一样耍出一套使短刀的动作。他是不是要拔出他最拿手的武器？那把刀长什么样子？这些不被对手掌握的情报可能瞬间凝聚为少年的致命一击。

冷静下来想一想的话，他是不可能持有武器的。在这体育场里组织的是一场体术模拟战，带刀刃的武器入场是被禁止的。可是，兽人却凭生物的本能和战士的经验行动，在那瞬间判断费奥多尔会用右手给予重击，所以为了避免受致命伤而扭转身体。双眼，鼻头，耳朵，这些无论怎么锻炼肌肉也防不住的地方，脑袋上的所有要害部位，都在预想的直线斩击范围内。

之前细致入微的动作出现了致命的紊乱。兽人的身体犹如高速旋转的陀螺，一旦轴心不稳便会倾覆。原来一直保持的很好的平衡，现在土崩瓦解。大呼不妙的兽人在面露悔悟的那一刻，比试已经结束了。

咚！磅哒！兽人栽倒在地，发出斧子劈碎木桶般爽朗的声音。另有跳上台准备对费奥多尔拳脚相加的士兵均被撂倒，滚到了墙角去。时间停止了，令人不安的沉默布满整个训练场。大家好像忘了这是场模拟战，都盯着墙边一动不动的兽人，任凭时间一分一秒的流逝。

“噗哈哈哈，你赢了！赢得很漂亮！”意料之外地，兽人似乎十分开心，他硬撑着爬了起来。“不用接触，直接用假动作把我骗倒了呢。那种半生不熟的耍刀杂技，从头到尾只是为了让我露出破绽吧。”

费奥多尔两手一摊，确实刀刃什么的根本没有。他的行为就是为了让对手因为回避动作而失去平衡，仅此而已。周边的人满脸问号——刚才到底发生了什么？为什么兽人壮汉笑嘻嘻地认输了？能理解原因的，只有参与比试的这两个人了。

“能得到波德力克先生这样的评价，我收获更多自信了呢。”费奥多尔稍稍扶正了自己眼镜的位置，来到被他撂倒的这个兽人身边，向他伸出手。兽人握手的力道很大，他得用尽全身力气去应对。“不过，毫不恭维地说。因为这所谓的假动作并非真实力，所以遇到像波德力克先生这样真正强大的对手时，肯定是派不上用场的。”

堕鬼族真的是擅长欺骗的种族。对其他任何人采取欺骗行为，就像这个种族的根一样甩也甩不掉。所以自然地，在战斗方面也多少带有投机取巧的毛病。

“您太谦虚了。不过，这话并不讨人厌。”兽人一边说着一边邦邦邦地拍他的肩膀，那可不一般地疼。尽管嘴上说的很客气，但是他一举一动都像是一个对待淘气小鬼的好好大叔一样。波德力克上等兵，是在士兵中间被称为“刀疤”的狼人种。他在护翼军第五师团下属士兵中拥有数一数二的臂力。

“疼疼疼”

“哦哦，失礼了。”有些奇怪地，狼人拉着他的手哈哈大笑起来。

“嚯，在这在这。喂~！杰斯曼四等武官！”纳克斯那轻浮的声音从门口传来。“总团长在叫你呢！你在这里做啥？”

“是一等武官他吗？叫我？”到底是什么事呢，费奥多尔想。但按现在的状况，被召唤的原因没有任何头绪。费奥多尔·杰斯曼四等武官是品行端正，堪称模范的军人。他的实际性格或操行且不论，至少书面评价是在中等偏上的。被这样的评价掩盖掉的过去的恶行要是暴露的话——那可就不妙了。不过要真是这样，大概，多多少少也有点预兆之类的东西吧。

“没准是找你谈提拔的事呢。”说出这种毫无根据的话的波德力克上等兵，露出一副“如果真的那么恭喜了蛤”的暧昧笑容后，告辞了。

——他可真无聊，费奥多尔想。

先前做的是体术训练。然而从一开始所有人共同的敌人就是“十七兽”。打个不恰当的比方，它们就是毁灭这一概念的具体存在形式，仅仅是矗立在眼前就能使心里丧失活下去的念头的恐怖存在。靠赤手空拳对付它们是起不到什么效果旳。意义不明的训练，上级还要求大家拼尽全力去参加。名义上为维持紧张感的制度，实则仅仅是粉饰太平罢了。

“真特么无聊”在走廊里走向总团长办公室的途中，确认周围没人的费奥多尔忍不住爆了句粗口。

护翼军，于浮游大陆而言既是剑刃也是盾牌。无管是好是坏，护翼军都有其存在的意义。他们是独一无二的强大势力，也是最大的弱点。因为，浮游大陆并非铁板一块的国家。其中有无数的种族居住，无数的群落繁衍，以及无数的价值观混杂。它就是善恶尺度根本无法统一的这样一种存在。由于这种不协调的存在，护翼军因此建立了。据说四百年前，从空中飘向27号浮岛的“第六兽”威胁到了整个浮游大陆群的存亡。所有活着的人因此开始团结一致对抗敌人。

而闹剧也就此拉开帷幕。

首先是主张尝试友好对话的集团，开始对友军的军事行动带来一定的妨害。某些船团因为内战的言论愈演愈烈而无法出港。反对战争的人们以保护的名义将士兵监禁起来的事件发生了好几起。为了争名夺利，互相勾心斗角的国家也出现了。置对抗“兽”的使命于不顾而要将仇家灭掉的军队也出现了。到处飞扬着“还未听说侵略事件发生是因为情报部门全都将其掩盖掉了”的流言。货币价值每日一变，有闷声发大财的也有走上天台的。平常那些被人厌恶的家伙们，全被指派到对抗“兽”的事务中，然后接二连三地送命。于是诞生了一批“至天思想者”，认为“兽”是星神送来处理掉活着即忤逆天命的我们的死亡使者，我们不需要抵抗，坦然接受死亡才是正途之类云云。

——不论是谁，死掉就对了。

他们坚信自己是对的，不动摇地贯彻自己的信念。结果那个时候，没有一艘飞空艇登陆27号浮岛，没有一发炮弹打向岛上还未成气候的“兽”。接着，到后来，数十艘飞空艇，数万的生命为此付出了代价。

护翼军的设立，就是在此十年后发生的事。护翼军不受浮游大陆群住民意志的影响，是仅仅只为保护浮游大陆群而存在的军事力量。其完全依凭大陆群宪章行动，其他任何法律也好道德规章也好都不会遵从。要是发生“兽”的袭击事件或者都市、群落间明确的侵略行为，他们会马上出动并讨伐之。而除了护翼军之外的任何军事力量，一概禁止参与到这样的战斗中。承担应对内忧外患的唯一保障，防止之前所述的那些问题再度发生，这就是护翼军创立的目的，到现在为止，护翼军也依然严守这一理念。

“哎呀当然啦，我之前是没有说的那么详细啦。”在护翼军团总团长室，身披铠甲的一等武官叼着烟斗说道。“但是，跑到铁丝网围墙（指代军营）外去买甜甜圈吃，这种行为是得好好考虑考虑呢。”

坏事暴露了。

“溜到外面去买面包的话，总会沾上酒气这种在军营里禁止的东西哟。那玩意儿像镀层一样附在你身上，出卖了你。”

不对不对不对，话题怎么又转到那个方向去了。

“嘛啊，不过今天要说的不是这个。”

“……今天谈论的主题不是那个吗？”

“不是哟，刚刚的那些话，只是为了提醒你要明辨是非而已。”

费奥多尔是这个第五师团所属武官中，特别优秀的部下之一。其个人的武技，古今中外的战术知识，实战火器的使用，凡是武官索要掌握的这样那样的技能，他比谁都要精通，只是体格因为是堕鬼种的缘故有些瘦弱。所以他能爬到现在的位阶。问题是，如此年轻，势必缺少积累实战功勋的机会，不过反正那也是时间能解决的问题，反正大家都说，时间一到，二等三等的位置、飞黄腾达、人生巅峰都会如期而至。……费奥多尔自己也是这么打算的。将指派给自己的任务作为积累实绩的机会，朝这个方向努力的话或许就能得到晋升了呢。

“得到顶尖的评价是件值得高兴的事情，但要对你委以重任或许有些不放心呢。关于之前那些‘至天思想者’，有发觉他们在谋划什么大的破坏行动吗？”

“没有。不用接那样的任务真是幸运呢，接到的都是无关痛痒优哉游哉的那种。”

绝妙的发言，具体是哪样的任务，费奥多尔·杰斯曼倒着实没有特地点名道姓的必要。

“你想说的我都清楚了，你就跟着我上一趟战场吧。”一等武官言毕，面朝墙上的挂钟闭上了眼睛。

“好慢啊”

“咋啦？”

“任务内容是，对跟着护翼军第二师团被派遣到11号浮岛的四名上等相当兵进行监督。”

“……哈。”

这位一等武官总是自说自话，因此，由于要对他的语言反复咀嚼，无论如何回应节奏都会慢一拍。

“上等相当的兵吗？”

这么说听起来有点不习惯，不过在费奥多尔以前默默记下的护翼军军规中，好像出现过这种军职。在必要的时候，护翼军确实会给某些人长时间的与军人同等的权限，这是临时分发给他们的特殊身份。这个听上去是个很便利的组织框架，在各种各样种族寄身于浮游大陆的情况下，安排一些经过训练，品行端正而刚猛的士兵深入到群众中去。得到他们协助的话，指挥系统能够有条不紊的运行。实在是很有吸引力的设想。

可是，要实际运用起来困难重重，也没有必要。究其原因，是现实太过于残酷了，条件要求十分严苛。具体来说的话，“必须要求三位一等以上军官署名”这条要求就可以说明了。当前护翼军所属一等武官有13人，一等技官有16人，上面还有7位将军。这总共36人中只要得到其中三人同意的话，就相当于获得护翼军全体级别的支持了。然而，这对现场信息的临场应对来说是十分不便的。

而且，对一般的军人来说，某等相当兵是一个非常麻烦的身份，还不如早点拿到正式军阶对晋升来的实在。实际上，这种身份的用途大多以三等哨戒武官或者二等咒器技官那种“装点门面”的军阶形式呈现。

总之，11号浮岛中不论谁不想干这个，有他没法干的理由。

“附近有出名的大罪犯吗？”

就算是必须让军人处理的场合，也没有规定不能让正式军人出场。其中涉及的政治敏感内容，从不得不走那繁琐的流程这点即可窥见一斑。少年开始脑补那个上等相当兵的样子。——11号浮岛不为人知的凶恶犯，体格至少与波德力克上等兵相当，那样的话没准是巨人系的种族。身背命案无数，双手常年沾血，光溜溜的脑袋上青筋暴起，两眼充血发红，嘴角露出凶恶而不怀好意的笑。

原来如此。那样的家伙确实没法安排正规的军阶。这样判断的话，给一个相当兵的军阶也就可以理解了。

“嘛啊，是跟我有些关系的朋友，不会有什么问题的。”披甲的一等武官点了点头，“只不过，为什么要在这个时间找她们呢？那是因为离与‘第十一兽’作战开始的时间所剩无几了。第五师团不论谁都好，都尽量找来帮帮忙。”

“是这样啊。”

“是这样哟，所以，要带着一堆问题的局外人与她们相处什么的……”“所以，我把你叫过来。”

“……那到底是什么意思？我想听您说明白点可以吗？“

哐哐哐，后面传来了敲门声。

“那个，不好意思我迟到了，可以进来吗？”门口传来小的几乎听不见的年轻女子声音。

“请吧。”

“失礼了。”，随着把手的转动，门缓缓地打开了——。

“让您久等了——！”

突然地，门被推开了。

“呀啊啊啊啊！”

随着一声细小的悲鸣，一个橙色头发、15岁左右的少女向前摔进房间里。大概刚才敲门的人就是她吧。

“这就是总团长室吗？”，相同年纪带粉色头发的少女，大摇大摆地走进了房间。

“失敬，打扰了。”，接着，带着紫色头发，外表文静（实则闷骚）的少女出现了。她稍稍点了点头。

三个人都没有獠牙犄角之类的东西，显然是无徵种。

“……那个，一等武官？”费奥多尔举起手，瞥向披甲人的脸。

拜访11号浮岛的上等相当兵，莫非，指的就是这些人？费奥多尔的眼神分明就是这么问的。

“如你所见。”

这不是典型的敷衍嘛。

“我问你，护翼军一直以来，有把学生带到职业场所研修的习惯吗？”

费奥多尔现在是十七岁，而那些少女的年龄差得也不是很远。可是一码归一码，费奥多尔大言不惭地放着自己的年龄问题不管，只盯着三个女孩们不放。

“所以啊，事实如你所见。”

“不不不，怎么看都是些发育不错的小女孩。原谅我说的难听，我们师团难道是这种下作的人的巢穴吗？真的这种行为都能接受吗？”

“你呀，说总负责人管的是下作的人的巢穴吗？”

“你能否定吗？”

要真是这样，估计训练场那边很快就会传来塔尔马力特上等兵破口大骂的声音。然后同一时间在军事基地外的自警团迅速出动，将涉及官兵道德问题的言论一一调查取证。

橙色头发少女的脸红了。

粉色头发的少女没懂什么意思，歪着头在那想。

紫色头发的少女不可思议地吃吃笑起来。

“……看吧，果然，这里是下作的人的老巢啊。”不知为何心里憋着一股火的费奥多尔嘴角翘了起来。

“都说了不是了，唉哟喂。”一等武官举手投降，一副完全没辙了的样子。“总之啊杰斯曼四等武官，因为这次任务特殊，我也没法征求你的意见了。你来执行对这些上等相当兵的监督任务这件事已经钦定了，你就不要再有任何异议了。”

唉，总是这样。

这就是军队，不会因为你需要明白而特作说明，派给你的任务也没有选择余地。

“没有什么特别的异议，将重要的任务交给我这样的后辈执行，我应该觉得光荣才是。不过至少，有一件事请帮我确认一下。我是武官，这里是军队，现在是非常时期，我能做的事情有限。那么，我具体需要监督她们做啥呢？”

“所有的事情。”

“……蛤？”

“这些上等相当兵们，也属于我们师团。跟平时训练啊任务啊相关的，基本和其他士兵做的是一样的。基础训练课程几乎都是为了在11号浮岛上作战准备的，那样的程度你不需要担心。”

“没错！”粉色头发的少女很有精神地在一旁附和道。

“这些远道而来的客人们，天生好动不喜拘束，很能搞事情。所以不能不把她们置于一般位阶以上的军人的监督下。另外给她们名义上的高军阶也是必要的，就是这样。”披甲武官短短的手指径直指向费奥多尔。

“你这些奇怪的话我都听清楚了。任务目标是为这下作巢穴的第五师团，保管重要的物品对吧，要是把她们放出去就颜面无存了对吧。既然选择了这个监督任务，碰上麻烦事也好，接触到第五师团不为人知的一面也好，整天面对无徵种也好——不管内心怎么想，自己都不能感情用事，这是所有人都期望的吧。幸运的是，在这个第五师团里，能够找到可以满足这些条件的理想的四等武官，承担这一任务。我说的有问题吗？”

听起来是十分妥当的评价。不论从哪方面看，费奥多尔·杰斯曼都是老好人。稳重，厚道，比谁都更加优秀，而同时对自己要求又非常严格。拥有如此多的优点，他却从不骄傲，总是向前，向着更高的目标，不懈努力着。至少，在周围的人看来，他每天都很勤奋地生活着。

“嘛啊，肯定没错了。种族相近年龄也相近，而且你是雄性他们是雌性。——稍微考虑到这些的话。你是堕鬼种对吧，发情期要到了吧？”

“才没有！少瞎说！”为什么要在这些女生面前听这大叔瞎扯啊？

“是这样啊。啊啊不过，虽然情投意合的话其他什么的不重要。但是现在是非常时期，把握不住分寸会影响全体士兵的士气的。”

“胡说！”费奥多尔以斩钉截铁的回答打断了一等武官的发言。接着，他注意到少女们的眼神，觉得自己之前说的太过了，可能招致她们的不满。

“啊那啥，我觉得她们都是很有魅力的女生呢。只不过，我的贞操要交由我的婚约者，所以我不能为其她女性所动摇。”至少这句不是假话，费奥多尔已经被家族决定了婚约者。

（——还能，再一次相见呢。）他内心副词暗处那个人有些得意的笑容。

“这样吗？第一次听说呢。”

“你这么讲就有点没道理了呢，还有一点是怎么回事？一等武官？”

“什么？”

“刚才你说的，不是‘四名上等相当士兵’吗？”

“是啊。”一等武官点了点头，看向女生那边确认道。

因为害羞红着脸的，橙色头发的女孩。

不惧一切挺着胸膛的，粉色头发的女孩。

还有一脸好像发现了什么有趣的事情的，紫色头发的女孩。

“……只有三个人在啊。”

“那个，我可以说句话吗？”橙色头发的女孩发出好似竭尽所有勇气的声音，将手举了起来。

“嚯？怎么了？”

“那个，你们提到的不在这的应该是缇亚忒·辛巴·伊格雷奥上等相当兵吧”真是长的过分的名字啊，费奥多尔心想。“那个，因身体状况有些不佳，今天她来的会稍微晚些，再过会儿……”

无论如何都要袒护朋友，哪怕现在手脚都在抖，好像抱着必死的决心一样。

“啊，原来如此。没关系的吧。”一等武官应答道，看来并不以为意。

护翼军有六个师团，然而第五师团被称为是纪律松散、粗放、不靠谱的部队。究竟是因为领导就是这个性格呢？还是因为上面知道师团的风格指派了这样一个领导呢？因果顺序如何已经不重要了。

“今天因为没有预定要做什么特别的事所以没什么关系，可是以后如果有重要的事情还迟到的话，那麻烦就大了。”

突然，之前一直半掩着的门又蓦地打开了。

“不，不好意思我迟到了。缇亚忒上等相当兵参见!”

不论哪个都是羞答答的样子呢，费奥多尔想。

这次进来的那位，果然也跟前面三人同龄。这一头绿油油秀发的女孩，疾速跑进房间，脸颊通红，上气不接下气。

“啊！”不知为何，费奥多尔早就预感到了会有这种展开，所以他并不怎么惊讶。

这不就是之前废弃剧场楼顶遇到的那个女孩吗？

大概是因为迟到，想迅速搞清楚状况吧，少女大大的眼瞳打量着整个房间。

“啊，啊咧？”看到费奥多尔的正脸，少女惊呆了。“你，为什么会在这里。”

“呃……”

到底是谁说的请把自己忘掉的啊。真是一点办法都没有，那个时候因为觉得单单看着少女不大好，打了个招呼而已。

“初次见面，你们好。请允许我作迟来的自我介绍，我是费奥多尔·杰斯曼四等武官。就在不久前，我接下了对隶属这第五师团的你们进行向导和监督的任务。”费奥多尔将手置于胸前敬礼，脸上带着阳光的笑容，用清爽的语气说道。

“我想你们应该已经知道了，第五师团现在处于有些特殊的临战状态。而且我觉得第二师团的精锐部队最近各方面也遇到了诸多麻烦，咱有些东西要找他们谈谈。士兵们，请尽力而为帮助我们吧。”

“啊啊啊啊”橙色头发的女孩咬到了舌头，“请多，多关照”

“哦哦噢！”粉色头发女孩的关注点有些奇怪，“你这是，要勾搭女生的笑容吗。”

“请多关照，四等武官”紫色头发的女孩微微一笑，“将来咱们相处的时间肯定不会短呢。”

接着四个人把目光转向绿色头发的少女。

“初，初初，初次见面……”搞不清楚状况的缇亚忒左顾右盼，尽管如此，终还是要用拙劣的演技应对面前的人。“请多，多，关照……”

第3节，少女们

紧张的情绪正在第五师团全员中一点一点地蔓延开来。战争的日子临近了。根据观测班的报告，位于39号浮岛的第十一兽，看起来正蠢蠢欲动。因此，攻击计划不作调整，第一次进攻作战将在今天起的三个月后打响。谁都有可能出现在死亡名单上，士气高涨这种话没有人能说出口。恐惧在空气中弥漫，像瘟疫一样侵蚀着士兵的精神。与自己这边浩浩荡荡的阵容为敌的，是五年前为止还只在地面上出现的“兽”。对手的情报等于没有，怎样攻击才有效，敌方的活动范围、射程是怎样的，诸如此类的东西，一无所知。顺带一提，虽然有着与“兽”作战，将其消灭是护翼军的重要使命这句口号，但有过与“兽”面对面实战经验后还这么想的士兵，基本找不到。

五年前与“第五兽”和“第十一兽”战斗的人们，大都死光了。混乱至极的战斗记录描写得支离破碎，怎么解读也最多只能得到“手啊脚啊都不见了”这样的信息，啥都不清楚。所以人们也不再为弄清以前的记录而努力了。在更早之前，只有“第六兽”能够袭击浮游大陆群的时代，协同迷之秘密兵器（是什么秘密兵器具体也不清楚）与之作战是第二师团的职责。以顽强的爬虫族为中心编制的炮兵队，拥有最多与“兽”作战的经验。除此之外，其他人时至今日连有经验的边都沾不上。

因此，所有人都十分不安。一想到过会儿就要没命，大家如坐针毡。

“留驻的第十一兽”，到底是种什么样的“兽”呢？当然，要怎么干净利落地干掉它这种事情世上没人知道。不过外表可见的对人有威胁的部分，多多少少还是有点资料的。

那是通体透黑的水晶状物。当然，并不是一般的黑水晶。要特别说明一点是，它会将接触的东西同化然后变大。再有一点就是，他的攻击方式就是吸收并同化敌人。说白了，要是不接触的话，它就威胁不到你。

如果遭遇它的话，注意保持充分的距离，就没有特别的危险。

麻烦的是，现在还没有能将其破坏的手段。哪怕刚开始只是很小一块，在吞噬周围的东西后也会不断长大，长大后，又开始接触并吞噬更多东西。用剑砍剑会被吃掉，用炮弹打炮弹会被吞并，这样的攻击只会让它变得更加巨大而已。貌似砂砾、岩石这种是它无法同化，这是现在唯一知道的弱点。

其同化物体的速度一般是缓慢的。比如说，水晶从接触到一个受人到将其全身吞入大概要一天以上的时间。在那期间如果干得出剁手这种事的话，生还的可能性还是很大的。但是，如果着急了一直敲打水晶，同化会骤然加速，一瞬间整个人就会变成无言的水晶雕像了。

（——真是悠闲得不得了啊）

虽然不表现出来，但费奥多尔还是有些看不起女孩们。现在这个人人自危的时间点，她们就好像事不关己一样。在见到“第十一兽”之前，她们肯定无法想象自己直面毁灭的那一天是什么样子吧。

这个世界，一直处在毁灭的边缘。不知道何时会毁灭，只知道每日如履薄冰的自己今天还活着。这种感觉无法用语言形容，只有靠亲身体会。事到如今才感到不安吗？明明不该是这样的。

那四个女孩，要过来多久呢？

他们名义上是费奥多尔的长官，但实际上什么也不做。第一天费奥多尔就只带她们在基地里转转，跟一些知名人士混个脸熟。连教练都不是的费奥多尔，倒没有必要特地参加她们的训练活动。不久，即使费奥多尔不再协助，少女们也很顺利地熟悉了第五师团的环境。

“……还行，她们开心就好。”费奥多尔坐在兵营的屋顶，心不在焉地眺望远方。

军事基地的建筑规划，原则上来说，是不能设计成适于观景那样的。要是一眼望去就能轻松洞悉里面的地势的话，开战时就非常不利了。可是这样一来，其生活空间给人的感觉不是很舒服。

菲儿德拿起沾满砂糖的面包，一口咬下去。

“我听说了哦，你有婚约者的对吧。”背后传来令人猝不及防的声音。

“你在说啥呢？”

“就之前呀，你在一等武官面前说的，当时还很难为情的样子不是吗？”

在一等武官面前，啊啊，就是前几天那个啊。

“虽说你好像和她只是一般的交往。话说我还是第一次听说呢，是我认识的人吗？”

突然地，身为鹰翼种的诺克斯·塞利泽上等兵扑腾着翅膀，在费奥多尔身后降落。因为军阶的差异，平常诺克斯会用一般的（其实就是很随便的）敬语跟费奥多尔对话。不过在四下无人的场所，他们就会抛去军阶关系，像两个室友一样亲切地交谈。

“有是有没错啦，不过，那是在我老家没了之前的事情了。”确认了周围没有人之后，费奥多尔摘下眼镜说到。在用平光镜片隐藏自己少年老成的目光之时，费奥多尔扮演着模范优等生的角色。天衣无缝的表演，已经成为自己的一种习惯。

所以，在不需要隐藏本性而说话的时候，他会摘下眼镜。

“没了？”

“我只方便透露这么多哦，你看那边四个人在的吧。她们是年纪相近的无徵种，是一等武官特地让我好好照看的。我是拿她们没什么办法啦。”

“哈，确实，那边是没法视而不见的问题呢。”

发情期的种族苦恼的问题，非发情期种族是无法知晓的。反过来，非发情期的种族苦恼的事情，发情期的种族也不知道。这点不管放到任何事情上都差不多，真是令人遗憾的事实。

实际上，处于发情期的兽人族，贞操观念依然很强的有很多。适龄期的异性互相接触时要保持很强的定力的文化根深蒂固。然而近年来，为什么会发生数起理性和本能的平衡被打破的事件呢？

那是因为，兽人的数量太多了，而这世界上大部分规则，是以同种族相处为基准指定的。

“原来如此，你没有破绽的话语和一副老实的面具相互配合，让人对你的谎言浑然不觉。真不愧是堕鬼族，对骗人的细节研究很透彻嘛。”

“你这话说的就难听了，好歹在语言的圆滑度上下点功夫吧。”费奥多尔耸耸肩，戏谑道。

“那么，实际情况是什么样呢？虽然她们看上去有些孩子气，但毕竟难得有了女部下，不打算找机会出手吗？”

“不，绝无可能。”诺克斯的玩笑话，被干脆的拒绝了。“那些女孩全部都是无徵种啊。没意思的。”

“我靠，难道菲尔君你自己没照过镜子吗？”

“我自己是啥种族不重要好嘛。我喜欢带软软的白毛的猫徵人。耳朵竖的高高的，笔直的，那种感觉非常nice。没有毛皮的女孩，唉，我觉得不是很可爱。我要说的就这些。”

喂这家伙吃药也没用了，诺克斯仰天长叹。

“原来如此……嘛啊，虽燃有些无趣，但我知道你想说的这些了。”

“有啥无趣的？”

“菲尔优等生模式的时候就蛮无趣的。现在连讲黄段子都要用那种不明所以的捏他来回答。”

“别把工作和娱乐混为一谈。”

“毕竟，都知道你是表里不一的军人呢。算了，这话题也到此为止好了。”

诺克斯突然压低声音，小心翼翼地问道：“长官到底是什么意思啊？要照顾那些孩子的话，你做任何事情都不方便吧。”

“没关系，影响不大。最多是弄得自己的时间有点紧张。有什么问题出现的话，到时候再联系吧。”

“了解。你可不要勉强自己哦，你就是那种拿别人的依赖没法子的类型。”

“我会注意的，”

伴随着振翅的声音，诺克斯离开了。

那么，让我们把话题转向四人的日常生活吧。

那个很精神的粉色头发的女孩相当了得，转一圈就把附近的情况摸清了。

“哒利呀——!”

名为可蓉·凛·普尔加托利（好长）的女孩，每天自由时间一到，就会冲向拳击室。她是那里的常客，跟人切磋未落下风。大家觉得不可思议，强者云集的第二师团中也没听说过这号人。问她，得到的都是“不对哦”“我的家虽然破破烂烂，但很温暖”这样的回答，这就更令人摸不着头脑了。

但抛开这个不谈，波德力克和塔尔马力特两为上等兵对她的到来还是十分欢迎的。这两位都是巨大体型的兽人，对徒手格斗有着不约而同的兴趣。碰到什么问题都喜欢用拳头解决的两人，一旦杠上必是拼尽全力不死不休。费奥多尔在力量上完全不是他们的对手，无论如何，那次战斗他用的都是歪门邪道，是两人所追求的真正的格斗艺术所排斥旳。

于是乎能进拳击室来的，就只有可蓉了。

她对两人的巨大身躯毫不畏惧，开宗明义地宣言“打架拉近感情，来，让咱们亲热亲热！”。实际上，两人交手的过程，如同一场精彩的演出。“她手脚那么纤细，体格差我这么多，却能很漂亮地限制我的关节和动脉。”在第一场比试后，波德力克留下了这样的评价。“话虽如此，纯粹以拳头互搏的话，我们两人是不可能在力量上输掉的。除非她使用了魔力之类的东西？……对处于下风的四肢运用自如，这一点不得不称赞。融入技巧的力量能拨千钧，发挥力量的技巧行云流水，这种武术流派是多么厉害的艺术啊。”

他最后，以异常着迷的语气补充道：“她的年纪……我居然如此迷恋跟我女儿年纪差不多的异族女孩，难以想象啊。”狼人全身寒毛矗立，脸上竟微微发红。

“嘿，原来你是这样的人啊。”——费奥多尔在场的话估计会这么说吧。

无徵种真是一帮恶趣味的对手呢。

第二个熟悉环境的，是做什么都小心翼翼的，橙色头发的少女。

“好厉害！这个烤箱，真的好厉害！”名为菈琪旭·妮可斯·瑟妮欧丽斯（还是好长）的女孩，正对着食堂里在厨房工作的师傅们的手艺看得出神。她像是对这条街特有科技制作的料理器具喜欢得不得了的样子，整张脸都要粘在玻璃上了。她不仅想把菜谱都记下来，还想把那些料理器具带回仓库（之前她们住的地方叫这个）去。然而她实际上的任务是去作一项很紧急的报告。

给人感觉是没个当兵的样的孩子呢。

所以，正因为考虑到她们还不具备军人的那种肃穆。所以她们只是上等相当兵。与上等兵相当的阶级，但却不是军人。

“天真纯朴而又活泼好动，真的是可爱的孩子们呢。”

“要是长了獠牙和角的话，嫁给我的儿子这样就非常不错呢。”菈琪旭的一举一动获得了厨房阿姨们的一致好评。“但是交往对象是无徵种的话，丑话得说在前头，不征询儿子的意见肯定没辙。”

“嚯！”

对紫色头发的少女，潘丽宝·诺克·迦提那来说，还不是很熟悉这个环境。她感到每次自由时间都过得非常快，突然一下就没了。所以，点名时间到的时候，她就以一副无所谓的样子加入大家的队列。举止行为可以以神出鬼没来形容。她这种性格简直是像从妖精变过来的一样。

以上，就是军事基地内能收集到的所有关于她们的目击情报了。至此费奥多尔再也没法随意外出，因为监督她们是费奥多尔职责所在。不过当然，说起来要是基地内有人失去行踪的话，在这个时间点也不会演变成大问题。

“你倒是不会看漏掉我呢。”某次，想偷跑出去结果被他喝令回来的时候，她露出了认输的笑。“说起来，你的眼睛真的一直盯着我看呢。至此，你仍然能够信任自己的眼睛吗？”

老说些不明所以的话，这个年龄的女孩子真不好对付。对哦，因为是无徵种，搞不清楚也是正常的。参考潘丽宝那样子，费奥多尔对这个结论满意而安心。

而在他对面的，最后一个孩子。就是缇亚忒·辛巴·伊格那雷奥。

前些日子，就在莱耶尔市，这座废弃剧院的屋顶上。少年推开门，邂逅了一位先来的客人。

“——在监督下的士兵擅自外出的话，是违反军规的。”费奥多尔把装甜甜圈的袋子夹在腋下，做到这位先来的客人旁边。按照惯例，外出活动的费奥多尔没有戴那副平光眼镜。既然不需要优等生的演技，说话也不需要那么郑重了。能够做到这样，这种状态不正适合两个人说点心里话——吗？费奥多尔面对着女孩，觉得她寻常的表情下似乎又在为什么烦恼着。

“我觉得被你发现了也不错，不是吗？”

“要是你没被我找到的话……所以啊，我碰上你的时间点已经很危险了。”

“真小气，偶尔溜出来不是也蛮好的嘛？”

“小气就对了，严苛的法律逼人遵从，社会便会安定；宽松的法律允人违逆，社会就会动荡。平衡的维持需要每个人各司其职。”

“从一开始遇见你我就在想，明明费奥多尔是个还不错的人。没想到心眼儿这么小呢。”

“你是在夸我吗？”

“……你说话的方式，跟威廉先生正好相反呢。”

又一个没听过的名字冒出来了。

“谁说话的方式？”

“啊，请不要放在心上。当做我小小的请求吧。”缇亚忒向他伸出左手，手指点向他的嘴部，示意不要再追问下去了。

“你对自己为何落得被批评的处境有自觉了吗？”

“大体了解吧，不过，有个在吃好东西的人坐在旁边，注意力集中不了。”

“那种心情我懂，可是，我不保证合你口味哟。”

种族不一样的话，味觉也不一样，即使是同为无徵种的两人，也不能保证对美味的感受完全一致。

“不尝尝的话就不会知道哦。”

“那给你尝尝看。”

“嗯。”

费奥多尔递了一块甜甜圈过去，自己也拿了一块。两人一同大口咬了下去。

“——好吃！”

“哦哦哦！”

在吃这件事上，像今天这样喜好如此合拍的情况从未有过。在震惊之余，费奥多尔把自己稍微凑过去了一点。

“这家店，虽然品种繁多。但是就这个素炸的非常充分，很好吃对吧？对多种族来说过分增加砂糖量虽然不明智，但是这样的话，也算独创风味吧。”

这时费奥多尔没有戴上他的眼镜，好吃这种话他也无法直白地说出来。可是他还是想说出自己想表达的东西。缇亚忒嘴里塞满面包，所以只能一边嗯嗯嗯地回应，一边不断点着头。

费奥多尔心情愈发地愉悦起来。

“顺带一提哦，把它往牛奶里泡到一头发白，更加好吃！”

嗯咕，缇亚忒把口里的东西强咽了下去，然后咚咚咚地锤自己胸口，通顺了之后终于大口大口地喘着气。

“……那你今天没带过来吗？”

“什么？”

“牛奶呀”

“别得寸进尺啊我跟你说，光把这一袋子抱上来就让我累虚脱了好不？”

“不经风雨，怎见彩虹？”

“你说的很对，但不该由你来说！”

“唉，还是不行吗。”缇亚忒收拾掉最后一点甜甜圈残屑，然后左手一摊，想要第二片。

今天的云稍微有些多，39号浮岛连影子都看不见。而看不见的危险，也同样隐藏于空中。

“你们，到底是什么人？”费奥多尔突然问道。

“嗯，你想问的是？”

“就是字面上的意思呀，你们身上的谜团太多了。相当兵什么的，不就是莫名其妙的制度下诞生的，不是军人的军人嘛？从外表看上去，你们不单是无徵种，还是女孩。我认识的其他士兵中，哪怕参加的只是普通的训练课程，新兵头两个月下来累到吐也是再正常不过的事情。可你们这几天过得却像是没事人样。第二师团的训练我也领教过，你们无论如何也不可能做到这种程度吧？”

“呃……”好像被这个问题难住了似的，缇亚忒挠了挠脸颊。

“单就说说可蓉吧，明显太奇怪了。你们这样的年纪就能使用魔力，而且在战斗中还能使用那样高超的格斗技巧，太不同寻常了。”

魔力这种东西的存在，是载入到位官晋升考试必读的教材里的。所以，即使没有使用魔法的能力，费奥多尔对此还是有所了解的。

那是将世界的运行方式强行扭曲的力量。

那是将要与这个世界告别，也就是生命力微弱的人将最后一丝气力全数点燃，才能使用的强大力量。不过这样的话，要是持续使用这股力量，就会献祭自己仅存的生命力。然而，这些前途无量的小女孩能使用的话也就算了，她们居然还用得这么轻松！更别提，要是她们在战场上也是如此熟练地运用魔力的话……

“不同寻常，吗？”

“是呀。”

“那，寻常的人是什么样子呢？像你这样吗？”

不对，费奥多尔想表达的不是那个意思。

“我想说的不是你们跟我不一样，而是说，你们和部队里所有普通的士兵不一样。你们住的地方，是不是看不到其他人啊？”

“哦——，我们现在，只是跟一位食人鬼住在一起。”

“我擦，这么流弊？”

食人鬼，鬼如其名，吃人的鬼。据说在遥远的过去他们以人类为主食，不过在人类已经灭绝的现在，也没地方找人吃了。所以他们现在已经把这个没什么意义的习惯矫正了。

换句话说，他们现在谁都吃。

少数种族的话，费奥多尔之前只认识一位。而食人鬼也是他所漏掉的一例无徵种。他们性格也是缺陷颇多，一起居住的话想都不用想。那简直与把羊跟狼关在一个笼子里养殖无异。

“你们跟食人鬼住一块……谜团越来越多了。”

“你在说些什么莫名其妙的话啊？”不知为何，她们一点自觉都没有。“当然了，我们也知道自己很特别，也有这个自觉。可是每个人都有这样那样的事情，本来大家就都各有不同啊。”

“这么说你也意识到了，归根结底，你还是承认你们不同寻常了咯。”

“说的也是哦。”缇亚忒低下了头，不知道哪出了问题。

“虽然从一等武官那听说过一点，可是他并没有把你们的详细情况告诉我。即便至少从名义上，我是你们的长官。他只是含糊的说，你们的存在本身也是机密的事情。”

“——就是那样啊，他说的不对吗？”

“你们是在戏弄我吗？”

似乎是想中断这场对话一样，两颊流下了什么冰凉凉的东西。用指尖擦了擦，原来是雨滴。

在不远处，传来了震耳欲聋的雷声。

“……要下雨了呢，快点回去吧。”

费奥多尔思考了一会，然后点头同意：“好吧。”

是不是真的是机密暂且不提，缇亚忒事到如今还是没有把她们的事情说清楚。她的话一听就知道有猫腻，可话题并没有向费奥多尔希望的方向转变。

“今后我们还在这里一起聊天吧。”

“都说了违反军规了，你不要老是让我为难啊。”

“你这人真没意思……”

话正说着，雨又下得更大了。

“看来回去之前，得在外面洗个澡了呢。”女性特有的谜一般迷人的微笑浮现在缇亚忒脸上，她想起身，没想到这次又滑了下去

“哎呀！”

“我去…”

噗通的水声响了起来，依旧溅起老高的水花。

第4节，传闻中的四人

“……看来你工作完成的不错了嘛。”费奥多尔看见做训练支持工作的诺克斯待在树枝上，如此说道。

“别闹，睡午觉呢。”得到的是懒洋洋的回应。

“鹰翼种的肌肉，不适合长跑吧？也就是说，你本来就不擅长跑步的呀。要真是累坏身体了，那可不是开玩笑的。”

诺克斯两脚不稳，摇摇欲坠的样子。

士兵以这样的态度在长官面前是不行的。原本这么无礼的语言完全可能遭到对方斥责，然而，这个鹰翼人是费奥多尔为数众多的朋友之一。仅有他们两人在的时候，说话时就不拘小节了。

“所以啊，我现在为了从下次训练中生还，正养精蓄锐呢。有什么事请之后再来找我哟，四等武官。”

“不，我想说的不是那个，当做‘秘密情报屋’的委托吧，能帮我个忙吗？”

“……耶？”诺克斯露出了厌倦的表情，瞬间笑容都有些走样了，“菲儿要当情报屋的客人了呢，真是稀奇啊。可以哦，你想知道什么？总团长室金库的号码？哈鲁提纳西奥三等武官爱用的啫喱水品牌？明天公共食堂推出的甜点？还是你看上的哪个孩子的内裤颜色？”

“都不是，我想请你调查一下那四个女孩的来历。”

“什么来历，内裤的？”

“都说了不是了！她们是我的部下，这点你心里没谱吗？”

“我知道啦，那么，调查什么呢？”

“所以说是她们的来历啦。在我们就要与‘兽’战斗时，与‘兽’战斗过的她们被从第二师团派了过来。明明看上去只是女孩的她们战斗力出乎意料地强大。说不定，她们就是我们这次作战的增援力量，强悍的战力……我是这么想的。然而，为什么要特意隐瞒她们的存在，这点我实在无法理解。”

“嗯嗯”诺克斯一边随声附和一边催促他快点说下去。

“大概，我并不算他们的上司。很简单就能看出来，她们只服从上面的管理，除此之外一概不听其他命令。也就是说，实际作战的时候她们是不可能按我的指挥行动的。要让谁来当这个指挥官，他们会按自己的判断行事。你知道这意味着什么吗？”

“嗯嗯？”

“如此重要的战斗，混进任何不确定因素的话，从各方面来说都意味着麻烦。所以我想彻底搞清楚。”

“了解了，虽然我在第二师团的门路也不少，但我只能尽力而为。”说罢，诺克斯扇动他的翅膀，扬起的风吹得树叶翩翩起舞。“啊，对了。顺带一提，对宪兵那边要稍微警觉一点。”

“耶？”

“虽说没有证据的话，他们也无法从你身上揪出啥罪名。但是我从这件事里隐隐感到有什么阴谋在。现在或许谈不上很大的威胁，但是，小心驶得万年船。你是老客户，这点忠告我就当做是免费服务了。”

“啊啊。”费奥多尔不加思索地点头道，“谢谢，我会注意的。”

“费奥多尔~！”

兵营的走廊里好像有人在呼唤他的名字。

接下来的一瞬间，费奥多尔全身被什么温暖而柔软的东西缠绕住。然后下一个瞬间，全身痛点遭到袭击，关节被拉拽，筋脉似要切断一样。他遭到了意料之外的关节技（扭拽关节致人剧痛的组合技）的袭击。

“啊痛痛痛痛痛！？嘿！你能别这哎啊呀呀呀！”

虽然只是胡闹的行为，把身体限制得不能动弹。

这根本不是用力戳在身上的程度，是身体的在里面好像被打进木桩那样的感觉。到底是怎样一种高超技巧呢，真让人惊叹。以前好像从来没经历过这种疼痛，不，这是真的痛痛痛啊！

“怎么样，服不服？”

脑袋后面传来可蓉的声音，近得甚至可以听到她的呼吸。

“我服，我服还不行吗？你发什么疯要袭击我啊？”

“对于常在战场的战士来说，麻痹大意可是不行的哦！”

“那种说辞可不能把你无理的袭击行为正当化，哎呀痛痛痛！”

手腕关节被扭得不成样子。不行了，肩膀动不了，要一头栽倒在地了。不行了，关节承受的损伤太大，就快支撑不住了。

“咿呀啊啊啊啊！”一阵尖叫传来。

伴随着啪嗒啪嗒的脚步声，菈琪旭快步跑来。一阵清风扬起，把墙上贴着快剥落的“轻声慢行”的告示吹得飘飘荡荡。

“可蓉你在干什么啊？这样做是不行的！”

“菈琪旭你人真好，赶紧劝劝这位吧，我快受不了了啊啊痛痛痛痛！”

“没关系的，威廉可不会因为这种程度的攻击而倒下。”

……好像在哪听过的名字，哎呀疼疼疼。

“费奥多尔先生又不是威廉先生！”

“扫兴。”嘴里念叨着不满，但可蓉右手的力还是松下来了。

被固定死的肩膀终于有机会放松一下。在此期间被扭的不成样的手腕得以恢复，之前被可蓉卡死的全身各个部位，奇迹般地一个一个不再痛起来。自己的身体终于能属于自己了。

可蓉的身体，温暖而柔软。就一直这样贴在自己身上多好，这样可耻的想法反射性的浮现在脑海里。

“好啦，快下来！”“哦嘿！”

费奥多尔在奇怪的想法占据道德高地前将其掐灭掉了。

“对不起对不起。”可蓉一脸不在乎的样子，反而是菈琪旭像小鸡啄米一样不断鞠躬道歉。“可蓉她，以前就这样。虽然给人印象不好但事实是她其实人挺好的。虽然老做那样的恶作剧但她真的不坏，她真的是好孩子，真的！”

“我知道了，没关系没关系的。”可蓉要真的怀揣恶意或者杀气而来，胳膊都保不住了吧。

“是……是吗？太好了。”菈琪旭捂着胸口叹了口气。“太好了！”

“总觉得很像某人说的话呢！是谁呢？”

面对哈哈大笑的可蓉，菈琪旭只能以软绵绵的拳头回击。

“菈琪旭你，很为朋友着想呢。”

“嗯？”

“真好呢，有你这样的朋友在身边，可蓉还有另外两个人一定很幸福吧。”

“那，那个……我是那样……吗？”

“对噢，本小姐很幸福噢！”

“我，我虽然很开心，但你稍微收敛点吧。”

真能讨人喜欢呢，费奥多尔想。

虽说无徵种是没趣的种族。但果然，见到那样的乖孩子还是会心情愉悦吧。就像是看见安静地待在笼子里的宠物小狗时那种，难以言表的暖心的感觉。

而另一边，连牙齿都露出来在嘿嘿嘿地笑的可蓉……

不论怎么看，她那副普通，不，无论如何都只能归入纤弱这一类的女子的体格。手脚瘦小，上面根本看不到一丝肌肉。兽人自不必说，连费奥多尔这样还未成年的男性的力气应该也达不到才对。可是她一瞬间就封住了自己的手脚，然后就如字面上的一丝不能动弹了。

“呐，费奥多尔。你跟我交手的时候，是不是没拿出真本事啊。”

“啊？”

“费奥多尔非常强的吧，至少波德力克是这么跟我说的。但是现在，我完全看不出费奥多尔哪里强啊？”

“……这个”

原来如此。

“我啊，不能说弱，但也没强到那个地步。怎么说好呢？我有些对波德力克上等兵那么强的对手不太好使，但在其他地方有用的特别的战术心得，仅此而已。”

这句话有一半是假的。

费奥多尔的确对自己的实力很有自信。而且，他可不止有那些骗人的假动作技巧。爆发力、判断力、身体的运用能力等种种有关“战斗必要的能力”他都锻炼得很好。但是，这些没有人知道。他想把这个秘密一直隐藏下去。

“不对，那种理由可别想蒙混过关。”似要展开盘问一样，可蓉两只手直勾勾地伸过来要抓住他。

“本小姐可是，有不输给波德力克的强大实力哦。然而你能认真跟他打，却不肯认真跟我较量？”

“强的类型是不一样的啦，我也没办法说清楚这玄学的东西。”

唔姆唔唔唔，可蓉失望地念叨着。

“诶对了，刚才你提到了一个叫威廉的名字，那到底是谁啊？”费奥多尔一边咯吱咯吱地揉自己的关节，一边以自然的语气问道。

几次出现的名字，那就不算是机密的话题了——这样想应该没错吧。费奥多尔正想着该怎么套话比较好，菈琪旭却在这时开口了。

“额那个……虽说我们都认识他，但是我们一直都在高级军官们的管理之下。”

一直都在……虽是第一次听说这个。但是自己却并没有对这意料之外的消息感到震惊。

“虽说一个军官职位对任何人来说都是很有吸引力的条件。但最后那些士兵先生果然还是不太愿意照顾小孩子。他们基本没干多长时间就辞职了。威廉他，是一位五年前来我们仓库的士兵先生。他是个非常伟大的人技官哦……对我们所有人来说，他就是父亲那样的存在。”

原来如此——心里有数了。

缇亚忒还有可蓉都在自己面前说出了这个名字，也就是说，她们的立场都是一样的。她们都把自己——费奥多尔·杰斯曼拿去跟她们最喜欢的父亲作对比了啊。

“你们好像总拿我跟你们的父亲比呢，我看上去有那么老吗？”

“我们其实不是那个意思啦，虽然……可是。”菈琪旭一边说着，一边频繁地窥视着费奥多尔的脸色。

“其实你的年纪，看上与当时的威廉先生差别也不大……”

不是吧——费奥多尔震惊了。

与十七岁的自己相差不大的年纪，却被十五岁左右的女孩当做父亲一样仰慕。那得是怎样的老司机才能达到的境界啊？从来都自认为内武的费奥多尔根本想象不出来。

费奥多尔对素未谋面的威廉技官，竟稍有了些许敬意。

训练结束后，是大家怒号着飞奔向食堂是时间。

“你区区一个新人，Loli Collection居然做得这么厉害，特别是那个菈琪旭，赞啊。”坐在费奥多尔旁边的同期四等武官——忘了名字的蛇尾种，如此说道。“我们部队啊，最近你发现嘛？大家都察觉到出击的日子就要来了啊。那孩子，比任何人都要纯朴温柔，多么治愈啊。”

“不不不，菲儿手下的新人方面，可蓉可不输给任何人哟。”背对他们坐着的黑甲徵种——名字也忘了——反对道。“那女孩有将怯懦吹飞的勇气，以及无穷无尽的活力，能够激励堕入胆怯的士兵重拾自己的气魄。要不是因为他们是长官的客人，我早就挖她入伙了。”

“诶？菈琪旭酱不是更可爱些吗？”

“哼，最后的战役中可爱有什么用？需要的是勇气！”

“老是勇气勇气的，你咋不跟勇气结婚去？”

“你这话咋跟我出门前我老婆说的气话一样。”

“……那还真是失礼了呢。”

气氛有点微妙。

两人的视线正集中到自己身上，这点费奥多尔是知道的。看起来两人想请刚才话题的上司好好评点评点。

说起来这里的食物不是很美味，只是为了给各式各样的种族（味觉乱哄哄的）提供最低限度的饭食而已。所以是平淡无奇没有任何滋味的料理。桌上放着的各种大瓶香辛料，恐怕是作为提升味道的补偿能做到的极限了，至少能让人快点吃饱。

“话是这么说，可是她们全部都是无徵种吧。”费奥多尔露出半真半假的疑惑的表情，回答道。

黑甲种和蛇尾种面面相觑。

“也就是说杰斯曼四等武官你，讨厌无徵种咯？”

“别啊，你不是对五湖四海的朋友都很亲切吗？那种东西就忘掉吧。”

完全没想到会得到这样的评价。

五湖四海什么的，完全没有自觉。

“而且啊，种族什么的理由是会遮蔽眼界的愚昧之物。那些女孩可是非常优秀的人才，你没法否认吧！”

“对啊对啊，你应该也承认她们是好孩子对吧！”

左右两边都是喋喋不休的话语，真够烦人的。但是，确实啊，感觉她们每天都非常拼命地活着，生怕哪一天就突然地不在了一样。在可能会送命的战斗之前，说她们迟钝也好豪胆也好，总之就是表现出突破寻常的坚毅。

一想到这些，讨厌无徵种的费奥多尔眼睛里又流露出欣赏的神色。她们的确很优秀，无法否认。

“……我承认就是了。”费奥多尔小声嘟囔道

左右旁心满意足的二人脸上洋溢着胜利的笑容。

“那么，作为同系种族的美少年，你喜欢哪种类型呢？恬静端庄的那种？”

“嗯，身为男人果然该期望身边是共赴人生战场的战友吧！”

擦，明明刚才还在说讨厌这个种族，现在话题怎么又偏成这样了。

“唔哼，不错嘛。”说话的是一等武官，一副兴致浓厚意欲加入的样子。“我知道你讨厌无徵种。我没有责备你的意思哦，要是你不是那种连‘被厌恶的无徵种的自己’也喜欢的自恋狂的话，也算有诚意的表现。不要拘泥于奇怪的偏见，喜欢的时候就表达喜欢的意见，这才是年轻人啊。”这个从身上看不到干劲的披甲人，偶尔，也会以长者自居。

“说的有道理啊！”不知从哪闻讯而至的波德力克上等兵，张开牙齿哈哈大笑，“不愧是四等武官，我能理解你哦！就算只为了那些孩子们天真无邪的笑容，让我们奔赴死亡战场也是值得的！”

才不是他说的那样，费奥多尔想。

要不是自己每天辛辛苦苦维护的那张优等生的面具起到了作用，不会有人愿意搭理真实的自己吧。十多岁的那些女孩子们，虽然年幼，但是也跟费奥多尔·杰斯曼四等武官差不了两三岁了吧。那样的话自己跟波德力克上等兵口中的孩子们区别又在哪里呢。

……虽然压根不想知道答案，但确实没有区别吧。

“讨人喜欢的无徵种是不存在的。”猫徵族的老兵，塔尔马力特上等兵很不客气地说到。“所以那些女孩们，背后长着灵魂凝聚成的尾巴，这点不容否认。”

好嘛。本来还期待着，塔尔马力特会嫌弃那些女孩很弱，讨厌她们是无徵种之类的。

“那种尾巴是在你身上看不到的。”塔尔马力特轻蔑地瞟了一眼阴沉沉的费奥多尔。

“嘛，是这样呢。”费奥多尔苦笑着接受了别人的挖苦。自己跟那些少女不同，必须拼尽全力才能立足于部队。整日低调而鬼鬼祟祟地靠欺骗周遭的人苟活的堕鬼种，是不配接受别人的赞美的。

诺克斯上等兵找到了费奥多尔。

“嗯—”不知为何，他带着意味深长的表情，微微点着头。这反应出乎费奥多尔意料，明明，自己已经做好对方会兴高采烈凑上来“对了对了菲尔你最终还是觉醒了女生的本质吧不如就趁热打铁我来教你女生说话的方式吧不必担心啦我教四个也就失败三个而已啦。”这样连珠炮一样的心理准备了。

“之前你委托的调查，内容全在这里了哦。”

“搞定了？这么快？够厉害的。”

“没碰上什么大问题。虽然被当做机密来看待，但是情报本身并没有受到什么严格的管理。”说罢，诺克斯掏出一个装了纸条的封筒。“这玩意儿，表面上布置了诸多假象，真正想隐藏起来的情报另有其事。——依我的直觉，不是什么花架子，肯定是个不折不扣的大新闻。”

“很奇妙的样子啊。”

“我也觉得，有点意思的情报。让人不爽。”

是的，诺克斯这个人，说好听些是落落大方，说难听些就是没点分寸。对任何事情他都以玩世不恭的态度面对，脸上见不到认真的表情，像以戏弄别人取乐一样。这样的人，要能一本正经地说他不爽什么的，那还真是稀奇。

“你刚才说这么里面什么叫人不爽？名门子女的不良嗜好吗？”

“你看看就知道了，之后就把它烧掉吧。”

情况不对，看来是真的稀奇。

诺克斯将封筒塞到费奥多尔怀里，接着便转身飞走了。

“我之前对你们这些家伙不怎么感兴趣，但是现在，我差不多能理解你们的心情了。”诺克斯飞到一半，又回头说道，“浮游大陆群，可能不久就就要迎来毁灭了呢。”

宿舍玄关上的挂钟邦邦地敲了七声，夜幕即将降临。费奥多尔在房间里把封筒打开，取出了里面的纸条，不是很厚。既然诺克斯都那样说了，看来里面的内容足够震撼人心吧。做好觉悟的话，那就尽快解读吧。这么想着，费奥多尔展开了纸条。

427/6/15：23号浮岛捕获精灵Va

“嗯？”

至少也要整理成报告书的格式吧，然而它并没有。看上去其文体比较像护翼军消耗型武器的管理档案。用来确认单程飞空艇发射的特殊炮弹类武器的仓储情况。费奥多尔对此很清楚，而疑惑的也正是这一点。

为什么？明明委托他调查的是那四个人的情况，得到的确是这种武器管理簿呢？难道刚才诺克斯拿错封筒了？

427/6/16：精灵Ur于72号浮岛战斗中开门，废弃。

427/6/19：精灵Ro成体化。

427/7/08：精灵We遗迹兵器“印萨尼亚”适格。

427/7/11：精灵We于14号浮岛战斗中开门，废弃。

427/8/15：精灵Ro遗迹兵器“印萨尼亚”适格。

427/8/25：47号浮岛捕获精灵Ty。

虽然情报的来源不清楚，但根据前面几个数字，其蕴含的含义渐渐浮出水面。

或许，这上面记载的是被叫作“精灵”的耗材的储备状况。一般意义上用“精灵”这个词来称呼的东西，是指所有因不明缘由的灵体寄宿在器物、场所或者更奇特一点的信仰、契约之类上产生的东西。难道说……虽然不可能所有的种类都能成为军用消耗品，但是这里指代其中的一种是完全有可能的。这些“精灵”，大概在浮游大陆群各地被发现，捕获，一段时间过后长到成体。然后，适格作为特定遗迹兵器的零部件，被拿去作战。接着出现“开门”现象，然后被废弃。这类战斗的频次相当的高。哪怕与护翼军交战最频繁的对手“第六兽”也赶不上。也就是说，它们是针对普通兵器无法起效的“兽”而使用的，高输出炸弹一类的武器。

437/12/16：精灵Ty遗迹兵器“伊格那雷奥”适格。

——发现了引人注目的名字。

438/3/30：精灵La遗迹兵器“瑟妮欧丽斯”适格。

438/6/05：精灵Pa遗迹兵器“迦提那”适格。

438/7/20：精灵Co遗迹兵器“普尔加托利”适格。

认识的人名一一浮现在眼前。

她们四人，她们那长得过分的名字：缇亚忒·辛巴·伊格那雷奥；可蓉·凛·普尔加托利；潘丽宝·诺克·迦提那；还有菈琪旭·妮可斯·瑟妮欧丽斯……可恶，精灵的姓氏和遗迹兵器的名称完全对上了。

“这到底是什么？”费奥多尔又确认了一遍，他手中的，的的确确是消耗型兵器的管理档案。那用来记录和管理小型飞空艇使用的炮弹数量的账簿上，为什么，会出现她们的名字呢？

……明白了。

按普通的方式思考，结论只有一个；而必须按非普通的方式思考的理由，不存在。

——你察觉到了，应该感到高兴才对啊。——脑海中有谁在喃喃细语。

说起来，我费奥多尔·杰斯曼为什么要加入护翼军呢？守护世界吗？不是。升官发财吗？也不对。

是为了这个啊，就是这个！

调查护翼军和奥兰多商会拥有的，对“兽”战斗用的秘密兵器。调查过去面对“第六兽”的进攻数次防守成功的原因。为了这个目的曾夜以继日地努力，如今结果就突然地摆在自己的面前。

然而，自己却高兴不起来。

取而代之的是出离愤怒，不曾感受过的焦躁不安在心中盘旋。控制不住自己的费奥多尔，将手中的纸条用力向墙角扔去，纸条像雪花一样哗啦啦地散开，在空中盘旋下落。其中落到床上的那张，似乎是总结性的一页上写道：

443/5/11：精灵Ty在39号浮岛的战斗中开门，废弃。（预定）

443/5/11：精灵Co在39号浮岛的战斗中开门，废弃。（预定）

443/5/11：精灵Pa在39号浮岛的战斗中开门，废弃。（预定）

Table of contents

末日时在做什么？能不能再见一面？#01 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
【追逐背影】-next to you-
【 等待终结的街道】 -metalcraft miniature garden-
【 坏掉天秤的两端】 -expensive bullet-
【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】 -her blind alley-
【无事可忙的日子里】 -offstage of tragedy-

末日时在做什么？能不能再见一面？ #02 by 枯野瑛

封面
书籍信息
插图
目录
『遥远的背影』 - lost in dark -
『在新芽的季节』 - blurry border -
『每一个今天，都将通往明天』 - bottle of elpis -
『最喜欢的东西、最讨厌的东西』 - reasons to live -
『死者的梦』 - fragile reunion -
说不定是后记/肯定是后记

末日时在做什么?能不能再见一面？ #03 by 未知

封面
编辑信息
彩插
目录
『稍微讲一些，过去的故事』 -broken bond-
『即使如此今天依然活着』 -stained glass-
『朝着明天迈步前进』 -chained hearts-
『我要阻止你』 -standing back to back-
『迷路的小猫』 -being hungry for kindness-
后记/名为后记的广告时间

末日时在做什么？能不能再见一面?# 04 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『自我安慰的梦』 -delusion of dependence-
『将那个罪人抓到，然后』 -who is tagger?-
『不该说话的人说话了，还是？』 -crossing road-
『在交错的道路上前进，那才是——A』 -going separated ways-
『沉默的死者和唠叨的生者』 -the previous night-
后记

末日时在做什么？能不能再见一面?# 05 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『写在开头的话』 -unknown beast-
『在交错的道路上前进，那才是——B』 -dancing fairies-
『死者的道路』 -a torked road-
『约束羁绊之物』 -union is strength-
『恶人的自尊』 -the ultimate bad king-
后记

previous page start next page

末日时在做什么？能不能再见一面？

未知, 枯野瑛

previous page next page

                                                                            【 坏掉天秤的两端】

                                                                               -expensive bullet-

第1节，一次性兵器

一艘飞空艇驶入了港口区。

战略飞空艇“乌路提卡”是护翼军保有的所有飞空艇中，以拥有最大装载量而著称的飞空艇之一。说起来这艘飞空艇没有投入实际战斗的打算，换句话说，其规格就不是为作战而设的。燃料消耗巨大到了不实用地步的重环式大型咒器燃炉，偏偏要搭载在飞空艇底部的左右辅助翼的四基处。这套输出功率不合常理的驱动系统的零件基本上都是由绯重钢打造，这样的话，为了支撑起那重的不像话的机体，控制平衡用的旋转翼不得不高达16对。——将近一般的大型飞空艇的四倍。大概能与其最强的驱动力相衬的，就只有那枚最强的主炮了。也就是说，为了防卫都市而设的兵器“夷山炮”整个都安装在上面。

一言以蔽之，那是“最强的飞空艇。”可是，最强与最强的强强联合，是在不考虑燃料消耗，维护费用和咒术公害的情况下制造出来的。这是自我满足的结晶，最高的艺术品。

“你是怎么看待那艘飞空艇的？”

听到一等武官的问话，费奥多尔稍稍考虑了一下。“设计者只为了自己开心考虑吧。”想完之后他还是决定耿直地回答这个问题。

做这艘船的相关人员，恐怕全是那种讨人厌的醉汉吧。像恶作剧似的把那样的玩具设计、制造出来，还要投入使用。

“那玩意儿是我们最后的王牌哦，将军是这么跟我说的。”

“或许吧。”

那艘飞空艇，不论对谁来说都与破坏者无异。一旦那主炮开火，小一点的城市会整个灰飞烟灭。而这样的一击产生的费用，则会令小一点的城市难以为继。这么阿库娅的兵器真要投入实战，只有一艘算是谢天谢地了。

“很麻烦。”

“确实呢。”

与兽交战的话，未附有魔力的通常武器效果薄弱。通常武器虽然并不是完全无效，但是缺乏给予’兽’致命一击的能力。根据护翼军目前留下的所有跟“第二兽”、“第六兽”的交战记录来看，普通火炮一般都是起牵制和拖延时间的作用。

一般人这时候都会考虑寻找别的手段吧。

所以，造那玩意儿的人思维可能不太一样吧。既然不是完全无效，那就单纯是火力大小的问题了吧——如果火炮只能发挥十分之一效果的话，那么将它的威力提升一百倍不就好了之类的。不言自明，这么做的下场，就是现场使用的人们就得付出一百倍的辛苦了。

魔力，据说是跟火焰相似的东西。这么说的根据，是因为这种东西像火一样无法保存，如果想要使用那种力量，就必须将魔力点燃。而且，身体里燃放的魔力，除了跟身体接触的东西之外的东西都影响不到。也就是说，它无法像箭矢或子弹那样释放到某个目标上。

所以想要使用魔力攻击“兽”的话，只能与其短兵相接。

——啊啊，不对，还有一种手段。现在费奥多尔已经知道了那种手段的存在。将具有释放魔力性能的精灵，代替炮弹发射出去。这种方法可以既不与兽近距离接触，又能有效地攻击它们。原来如此，虽然不知道是谁想出的这个办法，但是确实好用。与“兽”作战不再是无解难题，给所有人都带来了一线曙光。

“一等武官，我能冒昧地问个事吗？”

“嗯？”

“那些上等相当兵，肯定是要三名一等以上的军官签字才能授予其军衔吧。是哪三名呢？可以请您告诉我吗？”

“……第二师团的灰岩皮一等武官，宪兵科的巴罗尼-马金一等武官，还有第五师团的我。有什么事吗？”

这三个人，费奥多尔再熟悉不过了。

现在那些女孩们为什么以上等相当兵的身份待在基地，为什么不能给予正式军衔，原因很清楚，问题就出在她们自己身上。

“那一等武官，如果……”费奥多尔话说到一半又赶紧闭上了嘴。

这个是不能问出口的问题。现在自己理论上来说是不应该知道她们的真实身份的。以不应该知道的信息提问，那就是作死。

“不，没什么。谢谢长官。”

“是吗？……是吗？”一等武官有些纳闷地看着费奥多尔，但是没有继续追问下去。

缇亚忒现在在废弃剧场的楼顶，抱膝而坐。两次掉进水坑，现在怎么着也得学乖了，她的位置很安全，离蒸汽的喷出口也有一定距离。铁门开启的声音传来，缇亚忒朝那个位置看了一眼，果然费奥多尔过来了。

“甜甜圈”

“是是是。”费奥多尔无奈地摆了摆手，“你把我当什么了？外卖小哥？”

“总感觉一直在吃什么好吃的东西的人。”

唔，这句话扎心了，还没法反驳。

“对了，你能告诉我哪里可以买到这个吗？”

“为什么想知道？”

“在这个浮岛，到处都找不到那样好吃的东西啊。我想带点回去给可蓉她们尝尝鲜。一个人吃独食会被讨厌的吧？”

“跑到基地外面是不允许的，所以那种事想都别想。”

“欸？——别像个老顽固一样说话嘛，长官。”

“所以说你把我当什么人了？”

“不应该顽固的长官呀。”

唉，明明不想承认，斗嘴斗不过她。

“都闲逛到这里了，自己没找到吗？”

“唉，要是边走边吃比较的话，手头的零用钱根本不够的。”

护翼军士兵的工资，绝不是一笔小数目。上等兵的薪金足够让一个规模大一点的家庭过上富裕的生活。至少，不是为学生水平的食品花费而踌躇的金额。

如果受到士兵待遇的话，至少应该是这样的。

“……看你总是来这里，那么中意这个废弃剧场吗？”

“嗯，虽说不完全是中意……不，的确是很中意。”缇亚忒抬起了头。“我把这条街里里外外都逛了个遍，还是这里最有寂寞的体验。风儿喧嚣，四周静谧，这个谁都不会出现的时间点，不正是想问题的最好的时候吗？”

“是呢，想问题的最好的时候。”费奥多尔一边说着一边找了个靠近缇亚忒的地方坐下。“你在想的是守护这个世界的意义何在吗？”

“嚯？”缇亚忒朝费奥多尔那边挪了挪，边伸手边说，“为什么问这个？你不是护翼军的军官吗？这种问题早就有定论了吧。”

“我不是想说我的，我是想问你的。”费奥多尔将一块甜甜圈塞到缇亚忒伸出的手中。

吃了两三口后，缇亚忒才回道：“你怎么知道的？毕竟这可是上级的机密啊。”

“那个啊。”

委托情报屋进行了调查，那种话是不能说的。费奥多尔对自己不应该知道的信息，获取的渠道原本就是有问题的。至于为什么要这么做，自己也说不清楚。

“监视你们是我的任务，哪怕只有一段时间，我也是你们的长官。”他只好回了句冠冕堂皇的话。

“我知道你在监视我们啦，我想知道的只是你为什么会知道那些而已。”噗，少女忍不住笑了出来。

“笑什么？”

“不好意思，稍微想起以前的事。”刚才缇亚忒吞下的面包卡在了喉咙里，难受得眼泪都要流出来，敲了敲胸口终于咽下去了。

“以前，也有个家伙像那样跟我们说话。看上去很帅，实际上却不是这样，反而有些蠢萌呢。”那家伙的名字浮现在缇亚忒眼前，那个过去在她们那边响当当的名字。之前菈琪旭和可蓉也提到过的，她们过去的管理者的名字。

“你说的是，威廉吗？”

“对对对，我们大家的，不靠谱的父亲。”说完缇亚忒嘿嘿嘿地笑起来。

这种反应，可以称为尊敬……吗？虽然不是很懂，但是至少他和她们的关系很亲密吧。

立场相近，年龄也相近的自己被拿去跟不认识的人比较，真是一点也不好玩呢。

“我刚说的这些，要帮我保密哟。”缇亚忒有些唐突地说道，“世界的价值什么的，这种事情我不知道。我只能思考我能想明白的事。世界的广阔我无法一一见证，知晓的事情也寥寥可数。所以，我不会去想那些麻烦的事。世界也好朋友也好，我已经决定要守护她们了，所以，意义呀价值呀对我不会去想。对已经决定好的事情，我从不迷惘，仅此而已。”

“那可真是……英雄一般的豪言壮语呢。”

“嗯，虽然感觉有点不对，但也差不多了。我要舍命战斗。总之，这样也很厉害吧，我会成为被这个年纪的少年少女憧憬的对象。”

“我——”

——比自己的生命还要重要的东西，如同不存在一般稀有。

——正因如此，能够找到它的家伙，一定是幸运和幸福的。

“我可不这么认为，比起没见过的也不认识的人，自己的命才是最重要的。”

“什么啊，一点浪漫情怀都没有啊，少年。”

“这种美学拿来自我满足就行了，活下来才是正事。”费奥多尔把装甜甜圈的纸袋晾在一边，朝远方的街道眺望。

或许是角度问题，或许是地处偏远。从这里一眼望去看不到在活动的人。是人数减少了，还是完全没有了。其实真的没什么区别。

就像世界究竟是在逐步迈向毁灭，还是已经被毁灭了。区别同样不大。

“是这样说没错，可是我们的话，反正不算是活着呢。”吞下口中最后一片面包，缇亚忒悄声说道。

“什么意思？”

“就是字面上的意思，呃，你对我们的事情了解到哪个程度了？”

“没那么多啦，就是你们是自然产生的精灵，会适格特别的兵器并成为相应战斗力，‘开门’之后便会被废弃这种。”

缇亚忒挠了挠头。“啊？就这些啊。看来我必须从头开始说起了呢。”她掰着指头数着，开始了解说。“我说的会比较乱哦。首先，我们是被称为黄金妖精的自然现象。虽然能动，能说话也能思考，但是严格来说，我们并不算是生物。”

根据缇亚忒的说法，她们是死灵的一种。严格意义上来说不能算生命。用妖精这种称呼，仅是自己小小的主张而已。实际中它们是某种奇特的灵异现象。比如在森林深处偶尔可以听到的窸窸窣窣的笑声，或者是在农场的家畜边上若影若现地盘旋的这一类东西。

黄金妖精就是这样的存在，本质并没有变化。是在人的周围“产生”，然后在谁也不知道的情况下又消失的存在。不过在它们消失之前要是被谁捕获到的话，那他们就会定型成为一个无徵种的小孩。自此，它们便真的开始像生物一样存在了。经历悲欢离合，直到迎接死亡为止，它们都会像真正的生物那样活着。

“怎么说呢，听起来像怪谈故事一样。我们原本是没有注意到自己死亡的幽灵那样的东西。没有普通意义上的肉体，是密度极高的魂魄自然凝聚而构成的东西。”

“没有……肉体？”费奥多尔惊讶地盯着身旁少女的身体。

青绿色的头发软蓬蓬的，裙子被风吹得飘了起来。嘴角还粘着甜甜圈的碎屑。不管从哪个角度看，都是稍有些发育不良的，但很精神十来岁的女孩。

“别那样目不转睛地看着我啦，讨厌，H。”

“劳资对无徵种的小孩没那方面的兴趣。比起这个——”

“别老把我当小孩子，最近我已经长大了好不？”

“再大也大不到哪去。”

“讨厌。”

“随你怎么说啦，比起那个，你们看上去不像没有肉体的样子啊？”

“每个黄金妖精的身体内，都蕴含着巨大的能量。具体因个体差别而有所不同。这是我们的存在被视为机密的原因，构成这副身体的灵魂能量被解放的话，就会引起大爆炸。虽然实际上要解放能量没那没简单，但是待在一个定时炸弹旁边，谁都不会好过吧。”缇亚忒攥起拳头，然后在费奥多尔面前展开，做出爆炸的样子。“然后，将那种大爆炸熟练运用的最新秘密兵器，就是护翼军夸耀的最终秘密兵器了。当然，倚仗魔力的这种方法，与‘兽’作战时屡试不爽。在过去与‘第六兽’作战的，我们伟大的前辈们，完美地证明了这一点。”

说到这里，缇亚忒不禁竖起大拇指，脸上洋溢着自豪的笑容。

“嘛，至于对‘第十一兽’是否依然有效，我们现在还不是很清楚啦。”

“预计三个月后要开始的攻击作战。——”费奥多尔平静地答道，“为了推测<第十一兽>具有怎样程度的威胁，以及一些情报收集的工作。进行一定程度的接触后就撤退，通过得到的情报重新确立作战计划。所以就算有你所说的‘超兵器’，也不存在立即使用的必要。”

“没那回事吧。我们炸弹对<第十一兽>有多大效果，如果使用尝试一次的话，一发不就明白了吗。大有裨益哟。”

“到目前为止，你们从‘十六兽’的袭击中守护了这个世界吧？本来的话，应该站在被颂扬的立场上。现在受到如此对待，你们能够就这样坦然地接受吗？”

“嗯，但是这不是我们能决定的呢。”

“现在还不想死……没这么想过吗？”

缇亚忒笑了。

那是从外表完全无法探查到内心的，灿烂的笑容。

“不可能那么想的吧，毕竟我们，从一开始就不是活着的呢。”

“——难以置信。”

“不论信或不信，事实不会改变呢。”

缇亚忒低下头稍加思考，突然，她想到了什么，接着一拳敲在了身边的金属墙壁上。作为构成城市的巨大机械的一部分的金属墙壁，不是简单的平面，上面有一排排的散热用的缝隙。而在最上面遮蔽用的檐帽，即缇亚忒触碰的地方，薄得像未开刃的刀片。

缇亚忒的皮肤裂开来，赤红的血从中涌出。

“欸？”费奥多尔无法理解眼前的景象，呆坐在原地。“你在……干什么？”

“证明我刚才的话哟，就是这样。我对受伤、死亡这种事情，根本不害怕。”

“不痛吗？”

“会痛哟，确实感觉得到，但是除此之外没别的了。”

生物会对受伤感到恐惧，因为那是死亡迫近的标志。换句话说，不恐惧死亡的那种存在，不会去规避自己受伤……太扯了。

“炮弹不会害怕，将决死一战的我们作为兵器使用，不是很便利吗？”话虽如此，还是会痛的吧，冷汗都从额头上冒了出来。可即便如此，缇亚忒仍然笑容满面。

“我知道了。”费奥多尔看不下去了，挪开了视线。“我呀，之前的就当什么都不知道。所以，你们只要专心完成自己的任务就好。如果想要舍弃性命拯救浮游大陆群的话，去做就好。反正我阻止不了什么。”

费奥多尔站了起来，翻开自己的领口，将内侧兜里的急救包摸出来，丢给了缇亚忒。

“就算自称兵器，战场也不是你一个人的表演。我姑且作为长官命令你，以后禁止无意义的自伤行为。”

“是，长官！”缇亚忒一边从急救包里取出药液浸过的医用纱布，一边漫不经心地回答道。

第2节，遗迹兵器适格精灵

在第五师团基地，女兵营的一角，有一个四人间的预备招待室。前几天她们就把东西搬到了这里。诸如满是涂鸦的书桌啦，绘画图鉴啦，火炮手的填弹工具组啦，破破烂烂的布偶啦，关节歪掉的木头人啦这类的东西先行摆放好，再经过简单的扫除后，四人才将床铺搬入。这样一个房间算是落成了。

“痛痛痛”刚才缇亚忒不知碰到啥了，泪珠在眼眶里打转。

“怎么了？”刚巧进入房间的潘丽宝，把行李横放在床头后，问道，“哪儿受伤了？手么？”

“费奥多尔先生，发现我们的事情了。”菈琪旭合上急救箱的盖子，说明道。

“……那，为什么会带着伤回来呢？”

“因为我要向他证明死亡对我们来说并不恐怖。”

“嚯？那可真够蠢的。”

“真蠢呢。”连菈琪旭都忍不住挖苦道，两个人的视线齐刷刷地盯在缇亚忒身上。

“为什么要这么做？”菈琪旭有点责备地向着脸已经红透的缇亚忒问道。

“‘你们不想活下去吗？’他这么问我了。”

“欸？”

“那个人，对我们会死去这件事无法接受。就像妮戈兰特那样不允许我们那么做一样的感觉。他很生气。”

“什么意思？不懂。”

“所以啊，我也不懂啊。我也没想到他对我们过度关注了呀。我们应该保持距离才对吧？”

“……怎么这样”菈琪旭难过得快哭出来了，“为什么他要这样做？妖精仓库之外的人，不都是应该提防的敌人吗？难道说，他是威廉先生那样的人……”

“你都说出那个名字了，也该知道我为什么要那样回应他了吧。”虽然脸已经红的不成样子，眼睛也不敢再直视菈琪旭，缇亚忒嘴上仍不肯罢休，“他像威廉先生，那也只是像而已。我们已经有‘开门’的觉悟了。要活下去的理由，不存在。”

“所以啊……为什么你要说这么伤感的话……”

“你忘了吗？我们妖精兵，本来就是这样的东西。”缇亚忒强迫自己挤出一点笑容。

缇亚忒那样的黄金妖精，是在浮游大陆群的各地发现并捕获，然后放到被称为妖精仓库的地方集合，一起养育。妖精伪装的肉体，是以已经灭绝的人类为蓝本制作的。是所以空腹的时候还是要吃东西，困了的时候还是要睡觉，受伤了还是会流血，积年累月，还是会长大。

在妖精仓库，有过相同经历的妖精已经有三十个左右了。其中的一些在缇亚忒眼中是前辈，另一些则是后辈。

包括已经逝去的，名为珂朵莉·诺塔·瑟妮欧丽斯的少女。（活在过去式里的女主）

缇亚忒对她再熟悉不过了。蔚蓝的长发，青澄的眼眸。喜欢吃放很多蘑菇的奶油炖菜。对甜食有所克制，连咖啡里面都不加糖的那种。读书倾向于言情小说。洗澡的时候有从右脚开始洗的习惯。

是护翼军从地面上发掘到的最强的遗迹兵器“瑟妮欧丽斯”的适格者，也是最强的妖精。

没有打开门，却能引发魔力暴走的爆发力的她，数次将“第六兽”击破。妖精是以舍弃为前提的武器。再利用的可能性当然是没有的。所以单个妖精的出战次数，在护翼军的记录中，她是无可撼动的第一位。

一开始，缇亚忒觉得，这是件多么厉害的事啊。

她当年只能远远望着那绚烂夺目的背影，憧憬着。而到了自己的身体开始成长时，那份憧憬又变成了希望。她希望着自己也能奔向战场，就像那时候的珂朵莉前辈一样，成为帅气的，最厉害最强大的妖精。

然而，在预见到最高级别的“第六兽”入侵的时候。强如珂朵莉·诺克·瑟妮欧丽斯也不得不打开妖精之门。她作了为世界而牺牲的决意之后，没有胆怯也没有迷惘，静静地接受了自己的命运。

至少，缇亚忒还能看见她的背影。

那时也出现的那个男人，威廉·克梅修二等咒器技官，是已经灭绝的人类种最后的幸存者。是拥有能将损坏的遗迹兵器修复到绝佳状态的的惊人技术的人。（可惜你没法感受他的另一项惊人技术了）他总是带着一副好像背负着什么很沉重的过去的表情，虽然平时显得有些大大咧咧，但却是大家信赖的大哥哥。

在缇亚忒意识到的时候，两人已经成为恋人的关系了。

已经死去的少女，与族群消亡的男人相遇又擦肩而过，接触后互相思念，萌生爱意。这种恋爱故事里才能见到的情节，就这样在缇亚忒眼前展开了。

然而在一起的时间，没有持续多久。妖精是短命的，谁都无能为力。

珂朵莉·诺塔·瑟妮欧丽斯，比当初预计的寿命活的稍长了些。可是，最后她还是在缇亚忒不知道的地方战死了。为了守护重要的伙伴，自己舍弃了生还的可能，将遗迹兵器解放……这就是缇亚忒所听说的。

听到这些话的时候，缇亚忒再也无法止住泪水。自己尊敬的前辈不在了，最喜欢的姐姐再也见不到了。既悲伤又寂寞，心如刀绞。

那个人，名为珂朵莉·诺塔·瑟妮欧丽斯的故事已经走到尽头，现在，该轮到自己了。一直憧憬着的背影，拼命追赶着的脚步，为了缩短与她的距离。一定会的，在不久的将来，自己也能成为那样的人。

在那个时候，缇亚忒就是这么相信着的。

“所以啊，你叫我怎么冷静啊？”

缇亚忒用没受伤的那只手，轻轻抚摸着哭泣的菈琪旭的头发。说：“又不是去白白送死。我们砰地撞上去的话，你和小鬼头们就不会遇到危险了。你不觉得是公平的交易吗？”

“一点也不觉得！”菈琪旭哽咽着朝她喊道。

“灰岩皮武官不是说了吗，他会尽自己的努力，帮我们改变上面的决定！”

他确实这么说了。但是，那不过是安慰她们的话而已。

以“第十一兽”为对象来测试妖精的作战，本身就是从护翼军上层下达的。重新确认作为兵器的妖精的实用性，同时为了今后的战略积累数据。实际上是合理的、并非无用功的作战。而这样合理的作战，不存在代替方案或者撤回的选项。

“不行哦。因为这是必须要某个人去完成的事。”

“也许是这样……可我不希望那个人是缇亚忒啊……”

“真是的，菈琪旭真温柔啊。”

“我不是想说这个！”

“但是，我们生命的价值，并不一样。”缇亚忒把菈琪旭的脑袋揽到胸前。

“至少我的性命没那么珍贵。既然我成为不了像珂朵莉前辈那样伟大的妖精兵，那么这个梦想就交给你了……菈琪旭·尼克斯·瑟妮欧丽斯。”

“不要……”菈琪旭拼命地摇着头，“我才不想被你托付，这种梦想。”

“啊——对了。”一点不在意被拒绝的缇亚忒，突然轻快地拍了一下手。

“你要不要以费奥多尔那个家伙为目标试一下呢？”

“哎？”菈琪旭的肩震了一下。

“尽管他有说过不喜欢无徵种，但如果是菈琪旭的话大概没问题。虽然他和威廉是有点不同的类型，但可以保证是个好人。”

“怎怎怎么扯到这个上了！？”

“因为菈琪旭你能够活得更久，我这个做姐姐的希望你能过得幸福啊。」

“我们年龄还没有相差到姐妹的地步吧！？”

“嘿嘿。虽然只有半年，可年龄的差距是永远不会缩小的。”

“唔……”菈琪旭说不出话了。

她慢吞吞地用脸蹭着缇亚忒的胸口。“笨姐姐……”

“……是啊，我自己也这么觉得。”紧紧地抱住菈琪旭的脑袋，缇亚忒低声呢喃。

潘丽宝在稍远一点的地方，静静地看着二人。

「嗯姆」她哼着鼻子，似乎在考虑着什么。

3、关系不好的两人

端着午餐的托盘，费奥多尔在空着的位置坐下。

旁边坐着的先来的少女，抬起头来看向这边。

“为什么到这里坐。”缇亚忒不愉快地说。

“因为没有其他空的位置了。”费奥多尔同样也不高兴地回道。

“不是有位官专用的桌子吗。你去那里吧。”

“今天二等武官们稀奇地在食堂里聚餐。本来就不是什么大桌子，现在四等以下武官的坐的位子都没了。”

“唔。”缇亚忒抬起头，向食堂角落看去。

“确实。”

“所以，今天我在这里吃。帮我拿一下那个。”

“真没办法。”

这里的食堂，为了迎合多种族的口味，在桌子上常备着五颜六色的调味品。而饭菜相对清淡，一般是个人根据自己的喜好来调味。

“嗯～”缇亚忒依次拿起几个调味瓶。分别是辣椒末、胡椒粉、大蒜、香草盐和精炼过的猪油。“量从左边开始是三、二、四、一、二。最右的这个不和其他混合，作为重点调味。”

“哎。”

没有营养的交谈。缇亚忒用勺子把调味料搅匀。结束调味，开始吃饭。

“原来如此。少许辛辣来麻痹舌蕾，用香草的风味掩盖食材腥味的调法。虽然来这食堂的时间不长，调味的手法倒是不赖。”费奥多尔淡漠地评价道。

“是吧。”哼哼～缇亚忒骄傲地挺起胸。

“但是，太过直白了。平时只和自己同族一起生活，想象力也变得贫乏了呢。”

“姆……”缇亚忒一脸不服的表情。“哼！……既然说到这份上，想必是有更好的调味配方咯。”

“在刚才的配方基础上，追加半勺这个黑色瓶子里的调味料。”

缇亚忒抢过费奥多尔展示的瓶子，奇怪地看了一眼贴着的标签。当打开盖子时，少女蓦地发出小小的悲鸣。

“这这，这什么鬼啊，好臭？！难道是兽人用的吗！？”强烈的气味呛得缇亚忒眼角泛泪。

“正是如此。听说是用动物内脏发酵制成的。粘到衣服上的话，臭味要好久才能消下去哦。小心点。”

“你叫我吃这个？认真的吗？真的？这种绝对不是我们的胃能接受的东西吗？”

“没什么，你就算要逃避我也无所谓的。”

短暂的沉默时间。

“哇啊——！”少女咆哮着把勺子插进瓶子里。

“……真是奇妙的交流呢。”在稍远些的地方，波德力克上等兵咀嚼着稍加炙烤的肉，低声说，“既像在争执，又感觉像是在和睦相处。关系到底好还是坏，旁人真是看不明白啊。”

“我们家缇亚忒虽然真诚，却一点也不坦率呢。”邻座的潘丽宝同样咬着肉，接着珀托利库的话说道。

波德力克一瞬露出吃惊的表情——他并没有注意到潘丽宝什么时候在那里的——但很快就“原来如此”地点头同意。

“杰斯曼四等武官是位耿直到令人钦佩的人物。和坦率不起来的女性掺和到一起，产生这样的化学反应也就不奇怪了。”

“……那种耿直的人，呢。”脸颊上粘着肉末的潘丽宝，露出一丝笑意。

“怎么，有异议吗？紫发的少女。”

“没有。至少，他是个让人产生好感的家伙这点，我是同意的。”

潘丽宝从烤肉上撕下一大块。

“说过想被疏远的缇亚忒，一晚不到就是那副惨状。我也不得不承认，费奥多尔并非是个平庸的少年了。”这么说着，潘丽宝勺子所指的方向……

“难吃！虽然很难吃，这味道却让人上瘾！”

“毒和药的区别就在于投放量的差异。我说过吧，只要注意量的使用，很多食材都能意外地作为刺激食欲的调味料来活用。”

“哇咕咕咕，再来一碗！”

“艹，我刚说过让你注意量吧！？不是，我是说让你注意别粘到衣服上不然会很麻烦的！”

当时的缇亚忒，用“那副惨状”来形容真是再贴切不过了。

†

突然下起雨来。而且还是那种倾盆大雨。

那时的费奥多尔既可以说是幸运，也可以说是不幸的。不幸的是正好在这个时段出来散步，幸运的是，没跑几步就遇到带着屋檐的小休息室。

上气不接下气的费奥多尔朝着屋檐下冲了过去。而那处休息室，已经有了一位先来的、同样气喘吁吁的客人了。

“……那个。”披着武官用大衣的菈琪旭，小心翼翼地向费奥多尔搭话。

“怎么了？”

“抱歉，用了你的上衣。还有，谢谢你。”

“别在意，你们的健康管理也是我的任务而已。”

这么说着，费奥多尔忍不住小小地打了一个寒战。用衣袖把眼镜上的水擦干，重新带好。

天空布满将太阳遮蔽的灰霾，雨水没有终结似的向大地倾泻。尽管只能待着这儿忍受寒冷，费奥多尔实在没有冒着雨跑回去的觉悟。

“呜、呜呜呜……缇亚忒个笨蛋……被那么说之后不就产生奇怪的意识了吗……”不知怎么不时向这边偷看，菈琪旭一个人小声自言自语道。

“脸有点红哦。”

“哇！？”菈琪旭跳了起来。

“说不定会感冒的，之后去趟医务室比较好。”

“啊……嗯，知道了，我会这么做的。”少女放松了肩膀。

她一副冷静不下来的样子，紧缩着身体微微发抖，不知怎么奇怪地关注着这边又刻意保持距离。感觉像是小兔子似的。

好可爱。

费奥多尔也是健全的少年。面对可爱的女生不可能什么都不想。和这样的女孩子独处，他也做不到一心不动。可对方是无徵种。只因这个事实——怎么说呢——使得费奥多尔感觉蓦地和她之间拉开了距离。热情也逐渐消解了。

“那个。”

“嗯？”

“虽然很突然，费奥多尔先生，很不喜欢无徵种的吧？”

难道，被读心了？

费奥多尔一瞬戒备起来。他不认为这个反应有些过度，这个世界上的确有能做到读心的一族存在。

“你自己也是无徵种呢，总感觉挺稀奇的。所以……难道有什么特殊的理由吗？”

“没什么，原因很普通哦。从出生开始，我周围的无徵种就没有多少正经的家伙。不管去哪儿，遇见的也都是些坏东西。”

血脉相连的家人，全是些怪人。之后因为种族相近认识的朋友和熟人，也都向着和家人不一样的怪异方向发展。经过无数次相遇和失败，费奥多尔明白了一点：那就是，无徵种本身就是被诅咒的存在。

“这样持续下来，就算不情愿也会变得难以应付无徵种了。”当然，得出这个结论的费奥多尔自身也不例外。自己不正常这一点，他比谁都要明白。

“那，是不是我向你搭话，也挺给你添麻烦的……”

“不是。”回答的时候，费奥多尔感觉自己是不是有点冷淡。“不必太在意。就算不喜欢无徵种，你们都是些好孩子这件事我还是了解的。对于你们个人，我并不觉得有哪点不好。”

“这、这样啊。”

费奥多尔瞥了一眼菈琪旭，她侧脸上浮现的是松了一口气的表情。

对明显是缓和气氛的场面话，菈琪旭她真的就这么接受了。这样率真的少女，大概很容易被诈骗或者被坏男人拐走，看着就很叫人不安。

“……那个，还有”

“嗯？又怎么了？”

“那个……对不起。缇亚忒说了奇怪的话。”

“嗯？”

奇怪的话是指什么呢？

不知是不是很拼命却没有回报地活着的原因。虽然交往时间还不长，费奥多尔对那个少女的奇妙言行却能举出很多例子来。

“我们不是生物，对死亡没有恐惧之类的。”

“哦哦……”

原来是那个话题啊。的确，那即便在和缇亚忒的交谈里也是首屈一指的、奇特的话题。不过。

“也没什么奇怪的。虽然听起来确实挺荒诞的，但是事实吧？”

“是……的。”菈琪旭很苦恼似的点头。

“所以，没什么奇怪的。反而应该感谢她告诉我这件事呢。”

“……嗯。”菈琪旭再次点头。

“话虽这么说，但那确实是很难让人相信的事啊。你们是幽灵什么的，能通过眼睛看得见的方式来证明吗？”

“好像，没有什么特别的方法……啊，说起来。以前可蓉喝了一大罐除魔的圣水，结果闹了肚子。”

不是不是，那样谁都会闹肚子的吧。

“那个、果然费奥多尔也不喜欢幽灵吧？”

不是不是不是，这种问法没有多少人是不会回答“不”的吧。

“要问喜欢还是不喜欢的话，说实话我是不太擅长应付幽灵的。”

“也、是呢。”

“我伯父很喜欢恐怖故事。即便我不愿意，也硬要给我讲鬼故事听。然后晚上，我果然不敢一个人去厕所了。”

“诶？”

“所以每次我都会把大哥叫醒让他陪我去。大哥心情不好不愿陪我，还结果就没有赶上……因为这个，对幽灵什么的，我不太喜欢。”

“那个。”

“啊，刚才的话要对缇亚忒保密哦。被她知道的话，不晓得会怎么挖苦我呢。”

噗地，菈琪旭忍不住笑了。“费奥多尔先生，真是坏心眼。刚才，还在想着这下是的真被讨厌了，心里非常不安的说。”

“都怪你的反应太有趣了，才忍不住想捉弄起来了。”

“真是的！”少女的小拳头，轻轻敲了一下费奥多尔的手臂。

抬头仰望天空。雨完全没有停下来的迹象。俯视地面，被风吹雨打的草木在瑟瑟发抖。

“曾经有一位前辈。”费奥多尔的身旁，眺望着同样光景的菈琪旭说，“当然，也是黄金妖精。既非常强大，又很温柔，是个出色的人。我们所有人都特别喜欢她。缇亚忒也一直说，想成为那位前辈一样的人。”

菈琪旭用的是过去式。

“那个前辈，果然……”

“嗯，和‘兽’战斗，去世了。”菈琪旭简短地总结道。

“决定为了大家而死。

即将奔赴自己的战场。

但在这之前，她喜欢上了一位出色的男性。

不想死，希望自己能活下去。

用明明是消耗品的身体，拼命地，从战场上生存下来。

总算回到了那个自己想要陪伴的人的身边。

可是最后……为了守护重要的人们，自己决定要前往战场。明明知道不可能再回来，她还是微笑着踏上了征途。”

“……这样吗。”

这还真是够浪漫的故事呢。不过，费奥多尔对这样的故事抱有淡淡的厌恶感。

“啊，不过。虽说是恋人，可能事实上稍微有些不对。怎么说呢，那时候我们还小，对大人的恋爱也不是很懂。现在看来，大概有些不同吧。”

“什么意思？那个珂朵莉前辈是单相思吗？”

“不是，与其说是两情相悦，不如说爱情的路标的双向的那种感觉……”菈琪旭红着脸，但仍坚定地要把这微妙的关系讲出来。“那时候的前辈，和现在的我们年龄差不多。完全不打算掩盖喜欢的心意，一心只想着在有限的时间里和威廉一起度过。威廉……虽然也接受了前辈的心意，不知是不是把她当作女儿看待，却总是和前辈隔着一点距离。”

“啊，不过这只是我的一己之见实际上是怎么样的谁也不清楚”——菈琪旭慌慌张张地补充道。

费奥多尔想着：“是那么厉害的人吗？那个叫威廉的军人。”

“啊，嗯。是很厉害很厉害的人。要说是怎么样的人的话……”菈琪旭思忖片刻，“为孩子担忧的父亲、一样的人吧。”

……完全不明白。

“我们妖精，数量还是蛮多的。但是大概有三十人吧。可那个威廉，对所有人都用认真的表情说过‘你们是世界第一可爱人哦’。”

这是、什么啊。

“那个人，和你们没有血缘关系吧？”

“是的。我们没有真正意义上的父母。”

“……真是、奇怪的人。”

“啊哈哈……”露出苦笑的菈琪旭，完全没有否定的意思。“但是他向我们倾注的认真的感情的确是真的。至少对我来说，她是真正的父亲。”眺望着穹顶之上的积雨云，菈琪旭怀念地说，“大家，也一定都是这样想的。”

“从出生开始，我们就对爱充满了渴望。虽然也有不太坦率的孩子，可不喜欢威廉却几乎没有。”

原来如此。需求和供给。把博爱泛滥的男人，放到缺乏感情的少女们中间。奇怪的男人和三十个恋父情结的女儿。理解了。

虽是理解——这关系也够乱的呢。

（……唔。）

有种明白了一些事，却带来更多谜团的感觉。

妖精们是注定殒命于战场的存在。不管向她们倾注多少爱，都无法逃脱对方比自己先死的命运。成为这些妖精的亲人，究竟需要多大的觉悟，费奥多尔无法想象，也不愿去想像。

“缇亚忒直到现在，也希望成为像前辈那样的妖精。所以、那个……如果，费奥多尔不讨厌缇亚忒的话，我有一个请求。”

“……要看内容了。”

“三个月，直到作战之日就行，希望你能和缇亚忒好好相处。那个，把她作为一名女孩子来对待，把她作为女孩去一起相处。」

“也就是说。”菈琪旭的话被打断了。“让我，代替那位男性，假装她的恋人或者父亲之类的吗？”

菈琪旭屏住呼吸。“那个……是的。果然、会变成这样……呢。”

“让缇亚忒产生‘不想死’的念头，却不得不面对赴死的现实，在作战之日做一番挥泪离别，然后看着她华丽地自爆……”擦干氲上湿气的眼镜，告诉自己冷静下来。这一刻的费奥多尔·杰斯曼是位诚实的模范军人。他本应该是的样子。

“那，是……”菈琪旭说不出话。

老实说，费奥多尔不知怎么的，对这四位少女还是挺有好感的。在一起很开心，也觉得他们都是好孩子。年轻男性对同龄女孩都会有的感情，费奥多尔并非完全没有。所以说，就是那个——退一百步讲，费奥多尔觉得对她说“你是世界第一可爱哦”之类的也没什么不可以。

但是，这和菈琪旭说的是两码事。

世上，有能奉陪的戏码，也有不能奉陪的闹剧。对费奥多尔来说，这一回是后者。

“果然、是这样呢。这不是可以拜托的事呢。”菈琪旭低下头。“对不起。刚才的话，请忘记吧。”

看到她消沉的样子，费奥多尔不禁咋舌，而且是那种舌头无视意志擅自活动的感觉。话说的有点重了。果然，费奥多尔不擅长这个话题。不自觉地就会变得感性起来。

费奥多尔“我才要道歉”地打着圆场地回答道。

远处，爆炸声。

随之而来的、大地轻微的摇晃。

“嗯？”

世界一瞬又恢复原貌。灰色的天空。雨幕摇曳的小道。

刚才的爆炸声，来自港口区域的方向。

是进出港口的飞空艇发生了事故，还是——

“我去看看。”

“哎？”菈琪旭抬头向费奥多尔这边看。“那个，上衣——”

“你先帮我拿着。”留下这句话，费奥多尔头也不回地冲进雨里。

†

爆炸规模很小，没有造成什么大的损失。但从现场的情况来看，事故的可能性不大。宪兵队判断这是有人故意为之。某人为了用骚动转移视线，并在暗中进行某种工作而实施的佯攻——这是目前对该事件最有力的推测。

“也就是说，现在还什么都没弄明白。”一等武官一脸无趣地总结道。

“硬要说的话是这样。在我们不知道的地方有谁在偷偷摸摸地干着什么。只是这样的话，完全没有参考的价值。”

“所谓的恐怖分子吗。”费奥多尔则是一副思索的样子。

“没有其他的消息吗？比如说那些家伙的目标，或者他们潜伏地的线索，他们和护翼军是否是敌对关系之类的……”

“谁知道呢。宪兵队说不定有什么头绪。不过那群家伙也不会把手牌都亮出来的。”

说的也是。危险分子可能就存在于军队内部。

“……不会是，至天思想的狂热分子么？”

至天思想，即“兽”的袭击是来自星神的天启，大家不要抵抗老老实实被杀就好了的这种思想。他们没有形成宗教组织，而几乎所有浮游岛都禁止其传播。因此，信奉这种思想的信徒绝对数量不多。但不时会有出现打着至天思想的旗号，来挑战护翼军的家伙出现。

“可悲的是，可能性实在太充分了。我不太喜欢做那些难缠家伙的对手呢。”一等武官摇了摇头。

“嘛，关于此事已经没有我们的工作了。第五师团的敌人是那个悬浮着的黑色水晶，而不是在某处策划着什么的某人。”

这样吗——如此点头的费奥多尔，突然感到一阵强烈的恶寒袭来，噗地打了一个大喷嚏。

“……赶快去泡个热澡，看着就感觉冷。”

“我会这么做的。”

双手环抱湿透的身体，费奥多尔打着寒战回答道。

第4节，少年的真面目

谁干了蠢事，必然要有人对它负责。

问题在于谁来为这件蠢事负责。擅长转嫁责任的家伙，总能把自己任性的结果厚颜无耻地强加给别人。费奥多尔对这种责任转嫁的行为还是蛮有自信的。他明智地将低调做人奉为信条，正因如此，不管是什么情况都有圆滑应对的自信。

可是，这也是有极限的。只要是活在世上，终有一天，愚行的惩罚会不可阻挡地降临在自己的头上。

要说是怎么回事的话。

费奥多尔得了一场重感冒。

“唔咕……”

世界在咕噜咕噜地摇晃着。喉咙深处滞重的异物感。在被窝里翻了个身。感觉这个瞬间世界又变得正常了，可下一秒再次不安定地紊乱起来。费奥多尔只觉得自己像是躺在转盘艺人手里的盘子上，这使他产生了是不是浮岛坠落了这种没有根据的想法，

用纸巾擦干鼻涕,然后向垃圾箱扔过去——扔偏了。完全没有把它捡起来的力气，费奥多尔就这样闭上眼睛。尽管恶寒和吐意不停地涌上来，睡意还是占据了上风。

他做了一个梦。

——嘛，别这么说嘛。这个世界可不是能简单舍弃的东西。

——比你见识过更多世界的我都这么说了，就相信我吧。

“大……哥。”

被自己低声呻吟吵醒的费奥多尔，不知谁在自己的眼前。

谁。

“……缇亚……特吗？”

眼睛慢慢地聚焦起来。昏暗的房间里，费奥多尔隐隐看到浅紫色的头发在摇动。纤细的手指把毛巾拧干，把它叠好敷在费奥多尔的额头上。

“潘丽宝？”

“回答正确。是我。”平淡的声音和表情。尽管如此还算是回应了。

日落西山，周围一片黑暗，煤油灯微弱的亮光不安定地照着附近的一小块地方。

——潘丽宝·诺克·迦提那。在四名上等相当兵当中，发色稍微有些不同的女孩。不爱对别人取悦或者撒娇，平时也总是独来独往我行我素。自由时间里也几乎看不到她和其他人在一起的身影。从表情或是声音里，完全猜不出她在思考什么。因为看来像是很难相处的人，周围也都和她都保持适当的距离。但另一方面，她又不可思议拥有种令人怀念的感觉。不自觉之间潘丽宝就在这里。大家也都把她的存在当作理所应当。

同缇亚忒和可蓉一样，注定在三个月后消耗在战场上的一条生命。

“虽然也算不上正确答案的奖励。准备一点饭菜，有食欲吗？”说着，少女用眼神示意墙边小桌上摆着的小竹篮。费奥多尔坐起身子把它打开，里面是切成小份、摆得整整齐齐的三明治。“菈琪旭做的。说是作为道歉的表示。上衣也洗好还回来的样子。”

“这样啊。”费奥多尔拿起其中一份，扔在嘴里。

(……WOW！？)

从舌尖到全身仿佛被熔化一样、无需多言的幸福感。虽然因为感冒使得味觉有些紊乱，却还是让人能清楚分辨的美味。那是温柔体贴，安稳平静的味道。和平常在食堂里清淡的饭菜完全不同，黄金妖精的女孩为了迎合味觉相近的堕鬼族而做的料理。看来菈琪旭已经掌握了费奥多尔对美味的认识，啊啊可恶，总感觉输给她了。

“摘下眼镜的你我还是第一次见呢。感觉整个人的印象都不一样了。”

听到少女这么说的费奥多尔确认了一下自己，果然没有戴眼镜。

被人看到麻烦的一面了，他不禁暗暗咋舌。

当然，眼镜本身没有什么玄机。

那对费奥多尔来说是心理的开关，换句话说，就是自我催眠的钥匙。以它为焦点维持注意力，费奥多尔才能继续优等生的演技。所以，戴着眼镜的时候费奥多尔很少露出破绽……他有掩盖住自己本性的自信。然而反过来讲，摘掉眼镜之后的他，很容易从表情中暴露本来的感情和冲动。

“……眼神很凶恶是吧，知道这个我才戴着眼镜隐藏起来的。”装作闹别扭的样子，把脸转向一边。“所以说，为什么你在这儿？”费奥多尔含混不清地问道。

“当然是为了看护病人。虽然也有人提议四个人一起来，不过人数太多对你的休息也不好。最后决定抽签选出代表。所以只有我一个人来了。”

原来如此，费奥多尔在心里暗暗感谢抽签的结果。得亏不是爱闹腾的可蓉等人，而是选中了更安(men)静(sao)的潘丽宝，不得不说自己是幸运的。倒不是费奥多尔对潘丽宝有什么想法，只是如果换成可蓉，怎么说呢，可能会很耗费体力。

“钥匙是从听过事情经过的管理人那里借来的。听说你很少让别人进你的房间呢。”

“啊，嘛……因为房间里很乱，不好意思让别人看到。”咬着三明治，费奥多尔用暧昧的笑容搪塞道。

“确实乱得不行。”

潘丽宝环顾四周，似乎也看得呆住了。

“别这么盯着看了。”费奥多尔有些不好意思地轻轻搔着脸颊。“以前住宿舍的时候还不像现在这么乱。自从晋升为四等武官，得到个人房间之后反而成了这样。其实我骨子是个挺随便的人呢。”

“究竟是怎么样呢。到底是单纯的懒散，还是有计划的故意弄乱。”潘丽宝露出一丝浅笑。“藏木于林。原本就整理干净的地方，很难来隐藏东西。如果搜查的话，很容易就能找到目标。”

去拿新三明治的手，停住了。嘴里不知什么时候泛起干涸感。

“什么意思……”

“在你睡着的时候，本想替你打扫一下卫生。没想到，发现了意外的东西呢。”

袭上全身的一阵战栗。

“护翼军的内部资料、在你的立场上不应该知道的机密。”

费奥多尔的大脑里有什么被替换了。发出声音，齿轮的配置一点不剩地改变。

作为沉稳的四等武官的表情、贴在脸上的浅薄笑容，像变魔术一样消失不见。将面具撕裂的狰狞凶恶的面孔，目光敏锐且扭曲，像野兽展示愤怒一样，费奥多尔嘴角威胁似地露出犬牙。

同时，身体也动了起来。其已然忘记了发烧的状况。从被褥里猛地跳起、伸直手臂，张开的五指扼住潘丽宝的脖子。

“铛。”

随着一声闷响，费奥多尔把潘丽宝按在床上。

煤油灯的光摇动，世界也随着摇晃。

“——令人吓一跳呢”潘丽宝有些发愣地低语道。“翻脸翻得挺快嘛。而且刚才的动作。完全被趁虚而入了。”尽管身体动弹不得，少女的声音依旧没有一丝恐惧。

看不出胆怯，也看不出愤怒。只是兴趣满满地盯着费奥多尔。

“——你都知道些什么了。”

费奥多尔把脸凑近到不能再近的地步。两人的眼睛都能映射到对方的瞳孔了。他用低沉的声音询问。“知道到哪个地步了。”

“正如我所说的。你似乎在调查护翼军机密的事而已。——还要再加上，从刚才开始知道你不为人知的一面。虽然你平时的优等生姿态很好……嗯，现在这样充满野性的你也很不错。”

“别给我开玩笑了。”费奥多尔手腕暗暗使力。

把人当成笨蛋……一样看着费奥多尔的……潘丽宝的微笑也因为苦痛而扭曲起来。

“缇亚忒她们都是些直率的孩子。在爱的灌溉下，茁壮地成长起来。所以她们对人的表里不甚敏感。特别是对那些笑脸相迎的人，很容易得到她们的信任……我最喜欢她们这一点了。”

“你想说什么！”

“我是个有点别扭的家伙。”潘丽宝通通地用指尖敲着费奥多尔的指甲，示意他稍微缓和一点。

可费奥多尔无视她的诉求，反而加重力气。

少女无可奈何地怂起肩。

“我不觉得恋爱什么的适合妖精。那是能够繁衍子孙的种族的特性。自然产生和消灭的我们能做到的只是模仿而已。”

“我没有问你这种事。”

“你不是问我想说什么吗。我想在就在说自己想说的。

缇亚忒对你抱有亲爱之情；

菈琪旭对你抱有敬爱之情；

可蓉对你抱有兴趣。

也就是说我家的那三位，都被你这个少年夺走了芳心。所以，我自然也想更详细地了解你。这样不对吗？”

——一派胡言。

算了。装傻也好，掩藏也罢。即便用强我也要把真相问出来。

费奥多尔·杰斯曼是堕鬼种。

堕鬼种从远古开始，就使用瞳孔中寄宿的力量，操纵人的心灵并使之堕落。

当然，随着时间的流逝，这种力量也跟着衰弱。事实上，现在残存在堕鬼种眼中的力量已经无法和过去相比的弱小了。连堕鬼种自身都快要被人遗忘在历史长河之中。

“你是我的朋友，对吧？”

“嗯、咕……”

额头几乎要相互触碰的距离。

费奥多尔的瞳孔放出微弱的光芒。

潘丽宝蹙起眉来。

当然，作为现代堕鬼族的费奥多尔，也只继承了无法和祖先相比的弱小力量。

首先，周围需要没有多余光亮的昏暗环境。在此之上，费奥多尔要在能够相互感受到对方呼吸的极近距离，直接窥视对方的眼睛。即便发动条件极其严苛，作为结果的现象却很微小。费奥多尔做不到自由地操纵别人的意志。最多能使对方意识涣散，加诸“感觉面前的人是亲切的朋友”一类的错觉而已。

这种能力有什么用呢？

小时候的费奥多尔就曾经不满地向父母抱怨。想要更华丽的能力。这种排不上用场的力量，和没有有什么区别？

费奥多尔记得那个时候的确是大哥来安慰自己：“我们额眼族同样没有残存什么了不起的能力。不过，这反而是好事。力量衰弱，证明已经没有使用它的必要了。也就是说，你们堕鬼种不用依赖那种犯规的能力，凭借诚意和正面攻势去交朋友不就好了！”

义正言辞的漂亮话。连父母亲都不禁苦笑。

尽管如此，费奥多尔还是觉得大哥的话非常帅气。用积极的态度对待失去力量这件事的姿态，还有微笑着这么说的大哥，费奥多尔都对其抱有强烈的憧憬。

那时候，费奥多尔就是这么想的。

经过了一个深呼吸的时间。

费奥多尔不习惯使用这个力量。本身缺乏尝试的机会，因而也不期待它会产生什么可观的效果。与其说是底牌不如说是垂死挣扎。出现这种不得不依靠能力的状况之时，自己已经走投无路——费奥多尔抱着这种觉悟。

——失败了。费奥多尔的直觉这样告诉他。

如果成功的话，费奥多尔肯定能知道。通过相互映照的眼睛和视线，费奥多尔会感觉到自己的意志流入到对方体内。可是这个瞬间，费奥多尔所感受到的，不过是将一桶水倾倒到沙堆上一样空虚的丧失感而已。

糟糕的身体状况引来了灾难。散漫的注意力。无法聚焦的视线。难以期待成功的状况下进行的挑战，迎来了必然的结果。

——就这么结束了吗？

费奥多尔·杰斯曼是艾尔佩斯的幸存者。也就是说，是过去那个向浮游大陆群露出獠牙的国家的遗族。这本身算不上什么大事。护翼军的档案上也有记录，调查一下很多快就能明白。但是，如果自己在护翼军中的可疑举动暴露，就完全变成了另一回事。他将从“艾尔佩斯的幸存者”变为“艾尔佩斯的残党”。过去想要毁灭世界的人，现在也说不定会成为世界的威胁。

更何况，这种猜测一点也没有错。费奥多尔·杰斯曼事实上就是为了威胁世界的存在而活着。老实的假面，进入护翼军内部，一切都是为了这个目的。然而，却在这种地方跌了跟头。

（——还有能逃出生天的办法吗？）

费奥多尔瞥了一眼门的方向。现在立刻从这里冲出去，躲藏到莱耶尔市的街道会有逃脱的机会吗。这里道路纵横交错，不熟悉的人想要笔直前进都近乎不可能。想要追踪自己难度应该很大。

不。更简单的手段是把眼前的潘丽宝封口。如果让本来并非生物的她作为死者保持沉默，也未尝不是个好选择。

费奥多尔指尖用力。反正世界终将会化为乌有。就算先杀一人，最后罪名的记事簿上也没什么改变。

所以，不要犹豫。

为了大义，为了世界和那个未来。干吧。

“……好难受。”

潘丽宝完全没有抵抗的迹象，只是微微皱起眉。

“手能不能放轻一点，费奥多尔。”

费奥多尔缓和了手指的力量。

“而且，怎么说呢……在这种距离说话，的确很不好意思啊。能不能把脸离的稍微远一点呢？”

在昏暗的床上，几乎是相互拥抱的姿势。在鼻尖都要相互触碰的距离，用热切的眼神对视。原来如此。被说起来费奥多尔才刚察觉到，这的确很叫人不好意思。要是被谁看到，恐怕是百口莫辩了。

“如果在此之前少年想要我的嘴唇的话……嘛，也不是不能考虑。”

“就别给我开这种玩笑啦。”少年轻轻地戳了一下潘丽宝的额头，拉开距离。

“玩笑？”起身整理好凌乱的衣服，潘丽宝歪起头。

“你们风纪紊乱的责任，最后都会落在我的头上。我可是不想因为这种事，把品行端正的优等生的评价毁于一旦。而且——”

费奥多尔在床边坐正。

我在说什么啊——费奥多尔简直对自己无语了。完全错过了将潘丽宝灭口的时机不说，在放开潘丽宝的现在，即便立即逃出房间，大概也会被很快抓住。

也就是说，自己在护翼军之中已经没有未来可言了。

“——我最讨厌不珍惜自己的家伙了。”然而，费奥多尔自己也不知道为何要这么说了。

“啊啊——原来如此。这一点我倒是很明白。”像想到什么似的，潘丽宝微笑着。“不过，和管理下的军备物品发生轻微的不当行为，在军规上应该没什么问题吧。只要不影响性能的情况下。”

“现在的你们是上等相当兵。给我好好遵守士兵的规定。”

“呼呼～”潘丽宝很开心似的地笑了。“原来如此。这种地方不管表面还是内里都一样呢。原本的性格吗。”

“我不是为了道德或者伦理什么的才说的。只是这样以后比较省事而已。”

“你的话，应该就会这么说吧。感觉终于看清面具下的你了。”尽管嘴角想要掩藏，潘丽宝却抑制不住她的笑声。“你啊，怎么说呢，虽然坦率却一点也不正直。”

“什么意思？”

“我很中意这样的你。如果这是你的真面目的话，我也能放心地把重要的家人交给你。我所看重的，简而言之，仅此而已。”

“——只是这样吗？”费奥多尔下意识地问了没有必要的问题。“你刚才应该发现了吧，我在这个房间里隐藏了怎样的秘密。”

“是的。真让我吃惊，在你的笑容背后，居然藏着这么不得了的獠牙。”

“恐怖分子对吧？”

“是呢，被宪兵队知道的话可就热闹了。”

“所以，你还不戒备着我点？”

“因为我还没有听你说过，你期望什么，你想要做什么，至今为止隐藏身份的你究竟是谁。我对你的兴趣简直没有穷尽。在知道这些之前，我无法得出是否要对你加强戒备的结论。”

“啊啊……是这样。”费奥多尔坦率地点头。

尽管感觉这道理有哪里讲不通，却指不出具体是哪一点。脑子又烧起来了，思考没办法正常运行。

“我……我花费数年来寻找秘密武器的谜团。一直抵挡<第六种兽>进攻的，护翼军的王牌。”

“是在说我们吗？”

“好像……是这样的。我终于找到一直在寻找的东西了。”

同一个命题在费奥多尔的大脑里咕噜咕噜地旋转，停止不了。自己，自己的本性是，目的是……这些都是不能被其他人知道的东西。但是潘丽宝是当事人，感觉她应该有知道的权利。不，不行反过来正因为是当事者才不能让她知道。

“解明秘密武器的谜团，可以的话尽量将其入手。”

费奥多尔大口吸气。

“为了使浮游大陆群坠落。”

身体重重地倒了。

凭着微弱的兴奋勉强驱使的身体，一下子就超越了极限。费奥多尔如同被斧头连根砍断的大树一样，栽倒在床上。

“……困死了。身体超累。”

“让你逞强了吗。来，把被子盖好。”潘丽宝让费奥多尔睡好，把被踢到一边的被子轻轻盖在他身上。

“你也是背负很多东西活着的吧。我没法轻易说理解你什么的，只能对你表示尊重。不过……”

凉凉的手温柔地摩挲着费奥多尔的额头。

“今天你已经累了。什么都不要想，只是休息就好。”

“……我的年龄比你大才对。别把我当成小孩子。”

“病人不分大人小孩。偶尔这样也无所谓吧。”

这样真的好吗。大概，是好的，冰凉的手不知怎么的感觉很舒服。舒服的事就是好事。大概。

闭上眼睛。意识被重力拉着，向枕头之下的黑暗里堕去。

“那么。”

冰冷的、温柔的声音。

“这种程度的恶作剧，会被认为是紊乱风纪吗？”

额头上，有什么温暖又冰凉的触觉。

而那究竟是什么，处在半梦半醒的费奥多尔已经不可能知道了。

†

发高烧的时候，人总会做一些不正常的梦。一般常识是这么认为的。

费奥多尔听说过这个说法的理论。据说是，面对难题的脑髓为了寻求解决方案，会唤醒过去的记忆之类的。一言以蔽之，就是和走马灯相似的原理。而梦的内容之所以不正常，大概是因为从苦难中逃脱的方法只有苦涩的回忆中才能找到。

怎么都无所谓。费奥多尔既不知道这个理论的真伪，也不觉得他的人生会由此获益。对于现在实际上做着噩梦的费奥多尔来说，知道这些也完全起不了安慰作用。

是的。费奥多尔做了一个梦。

梦中的他，还在第十三号浮岛上。

尽管是在现实里早已毁灭的浮岛，可在梦里却截然不同。作为历史悠久商人之都的艾尔佩斯商业国，以理所当然的姿态繁盛着。即便退一步讲，艾尔佩斯也是富人的国度。在它首都的上层住宅区，和其他地方相比简直是异世界的富裕光景拓展开来。道路别说是马车，就算是飞空艇并排都能错开的浪费似的宽阔；两边的宅邸像是竞赛一样华丽地装饰着建筑的外观。

费奥多尔最大的不满，就是自己的家正处在上层住宅区的正中间。除了这条恶趣味的街道以外，哪儿也去不了、谁也见不到。

“费奥多尔讨厌自己家吗？”

眼前突然出现的那个少女，这么询问道。

这个孩子，是父母决定的婚约者。尽管从那以后已经五年过去了，可梦中的少女还是一如从前般幼小。手足上包着毛皮，背后长着尾巴，头顶生有猫耳，呈现返祖现象的半猫徵族。

——最讨厌了。

——不如说，我一点也不喜欢无徵种。

费奥多尔记得自己的确对她说过这样的话。

那时她的回答，应该是、

“明明费奥多尔也是无徵种？”

——就是因为我是无徵种。

唔——少女陷入了思考。

“那我呢？”这么问的时候，她头上的耳朵微微摇着。和少女相处过一段时间费奥多尔知道，这是她紧张时候的习惯。

“你怎么看都是接近兽人种吧。”

“那么，是喜欢？”

——不是讨厌就是喜欢，我觉得不太好这种武断的思考方式。

“那么，是讨厌？”

反正就是二选一的问题吗

“那个，就把它当作作业。到下次见面的时候，好好想吧！”

啊对了。她还有这个习惯来着。

每次见面的时候，肯定会在分别之时做下约定。约好一起读的书；准备交换的礼物；中断的桌上游戏，把胜负留到下次之类的。所以，每次和她会面虽然有点麻烦，却很开心。

场景切换。

“之前的计划开始进入实施阶段了。”

那是发生在家庭聚餐之后。罕见地露出紧张之色的大哥，对费奥多尔一个人说。

“我们艾尔佩斯国防军，从现在开始采取非常危险的、绝不会被原谅的行动。但这是为了艾尔佩斯这个国家——不，是为了浮游大陆群的未来，无论如何也必要的事。”

——这还真是……很，夸张呢。记忆中的费奥多尔用惊愕的语气这么说。

“就算是夸张也要去做。因为本身就是不得了的事件呢。”

没有半点踌躇的，清楚的断言。

“我们不能一直生活在被保护的天真之中。现在把对‘兽’战斗全部交给护翼军的浮游大陆群，已经忘记了‘兽’带来的恐惧。而忘记恐惧这件事，无疑是最恐怖的。它会使慎重者轻率，使谦虚者傲慢。所以，可以的话尽量以不流血的形式，唤醒人们对‘兽’的恐惧。这样大家才能重新产生对护翼军的感谢之情，也就自然而然地明白自己应当矫正的利牙之形了吧。”

大哥的话很复杂，幼小的费奥多尔并不明白。他只理解大哥所说的，是非常正确、非常困难、也非常帅气的事。

——为什么要那么努力呢？

当然，那时候的费奥多尔讨厌艾尔佩斯的人们。讨厌那些避讳无徵种并对其加以排斥的家伙，还有那些只团结亲族，藐视外部世界的无徵种们。费奥多尔不觉得为他们开辟未来有什么意义。出色的大哥也没有必要为这种事赌上性命，他活着绝对能成就更重要的事。

这样说之后，大哥愉快地笑了，只回了句“毕竟每个人看法不同”。

“比自己的生命还要重要的东西，如同不存在似的稀有。正因如此，能够找到这种东西的家伙，一定是幸运且幸福的。而且，我可是浮游大陆群上最幸福的人。”

尽管大哥笑时连牙齿都闪着光，他的话却并没有很好地传递给费奥多尔。

“不过话说回来，当然也不是没有令人胃痛的事啊。几个占据议会席位的商人擅自修改一部分计划、空军的一小撮家伙也自说自话地行动起来。真是头疼，弄得我这边都要泄气了。”

关于大哥的牢骚，费奥多尔却不知怎么地听明白了。

这已经是有必要倾尽一切的话题了。

——就算是军团长大人，也赢不了握着钱袋子家伙的任性呢。

如此低语的费奥多尔。大哥露出困扰的表情，也低声回道。“别这么说嘛。”

场景继续切换。

“费奥多尔什么的，最讨厌了！”

被那个孩子讨厌了。

自相遇后两年过去了。那时费奥多尔十二岁，那个孩子九岁。啊，想起来了。那一天，他们两个吵架了。虽然记不清理由，不过大概也是些无关紧要的小事。比如浇在煎蛋上酱汁的种类，或者喜欢的甜品上的花纹之类的。

经常会有的情况。正因为关系亲密的两个人，才会更容易踩中对方的雷区。不过这种事，对关系很好的两人来说是理所应当的通过礼仪，他们就是这样一点一点地学习彼此的关系，下次见面的时候，更加聪明地亲密起来。自然地缩短相互之间的距离。

“再也不想看到你了！”留下这样的话，那个女孩跑着离开了。

费奥多尔当时完全没有担心。

像这种事也并不少见。大概是很少对亲族撒娇的缘故，女孩特别爱对费奥多尔无理取闹。如果费奥多尔不能满足她的要求，就会立刻发起火来。然后就像往常一样，消气的速度也很快。简直跟外表一样像条小猫。

反正下周两人的家庭会照例开高档的聚餐会。那时，就算不愿意二人也会见面。瞒着父母偷偷地拿一个蛋糕做礼物吧。她最中意的、载满草莓和奶油那种，这样那个女孩一定会高兴起来，像往常一样露出笑容的——费奥多尔乐观地想着。

所以，两人没有说再见。

没有约好下次见面时要做什么。

也没有想到，这竟然会成为让自己懊悔的遗憾。

场景依旧在切换。

“现在开始，执行欲将世界导向灭亡的大罪人之处刑。”牛头的兽人高声宣告。与之呼应地，广场上的人群沸腾起来。由木板构成的献祭台盘踞在广场中央。尽管是赶工制作出来的，因为涂料的原因，奇妙地闪着光这点令人印象深刻。

而那献祭台上，有一名失去意识的额眼族男人被捆绑着。

那是谁啊？

总感觉是自己很熟悉的人。几乎每天都是碰面……尽管因为国防军工作忙起来，见面时候有所减少，但还是频繁地回到家里的……他的脸逐渐清晰起来。

可是不敢相信，肯定是这样吧。

自豪的大哥。强大又有能力，总是正确且自信满满的，被周围人期待同时也出色回应期待，被喜爱和倾慕的……总而言之，他是让人怀疑如此出色的人是否真的存在，这样厉害的大哥。

所以，费奥多尔不可能相信。为什么那个大哥满身伤痕，被当街示众。为什么那个大哥会这样沐浴在广场聚集市民的憎恶和辱骂之中。对费奥多尔来说，现实的光景是他无法接受的。

“此人，触犯浮游大陆群最大之究极禁忌，几陷我等友邦科里拿第尔契于未有之险境！唯我刀刃与烈火能涤清此无可赦免之罪，愿污秽之魂回归澄澈苍穹。”

据牛头兽人所说，这个罪人擅自违反大陆群宪章这一重要法律，把危险的‘兽’带入浮游大陆群，将其散布在科里拿第尔契市，导致众多市民死亡。尽管 ‘兽’最终被护翼军讨伐，但逝去的生命不能复生。这是无法原谅的大罪。

随着夸张的行刑辞，牛头兽人将手中大旗一挥。

“净化队，上前！”

手持令人胆寒的兵器的士兵们，丝毫不乱地从广场鱼贯而入。身着仪礼用的金色甲胄和黄色法衣。手持的长柄武器的尖端，分别是作为净化象征的枪、镰、锄、斧四种刃器。最后一人手中没有武器，取而代之的是燃烧的火把。

群众的呼声中混杂着狂喜。

这算什么啊。这究竟算什么啊。

费奥多尔用两手捂住脸。连眼睛却清楚地看着，把在那献祭台上存在之人和即将发生的事清晰地刻在大脑里。

——比自己的生命还要重要的东西，如同不存在一般稀有。

——正因如此，能够找到它家伙，一定是幸运和幸福的。

某日听到的这句话，在大脑里无数次的回响。大哥总是正确的。他不愿背叛自己的话。曾经许下的誓言，大哥必将为此奋战到最后。费奥多尔知道，并且也理解了这一点。大哥为了重要的东西牺牲性命。眼前正在发生的行刑，是大哥已经做好觉悟并且接受的结果。是正确的事。

既然是正确的，那么自己也非接受不可。即便再感到不讲道理，即便再满腔怒火。不能因为自己的一点点情绪，就让大哥的觉悟白费。

“第一刃，执行！”

第一名士兵出列。

长枪笔直地指向天空。

群众的欢声，简直超过了极限。

世界都在沸腾。

兄长想要拯救的世界。

兄长本应守护的这个世界。

——大哥——

呼喊的声音，无处传递，也无处响彻。

残酷挥动的枪刃，直向着被缚那人的——

†

“大哥！”

随着这声呐喊，费奥多尔睁开眼睛。他用右手按住咚咚高涨地有些聒噪的心脏。

啊……被自己的叫喊声吵醒什么的，原来是真的呢。对这种怎么都无所谓的事，费奥多尔还是有些不适。不知怎么的，大概是拜睡了很长时间的福，感冒的症状有所缓解。但是与身体的苦痛不同，极度的不适感涌上心头。

他做了一个令人怀念的梦。

令人怀念的，同时却也非常不愿回忆起的情景。

费奥多尔从没有忘记大哥的事。他一直抱持这记忆活着。可是，和这样梦见是两码事。梦里唤醒的回忆，总是记起那时的苦痛。从内心深处源源不断地涌出苦涩的东西，混着感冒特有的奇怪味道的唾液强行咽下。

“……我知道，我知道的”

比自己的生命还要重要的东西，如同不存在一般稀有。正因如此，能够找到这种东西的家伙，一定是幸运和幸福的。大哥的话是正确的。大哥理解并接受了死亡的命运。

可即便理解，费奥多尔却无法停止想象。如果那时候，自己恳求大哥不要死，大哥愿意听从自己的请求的话。未来会为此发生少许变化吗。

五年前，一般被称为“艾尔佩斯事变”的‘兽’群袭击事件，以第十一号岛的大都市被攻击为开端。受害压制到最小的这个事件，被政治性确定为艾尔佩斯的国防军团长——费奥多尔的大哥独断采取的侵略行为，并以他公开处刑作了结。

当然，这些不过是表面功夫而已。在外交舞台上已无立足之地的艾尔佩斯市，几乎每日都有市民引发暴动事件。有点名气的商人们，以惊人速度把本家移到别市、一副事不关己的样子。然而连这样的日子也未能长久，半年后艾尔佩斯国连同整座十三号岛，随着“第五兽”一同熔化消解了。据说这也是原军团长在某处隐藏的‘兽’出逃所酿成的结果。

那段日子，费奥多尔·杰斯曼失去了一切。

失去了家人。失去了朋友。失去了财产。

和想见之人的羁绊，也全都化作了泡影。

“找到了希望守护之物的大哥也许是幸福的。”不满的情绪迫使费奥多尔握紧拳头。“可是我果然还是无法接受。”

正当费奥多尔想要向某处挥拳砸去的时候——他注意到，墙边小桌上，摆着什么东西。费奥多尔把灯点亮，看到的是个小小的餐盒。打开它，里面塞满了和刚才的相比显得品相不佳的三明治。顺带一提——尽管由于感冒鼻塞而察觉得有点迟——这三明治莫名地散发着直冲鼻子的迷之异臭。

这是什么啊。

一张被对折的卡片附在上面。费奥多尔随意抓起其中一份，一边把三明治送到嘴里，一边看卡片上的内容。

“快点好起来。”

有些生硬的笔迹写就的一句话。仔细看，纸的前端还粘着墨水。

看到这里，不知怎么的，那副光景就跃然眼前。在白色的留言卡前，为留言内容而冥思苦想的绿发少女的身影。过于整洁地写又怕被误会，这么考虑着，故意把字迹写的潦草些。她就是个像会做这种事的孩子，

咬在嘴里的一口三明治。难以形容的酸味在嘴里蔓延开来。

面向兽人的发酵食材。

难吃，但是习惯之后却会上瘾的味道。

“所以说……”

不知为何，自己控制不住眼泪啪嗒啪嗒地落下。

大概，不，一定是这味道强烈的三明治的错。是的，一定是这样。因为除此之外，让自己流泪的理由，一个也不存在。

“……明明说过，用这个要注意量的……”

Table of contents

末日时在做什么？能不能再见一面？#01 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
【追逐背影】-next to you-
【 等待终结的街道】 -metalcraft miniature garden-
【 坏掉天秤的两端】 -expensive bullet-
【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】 -her blind alley-
【无事可忙的日子里】 -offstage of tragedy-

末日时在做什么？能不能再见一面？ #02 by 枯野瑛

封面
书籍信息
插图
目录
『遥远的背影』 - lost in dark -
『在新芽的季节』 - blurry border -
『每一个今天，都将通往明天』 - bottle of elpis -
『最喜欢的东西、最讨厌的东西』 - reasons to live -
『死者的梦』 - fragile reunion -
说不定是后记/肯定是后记

末日时在做什么?能不能再见一面？ #03 by 未知

封面
编辑信息
彩插
目录
『稍微讲一些，过去的故事』 -broken bond-
『即使如此今天依然活着』 -stained glass-
『朝着明天迈步前进』 -chained hearts-
『我要阻止你』 -standing back to back-
『迷路的小猫』 -being hungry for kindness-
后记/名为后记的广告时间

末日时在做什么？能不能再见一面?# 04 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『自我安慰的梦』 -delusion of dependence-
『将那个罪人抓到，然后』 -who is tagger?-
『不该说话的人说话了，还是？』 -crossing road-
『在交错的道路上前进，那才是——A』 -going separated ways-
『沉默的死者和唠叨的生者』 -the previous night-
后记

末日时在做什么？能不能再见一面?# 05 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『写在开头的话』 -unknown beast-
『在交错的道路上前进，那才是——B』 -dancing fairies-
『死者的道路』 -a torked road-
『约束羁绊之物』 -union is strength-
『恶人的自尊』 -the ultimate bad king-
后记

previous page start next page

末日时在做什么？能不能再见一面？

未知, 枯野瑛

previous page next page

                                                                    【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】

                                                                                  -her blind alley-

第1节，白日梦

——38号浮游岛港湾区，战略艇“乌璐提卡”艇内。

最新锐的飞空艇里，充满了最新锐的装置。咒燃炉的配置不一样了，隔离区域的位置也改变了。姿势控制翼的数量和地方不一样了，管理此装置的形状也改变了。狭窄的过道上纵横交错着大量的粗细管子，从外面完全看不出里面循环着什么。

过去的飞空艇理论，完全不通用。不管是什么多么熟练的飞空艇驾驶员，碰到这个也会没办法。别说飞起来和‘兽’战斗了，就连让飞空艇从港湾区起飞都已经尽全力了。

而且最可怕的是。这架怪物飞空艇，里面的东西都是“单卖商品”。没有专职的机组人员，被分配到这里的是第五师团的人，

怎么样这件艺术品，只要正确的发挥出它的性能的话不管是‘兽’还是什么准能一下子就干掉哦好好努力吧——每当体验到艇内的各处时，总觉得就好像看到了设计者满脸笑容的样子。然后，想向着这虚幻的笑容全力的揍上一拳。

昏暗通道的一端，

“真是的，开什么玩笑......”一边发着牢骚，紫小鬼的维修员一边举起扳手。当当敲在了通道墙壁的一条管道上。然后把耳朵贴在墙壁上，听着回音。“也就是说这不是动力系统的管道吧。如果是控制系的管道的话，就不好冒冒失失的出手了......”

“你在做什么呢？”耳朵上能感觉到呼吸的极近距离。

突然听到了女人的声音，他慌张的看向了身后。

“......我还以为是谁呢，原来是你啊。不要吓我好不好”

“抱歉，看你这么专注，没有找到搭话的机会。所以，在做什么呢？”

“啊，在分析其结构和作用。”说完，敲了敲管道。咣的响起了清晰的高音。“设计的家伙因为知道哪里有什么所以可能没关系，但是如果我们不能掌握这些东西的话是会威胁到生命的。所以就想早点调查一下。”

说完，他轻轻地晃了晃左手，将手里颜色各异的细绳亮了出来。是想要把这些细绳一根一根系起来，通过颜色的不一样来区别里面吗？

“不把这些东西弄完，我是不敢让飞空艇起飞的。”

“弄完这些就能起飞了吗？”

“差不多吧，只不过是基础飞行而已。如果想要运用在实战上，乘坐的人员必须要经过相当的训练才行。”

“这样的话，就能胜过‘第十一兽’了吗？”

“这种保证谁也给不了。只是，会是一场精彩的较量不是吗。因为不管动力也好还是武装也好，都是难以言表的一等品。”重新把视线移向了墙壁和管道的紫小鬼，这样评价道。实际上，只论单纯的性能数字来说倒确实是一艘恐怖至极的飞空艇。

对于设计出来的家伙，当然想要严厉追究。但是话说回来，作为一名技术人员，无论如何都想见识一下，这架怪物飞空艇全力翱翔在天空中的样子。

“嗯。”

听着女人含糊地回答，紫小鬼露出了苦笑。没办法。这是属于自己的浪漫。当然知道不是和谁都能产生共鸣的。

“不过，这方面比起我们，武官他们......”

回头一看，一个人都没有。

“咦？”

环视了一下通道的四周，果然一个人都没有。

觉得无聊了吗？

嘛，没什么办法。这工作枯燥得即便是专业的自己也想撒手不干。在外行人眼里这绝不是一件愉快的工作吧。

“真是薄情呢。”对于维修员这个职业来说，这是常有的事情。斤斤计较是干不下去的。所以他，后重新返回到了工作上。

咣。

凝神听着响起的声音，寻找着管子们的出处。来自哪里，和哪里连接在一起，做着什么工作。

——紫小鬼的维修员，没有注意到。

他应该打听身份的，不只是眼前的管子们。自己对于刚才亲密交谈的对象，从眼前消失的女人，还什么都不知道。

第2节，后继者们

睡了一晚，感觉感冒好的差不多了。

糟糕的心情和关节的疼痛也都消失了。

像平常一样活动好像也没什么问题，但是军医说了以防万一在休息一天。无可奈何之下，只好请了一天的休假。不过，但是身体状况既然已经好转了，也就不打算无所事事地在屋里睡觉度过。尽管如此，休假中的人徘徊在基地内也不太合适。

总觉得好像忘记了什么大事情，也觉得好像必须要和某个人说话。可是没办法顺利的回想起来。就如同想要挖出深埋在干砂堆里面的某种东西一样，每当手一抬的时候砂子又了流回去了，马上把窥得一斑的记忆给掩盖了。

“......算了，或许不是什么重要的事情吧。”

在这样苦思冥想的时候，却没有产生特别焦急的心情。不，恰恰相反，不如说心情平静了下来。也就是说，至少可以判断出不是什么紧急的事情。如果真的是必须去做的事情的话，之后也应该能想起来吧。不知为何，额头上留有酥痒温暖的奇妙感觉，有些在意。

“啊......哈......啊”打了一个大哈欠。感觉好久没逛街了。不需要特意得到外出许可的证明。基地背面的一面铁丝网上，有一个至今为止还没有修复的大缺口......而且恐怕，直到这座基地结束任务的那一天，那个缺口也不会修复吧。

少年眯起眼睛，盯着面前的告示。然而就算这样做，也不能让写在那上面的现实产生变化。看样子，好像不是不眨眼盯着三十秒就会产生变化，这样的吓人机关。

“长久以来，多谢您的光顾”

四个角落的浆糊好像已经剥落了，右上角滑脱了下来。被风一吹，“长久以来”周围的文字啪嗒啪嗒地随风飘舞着。要是这张纸被吹走了的话，这家店应该不会再开门了吧。不会吗。不会吧。嗯。开导了一番自己，接受了现实，然后无力的颓然而坐。

“也就是说，今天没有甜甜圈了”在经常去的废弃剧场上，费奥多尔斩钉截铁的宣布道。

与往常一样在那里的缇亚忒，快速的看了一眼这边，用鼻子「嗯」了一声后，把视线移向了街上。

“什么嘛。你的反应太冷淡了吧。”

“因为我早知道了。前天来买的时候，那里就已经关门了。”

“切，这样吗。”费奥多尔觉得很没意思。分享品尝美食的喜悦，总的来说是一件很开心的事情。费奥多尔觉得缇亚忒和自己一样也会有这种感觉。所以，在听到重要的甜甜圈没有了之后，理应会像刚才的自己一样变得沮丧。

“......这条街道，变得越来越小了呢”缇亚忒含糊不清的嘟囔了一句。

“还记得我们第一次来到这条街道的那一天吗？”

“你还叫我‘忘记’的那一天呢。”

“啊哈，说起来好像是这样。”缇亚忒笑了笑，“那一天，我对自己说‘要守护这条街道哦’，然后就打起精神四处逛逛。有很多有意思的店铺呢，奇怪的陶器店啦，可以免费阅读的古老书店啦。好像也有潘丽宝喜欢的玻璃工艺品店呢」

虽然不知道为什么要在这里提潘丽宝的名字，但是大概，要弄清的地方应该不是那里。

“那间古老书店的消失，对我的打击也挺大的。毕竟那里有齐全的薇尔霍露诺琪雅·缇娜斯的画集。”

“诶，不认识。那是谁？”

“早些时候的,猫徵族专画美女的画师”缇亚忒做了个深呼吸，准备开始他的演说。“是一个将非常光洁的毛色，鲜明地描绘出的人哦。之前总觉得把这样的书大量的带进兵营也不太好，就没有买太多。现在有些后悔了。”

“......誒，这样啊。”

奇怪。刚才的对话应该是共有“痛苦于街道变得冷清”这股失落感的。是上级和部下暖人心怀的交流时间。可是，越谈下去似乎就与缇亚忒的距离越来越大的感觉。

“真的是很棒的画哦。”

“誒，这样啊。”

不妙。距离越来越大了。

一闪一闪的，脚边的电灯亮了起来。缇亚忒差不多也已经习惯了，所以迅速的站起身向旁边移动了一点。随后，先前少女坐着的地方喷出了大量的蒸汽。

“一旦习惯了之后，总觉得这个也挺有意思的。感觉那就是这条街道的呼吸一样。”

“还真没有这样想过呢。”

缇亚忒重新坐下来后，打开旁边的篮子，取出甜甜圈大口的咬了下去。一边咀嚼着一边说道：“这座街道，就像是一个制作精良的玩具。你看，不是很常见吗？虽然是人偶的家，但是到了每天规定的时间住在里面的人就会开始跳舞，像这样内置有巧妙机关的感觉。”

“等一下。”

“.......啊，所以才会这样吗。一旦住在里面的人减少，就像是缺少了部件一样的感觉，另人寂寞感倍增。”

“不是，等一下啊。你手里的，是什么？”

缇亚忒一脸邪恶的笑容的看向了这边。

“很在意吗？”

“废话啊！诶，难道说？这附近有我不知道的其他商店？”

“真遗憾，这是非卖品。”

缇亚忒从篮子里面又取出了一个甜甜圈，递了过来。费奥多尔走过去接住。然后就这样一屁股坐在了缇亚忒的旁边。

“昨天拜托菈琪旭炸给我的。那个孩子和厨房的阿姨们关系很好，所以稍微私用一下也不会说什么的。”

“......这可是，违反了我们的军规哦。”

“不被发现就行，不要被发现……或者你又要说‘被我看到了所以已经不行了’之类的话吗？”

费奥多尔低头看了看手中的甜甜圈：恰到好处的褐色，表面上涂抹着少量的细小的东西，应该是炒过的某种植物的种子，密密麻麻的。

    “嗯，我什么也没看到，什么也没听到。”

“我就知道你会这样说。”缇亚忒开心的说道，然后把手中剩下一半的甜甜圈，用魔法一样的手法消灭掉了虽然并不是比赛，但是费奥多尔一同张开大口，大口大口地吃起了自己手中的甜甜圈。

“......哇。”

“很棒是不是？那个孩子，从小时候开始就在附近的面包店里打工了。现在，只要是用小麦粉制作的料理，在68号浮岛里是最好吃的！”

在漂浮在浮游大陆群里的岛屿中，大到某种程度以上的岛屿，会被标注号码。号码越小越接近中心，数字越大越靠近边缘。68号的话，差不多是乡下了。

“那是一个怎样的地方？”

“嗯？”

“刚才说过的，68号浮游岛。你们的故乡对吧？”

“与其说是故乡......嗯，虽然有这种感觉。你想知道？”

“我对在什么样的环境下培养，才会长成像你们这样的性格，很感兴趣。”

“什么啊那是。”笑了笑，缇亚忒开始讲述了起来。

在森林深处，有一座破旧的木质建筑。俗称妖精仓库。建好后过了多少年，已无人知晓。时常聚集着三十名左右的，幼小的妖精们。照顾这些孩子们的，是一名女性食人鬼。用一双纤细的手（但是很强劲）一直支撑着妖精们的生活。很温柔，有时却很可怕，有着差不多得考虑一下年龄的少女兴趣。仓库的预算是有限的，所以她们穿着的便服，大部分都是这个食人鬼缝制的。因为她的兴趣的原因，所有的孩子们实在都太可爱了。这种衣服，明明有合适的孩子和不合适的孩子。真是的。

“不，你们穿着不是挺合适的吗，多可爱的衣服啊。”

“......虽然爽快的这点很帅，但是一想到是你说的就……”

“不不，就算我是堕鬼种，可我也不会一直只说谎话和奉承的话。”

“不是，和种族没关系。你优等生模式下的发言完全没有信用。”

“缇亚忒你呀，偶尔会说出一些非常残酷的话呢。”

缇亚忒继续讲述了起来。

虽然比自己年长的妖精们也有几个人，但是大部分都是很年幼的。还没有成年，不能参加战斗。无论哪个孩子都神气十足而前途无量。优迪亚精神满满，玛莎很聪明却非常讨厌读书，还很小的阿尔米塔已经很会照顾妹妹们了，卡纳因为喜欢恶作剧经常被妮戈兰特（好像是刚才的那个食人鬼的名字）打屁股。

停不下来。

稍往前走一点是兽人的居住区，那里有心仪的影像晶馆。自己对在那看到的各种各样的外面城市的事情憧憬不已。有很多这辈子想要去看一眼的地方。其中，去过一个叫科鲁那迪尔契的地方。很棒，很开心，还想去一次。而且也有要见上一面的人。

然后，然后。

“............咦？”

话语，中断了。从翠绿色的大眼睛里，落下了一滴水滴。

“啊，哈哈......。等我一下啊，很快就会停下的。”使劲地擦着眼睛。“讨厌......。想起了很多事情......”

扑簌簌地，泪水接二连三的流了出来。

“借给阿尔米塔的书，还没有还给我......和优迪亚约好了一起去看看星星......和卡纳还没有决出胜负......”

每当想起一件事，就有一滴水滴落在了铜板上。

啊啊——什么啊。

这个小女孩，做好了死的觉悟。

早已断了生的念头想要结束生命。

但是并不是这样。她只是不愿想起，继续活下去的理由而已。每一滴眼泪里面都有着一段回忆。回忆随着不停留下来的眼泪不断的涌现出来。

“......抱歉。”费奥多尔表示谢罪，然后把手帕递了过去。

“干嘛道歉啊？”

“问了奇怪的问题，让你想起了痛苦事情。”

“哪里奇怪了啊，我在说我家族的事情啊。”

“毕竟还是很奇怪不是吗？”

“什么嘛……”缇亚忒一边笑着一边抢过手帕，放在了眼睛上。白色的布转眼间变了颜色。“......喂。我在说一件奇怪的事情好不好？”

“嗯，说吧。”

“谢谢。......我果然还是很怕死。”

沉默。不知该说什么才好。

费奥多尔足足想了十几秒，然后才回答道。“——接受了害怕，即便如此还是会向前迈进，这才是勇气。”

这是大哥曾经说过的，必定正确的话。

“无论如何，珍惜自己的生命，都是理所当然的事情。所以，在找到比自己的生命更加重要的东西的时候，人会比平时更幸福。”费奥多尔说完自己的回答后，就没有再说下去的底气了。

“勇气吗。嗯，感觉这个好像很重要呢。”缇亚忒就这样蒙着着手帕，嘿嘿的笑了出来。“嗯，谢谢你的建议。我要努力！”

这是一个空虚的笑容。

“那.......“”

“对了，我们换个话题吧。”想要说出口的话，在缇亚忒故意大声说话下，中途就完全没了声音。“你觉得菈琪旭怎么样？”

“诶？”猝不及防的提问，四维停止了一会才又转动起来。

“那个，菈琪旭她啊，不是好像很在乎你的样子吗？虽然在我看来，有些恶趣味，但是作为一个好姐姐果然还是要实现妹妹的愿望。那个孩子，和其她突然给自己来道伤口的孩子们不一样。她是绝对能让你感到放心的那种。所以，呐，怎么样？”

面对这飞快的连珠炮，费奥多尔的眉头皱了起来。

“——什么意思？”

“那个孩子，不是给人一种安全感的好孩子吗？虽然我这么说你可能会感到惊讶，但是那是菈琪旭的为人。而且，她还做的一手好料理。对男孩子来说，这样的女孩子不是很受欢迎吗？”

的确，这是无法否定的。

“你的意思是，让我成为拉吉修的恋人吗？”

“噢，不错的理解力嘛。我会全面的支援你的。”

“是因为之前说过的那个叫什么的前辈，死之前遇到了一位男子吗？”

“男子......话说，挺形象的嘛。就大致来说，还是挺符合的。”缇亚忒啊哈哈地苦笑起来。“话说，为什么你会知道珂朵莉前辈？”

“因为我是你上司啊，需要的事情不管是什么都会知道”

大骗子。肯定是从菈琪旭那听来的。

“想成为‘珂朵莉前辈’那样的人，不是你吗？为什么想要给她分配男人？”

“分配？真是越来越形象了啊。”

“事实好吧。话说回来，如果是那样的话，你就没考虑过你自己？”

“诶？我？”缇亚忒先是有点摸不着头脑的表情。随后，脸突然红了起来。两只手像是在传达手旗信号一样吧嗒吧嗒乱动起来，“我，我米关系的。我又不像那个孩子一样坦率，连为别人担心都做不到，而且还粗暴不可爱。保鲜期只有三个月。”

虽然还有很多想要说出口的自我评价，但是止住了。

“......既然你都这样说了，那就这样吧。”

“嗯，嗯，而且。啊，心脏受不了。”

深呼吸，按住胸口，缇亚忒似乎还未平复心情的样子。这话题有这么吓人吗？

“所以，刚才的话题是怎么回事。为什么会谈起菈琪旭。”

“嗯......虽然并不是什么需要隐瞒的事情。你知道瑟妮欧丽斯吗？”

“那好像是。”

那孩子的全称是，菈琪旭·尼库斯·赛尼奥利斯。据资料中记载那不只是名字，

“菈琪旭适格的遗迹兵装？”

“是的。然后，也是死于五年前的最强黄金妖精珂朵莉·诺塔·瑟妮欧丽斯适格的剑。”

......剑？遗迹兵装就是剑吗？

“在我们四人中。肉搏战的话可蓉绝对最强。”

没错，在每天的训练当中，费奥多尔就已经深深地见识到了她的身体能力。其实力偶尔也会铭刻到身体上——上周的掐脖子招数真的很厉害。

“可以使用通常兵器的话，潘丽宝最厉害。”

这个也知道。她在佩剑战斗方面，尽管完全自成一派，却展现出了惊人的本事。

“可是，允许使用魔力或是遗迹兵装的话，菈琪旭完胜。大概，我们三人一起上也打不过她吧。”

......这个，不知道。想都想不到。

“因此。”

无力且空洞的笑容。那是初次在这里遇到缇亚忒时，布满阴霾的表情。

“我做不到的。无论怎么做都成为不了像珂朵莉前辈那样的人。可是，拉吉修的话，或许可以。或许会度过精彩的妖精兵的一生。所以，想要把我做不到的事情，全部都托付给那个孩子。”

“那之后，你怎么办。”

“你不是知道吗？”她露出一如既往的，只限于外观的笑脸。“我，只会尽全力做我能做到的事情。虽然成为不了前辈那样的人，但是有一件事情，拿出勇气的话似乎可以效仿。”

——那便是......最后，为了守护重要的人们，自己走向了战场。明明知道再也回不来，却依然笑着面对。

“啊啊......”重新想了一下上次菈琪旭说过的话，少年点了点头。

“明白了吗？那么......”

或许是想作为约定的证明，缇亚忒把打开盖子的篮子推到了这边。里面还剩下四个闪烁着魅力光辉的甜甜圈，而且全部配菜都不一样。从刚才吃的那一个看来这些全部的味道都一定非常棒，为了吃到它们出卖灵魂亦在所不惜，可是……

“抱歉。”

被灵魂以外的某个不能出卖的东西，阻挡住了费奥多尔从军装的口袋里面拿出眼镜，戴在了眼睛上。

“哎？为什么？明明是很棒的东西啊？”

“不是这个问题啦”

与菈琪旭把缇亚忒的事拜托给自己时一样。这种话,怎么可能答应。

“你说过要托付给菈琪旭。”

“嗯。”

“那么我问你，如果你牺牲了，菈琪旭真的会向前迈进吗？”

“那个应该，没问题的，没，问题。”

就好像是说给自己听的“没问题”。

“因为，我们是妖精。比如啊，就算被装在同一个防火箱内，也不会考虑作为炮弹咻咻发射出去的同伴吧？与此相同。同伴死或者消失都是普通的事情。”

“是吗？”

“是的。”缇亚忒用力地点头。

“你说的那个前辈也是一样的吗？”

“当......”这次是轻微的犹豫“当然了！”

啊啊，原来如此。看了刚才的表情后，确信了一件事。

费奥多尔终于理解了，看到这个孩子后的焦躁感。到头来，成体妖精兵缇亚忒·辛巴·伊格那雷奥。

“只是想要一个寻死的理由吧。”几乎是在自言自语，费奥多尔用不知道旁边的缇亚忒听没听到的细小声音嘟囔道。不过，在那个瞬间从费奥多尔的背后吹来的风，好像把声音准确的送到了少女的耳朵里。缇亚忒的笑脸，转瞬间染上了红色。

“怎么可......”

“因为知道自己如何也追赶不上最喜欢的前辈的伟大成就。因为知道自己做不到那样有浪漫的生活方式。因为也厌烦了这样为实现理想而努力活着的生活方式。”

“不对......”

“所以，你找了一个至少能模仿的伟大事业，依靠了上去。好像是‘为了同伴们挑战了赢不了的战斗’这样的感觉？如此一来，即便是死去也能让活着的人看到与前辈相同的背影。”

“不是......这样.....的”缇亚忒的嘴一张一合的开闭着。却不能说出一句完整的话。

“你只是，把尊敬的前辈的名字，当做盛大的自杀演出道具来使用罢了。”

——没有，回答。

“意识到了吧。失去了你们之后的菈琪旭不可能会没事。虽然表面上可能没事，但是在心底深处已经出现了裂痕。”

“为什么？为什么这么说？”

“因为，我也有过相似的体验啊。虽说是为了某人的未来，但是重要的某人会死。当事人满足了自己，而我却不得不去理解他。是的，可以理解，但却不能接受！理智不能，身心亦不能！”

因为那真的，太痛苦了……

“你很厉害哟，竟能想出自己寻死这种扭曲的方法去解决问题。所以，果然还是成长环境不一样吧——我，成为不了那样的人。”

“.....这是什么话？”

“就是说这个世界上也有没能做出那种觉悟的笨蛋。你们，在他的眼里是那么的耀眼。明明自己也遭受了同样的目光，为什么总还优先考虑同伴的事情？”他喘了一口气，接着说道：“还有另一个令我惊讶的地方。你们重要的人被夺走了，即便如此却没有任何憎恨。明明经历了那么痛苦的回忆，为什么还是能为别人着想呢？”

“那是因为……”低着头的缇亚忒，突然地像是决定了什么一样满怀信心的抬起了头。“因为，前辈就是这样做的。”

“又来了。不是说了吗，那只是你用来当做借口的——”

“明明前辈和威廉的事你都不知道，请你不要乱说！”

真的生气的声音。

费奥多尔愣住了。一直以来完全提不起精神的缇亚忒，这时变成了马上要奔赴战场的战士一样，用充满毅力和斗志的眼神看着这边。

“我虽然不成熟，经常出错，懂得也不多，理解力也差，也不会料理，也不漂亮，可是前辈不是这样。如果是追赶前辈的我错了的话，错的是我，并不是前辈！”她像先前费奥多尔做的那样喘了一大口气，“所以，请不要说些奇怪的话。”

突然打了一个寒颤，好像有什么东西从背部流过一样。没能马上抓住这个奇异感觉的本体。不过，能想到这绝不是什么好的情绪。而且，也能想到如果在这里继续说下去的话，那份情感会抑制不住迸发出来。

“这样啊。”费奥多尔站起身。背对着这边。“那手帕就送给你了。不需要的话扔了也可以”

“诶？喂你去哪，我话还没说完呢。”

他丢下缇亚忒，打开铁门，走下了楼梯。门重重关上的声音在身后响起。然后就这样，费奥多尔离开了废剧场。

羡慕过。

嫉妒过。

有最喜欢的人，可以追逐她的背影，然后为此而得意。即便前面是没有退路的深渊，即便一开始就知道，也不会停下脚步而会继续前进的这份强大的决心。

费奥多尔也有过憧憬的人。只不过他的背影太过遥远了。自处刑的那天之后，费奥多尔一次也没有过成为大哥那样的人的想法。不如说，正好相反。要证明大哥走的路之正确，用大哥的作法是不行的。当自己清楚这点的时候，自己已经走在了与他选择的路相反的方向上。

——因为，前辈就是这样做的。

这一句话，让费奥多尔的心始终平静不下来。

听到爆炸声时，费奥多尔正在旧矿山附近的炸鸡小摊处。

声音是从背后的莱耶尔市传过来的。在能听到的范围里，大小共计四个。全都是从不一样的方向，不一样的距离听到的。

不管是怎样的激情，过了一段时间都会减弱。因为自己的固执，没能吃到菈琪旭的甜甜圈。一想到这个，肚子就饿了。遗憾啊后悔啊这样的情绪便接踵而至。虽然知道那个时候没有别的办法，但是口腹之欲已经管不住了。

即便如此，如果吃了别的甜食的话，总觉得就像是输了什么一样。烦恼的末尾得出的结论，就是吃这油腻的炸鸡。

虽然要走到离这有点距离的小摊，但是那宛如将火焰封存在内的强烈的香辛料的刺激，应该会把舌头破坏得今后几天完全尝不出甜味的吧。正好用来断绝对甜甜圈的依恋。

“怎么了......？”

在即将接到点的炸鸡时，回了下头。

“又是哪里的管理机械暴走了吧。”

虽然小摊的主人说的轻松愉快，但是费奥多尔很清楚，刚才听到的声音不是那种声音。是使用了火药的，爆炸的声音。

一瞬间还以为是在进行炮击演习——当然不是这样。虽说居民的数量减少了很多，但是莱尔市还是个活着的城市。向正中心进行炮火攻击这样激烈的行为，至少不像是护翼军在平时会做出的举动。

也就是说，可能性有二种。

现在是非常时期，所以护翼军才做出了那样的举动。

或者，不是护翼军的什么人，做出了那样的举动。

......嗯。归根结底，不管哪个结果都是一样的。现在在那里，有着恐怕对护翼军来说，应该不是同伴的什么人。

第3节，没有胜者的战场

钟声响彻四周。

护翼军的联络钟，会根据敲击的方式改变其传达的内容。比如具有代表性的两个节拍与三个节拍重复敲击的“非常时期对应训练”，一个节拍与两个节拍的“全员返回自己的房间待命”，由第五师团原创的连续敲打两个节拍的“因为食堂库存很少所以先到者先得”等等。

以及，没有节奏什么也没有，只是胡乱敲击钟的情况，那是“因为紧急事态全体人员三级战斗准备”的意思。

“费奥多尔·杰斯曼四等教官，前来报到！”

“你迟到了四等教官！”

刚一跑进总团长室，就被训斥了。

“你不是在自己房间疗养吗？为什么会花了这么长的时间？”

“美味的甜甜圈没吃上唉，稍后再训我吧。情况如何？”

“在市内发生了三处爆炸事件。现在，能行动的武官几乎全派遣到了那边，进行被害状况的确认以及开始解救居民。人手不够正忙得团团转呢。”

“三处吗？”

“纪念馆地区的尽头，北东七号的半贫民化的一块，原马吉内斯男爵府邸，的这三处。怎么了？”

“......没。可以看一下地图吗？”

在作战机的上面，平铺着市内的大地图。在明确为爆炸现场的三处，已经放置了兼任砝码的铅棋子。

“关于是否是人为的，弄清楚了吗？”

“没有，根据现状还没有能成为线索的情报——”

一位武官说了一半停了下来。

“已经确信不是事故了吗？”

据说堕鬼种是精通骗人之道，亦擅长出谋划策，但还谈不上有所谓的神秘超能力的家伙。也有这个种族的性格都很扭曲的传言。虽然这些传闻很难听，但与事实接近，难以反驳。而且，在这个诸多意外因素干扰的场合，对堕鬼种的话就更要打个问号了。

“我很确定，刚才我往这里赶过来时，听到的是四个地方爆炸的声音。”费奥多尔朝地图的一点——旧矿山方向指去。

“正要吃炸鸡来着，结果听到这个没吃成……那个先不说，爆炸声不止三处。前面三处已经确定了位置，那么剩下的只有一处了。”费奥多尔将红绳拉直，在地图上描绘出一条细线，“从这个方向，影响到的地方大概有这么几处。”

“那个声音谁也没有听到。”

“肯定是被别的爆炸声给掩盖掉了吧。这处爆炸不仅音量比较小，而且跟基地有一定距离。考虑到声音的传播速度，到这里时与其他爆炸声重合这种事是很有可能的。”费奥多尔指向基地的位置，那里是其它爆炸点牵过来的直线的交汇处。

“要是发现声音重合点只有一处，这种程度的伪装很快便能识破。但是，这么做至少规避了军方的第一轮介入。”

“……到底出于什么目的？”

“为了在爆炸发生的那一点点时间内，在没有军队干扰的情况下做些什么吧？把这个作为寻找罪犯的提示的话，或许可以将搜索范围缩小到……塞尔泽尔上等兵现在在哪？”

“你作为紧急联络员，赶紧到隔壁房间待机。对了，叫上那四名上等相当兵一起。”

在地图上，重点讨论的第四处爆炸发生的位置有三个候补。而其中的那一处是费奥多尔确信猜中几率最高的地方。可是，其意图费奥多尔解读不出来。想用爆炸达到什么目的呢？交替引发那么大的动静实在是没有必要啊。现在引发了爆炸，能在军方还没反应过来的时候做些什么呢？那么短的时间，可能吗？

退一万步讲，在38号浮岛这不久之后就可能面临灭亡的地方，搞破坏又有什么意义呢？

“难道说……”

是为了38号浮岛的，飞空艇“乌路提卡”？

以及不就要撞过来的，39号浮岛的，“留驻的第十一兽”？

可是，不对

虽然觉得不可能，也不敢相信。可是一想到这个结论，除此之外的可能性与之相比都失去了实感。

没有错。

谁都不知道这一点——他就是为了让任何人都想不到这点。能使出这种手段的家伙，让连身为堕鬼种的自己都战栗不已，心给提到了嗓子眼。

“一等武官，快下命令吧！”

“什么？”

“现在赶紧联络诺克斯·塞尔泽尔上等兵，前往港口区域方向。根据现在的状况判断，恐怕5、9、14号附近的板块有必要整个解体出去！”

莱耶尔市的港口区域，同市内一样是自成一体的工业制品。港口区域本身的扩张极为方便，只需把巨大的板块拼接起来就能完成。换句话说，如果把连接板块的锁扣切断，那么构成这些区域的板块就会径直朝地面坠落。

“……蛤？”

一等武官的视线落在了地图上的港口区域位置。那里与费奥多尔用红绳在地图上标注的，这个第五师团听到的最开始的爆炸声传来的方向重合。

“为什么这么说？爆炸事件跟要把港口区域解体有什么关系？难道你要不顾城市的许可强行去做这件事——”

话音戛然而止。

“如果错了的话，没有任何恶性事件发生那确实是皆大欢喜。但以防万一，有必要马上去那里确认。”

“……怎么会这样。”一等武官苦恼地说。“有人要利用‘第十一兽’，你是这样想的对吧。”

“没错！”费奥多尔点头道。

走廊传来噔噔噔的脚步声，这个点肯定是迟了。

“对不起，打扰了！”随着一脚破门，可蓉慌慌张张地闯了进来，紧跟其后的是脸色发青的菈琪旭。还有，很难为情地挠着后脑勺的诺克斯。

一直熟悉的人，还缺两位。

“你们？！在这个非常时期到总团长室来，是要——”

“缇亚忒她，她跑出去了！”

顺着她手指的方向，是在走廊里追着缇亚忒脚步声跑的潘丽宝，拐了个弯，嗖地就不见了。

“……难道说，可是为什么。”

“那个那个，缇亚忒她偷听到总团长你们的对话了。虽然我有阻止她，不要来偷听。然后，刚才，突然就跑了出去。”

他们听完菈琪旭的说明之后，情况大致了解了。

啊啊，原来如此。

该来的终究会来，而且还提前来了。

这些妖精兵是第二师团他们预置在这里的。费奥多尔·杰斯曼名义上是她们的长官，实则担当不可或缺的监视任务。以防她们万一不遵从第五师团的指令，擅自行动。

这种预想已经做好了。

本以为自己已经做好了。

“……上等相等兵，没有经过正规手续就放弃自身的立场，这等同于在阵前脱逃的行为。”费奥多尔好不容易从喉咙里挤出这句话。

“请，请等一下！缇亚忒，她不是这样的！”

菈琪旭张开双臂要拦下费奥多尔。

“一等武官！”费奥多尔问道，“缇亚忒她知道保管着她们遗迹兵器的场所吗？”

“什么？”

一等武官震惊不已，这是当然的，费奥多尔·杰斯曼四等武官，应该没有立场能知道这种情报。不过，对于这份不自然，最起码在现在这种场合下是不适合进行追问的。

“这个嘛。缇亚忒上等相当兵是这四个人的代表。所以只告诉了她相应机密仓库的号码。”

“了解。我突然想起有些私事就先在此告辞。之后关于港口区解体的负责人，我推荐这位纳克斯上等兵。”

“诶？我？你在说什么？”纳克斯疑惑的询问道，不过费奥多尔无视他走掉了。

“哦，喂！你要去哪儿啊？”

连个回答都没空给，费奥多尔直接奔向目的地。

走廊里的费奥多尔的背影消失不见。

“……走掉了啊”可蓉自言自语着。

“一一一，一等武官，这里面，肯定有很深的原因！”菈琪旭很慌张的晃着手臂。现在，紧跟着缇亚忒，费奥多尔也擅自离岗。对于处在非常时期的军队，这种行为当然是一种不能忽视的罪行。

“真是受不了，那个小鬼。”瞥了一眼慌慌张张的菈琪旭，一等武官装傻道，“嘛，事已至此也没什么办法。没有时间和人手去叫他们回来。等他们回来了，再好好的进行说教好了……啊——，塞尔泽尔上等兵。”

“啊，是的。有事吗大将。准备要我做什么事情吗？”

“没错。现在立刻去市内，把所有清楚港口区域的人都召集来。要是觉得麻烦威胁一下也无妨。因为从现在开始准备坠落港口区域。”

啊啊原来如此港口区域呢，纳克斯轻轻的点了点头。

“……您刚才，说什么？”

“现在能推定的破弃对象有5,9,14。不过根据时间进行或许会增加。让他们去往现场，把所有认为必要的板块都坠落掉。时间宝贵。不需要你重复一遍，快去！”

“啊，是！”

判断到比从走廊走要快一点，鹰翼种把大窗户打开，直接飞了出去。一等武官就这么沉默着目送他的背影。

“我，我说……那我们呢？”

真是的，一位武官无奈的摇着头。“在这里待机。必须做好最坏的打算。”一等武官将自己的身体深深的陷在了皮质椅子里。

†

——二十分钟后，莱艾尔市，港口区域。

‘第十一兽’，只要它触碰到的任何东西都会被同化并且成长。但这个速度十分的缓慢，只要不接触到它的话就不会有任何的威胁。

不过，要是它受到什么冲击的话，同化的速度会爆发式的增加。即使只是用脚踩上去，其瞬间也会直接吞没整个脚掌。要是用剑砍下去，在砍中的时候剑连同手腕都会同时化作黑水晶块。并且，加速的同化，会在经过一段时间后减缓，最后变回原来的速度。

那么，要是对这样的‘第十一兽’来一次巨大的爆炸的话，会发生什么事情呢？

等来到了可以用眼睛确认到目的地的距离，费奥多尔停下了赶路。他一边整理着呼吸，一边环顾着四周。损害状况用眼睛很简单就可以确认到。这和预想的一样。连那外形都是最新最尖端的飞空艇，战略艇“乌路提卡”。在那搜飞艇腹部中心，已经有一半以上变成了黑水晶。并且，现在就好像被无数虫蚀一般，艇身发出了钢铁被侵蚀的声音。

恐怕在某个时间点，有什么人往艇内扔进了‘第十一兽’的碎片。

当然，按照所知‘第十一兽’的侵蚀速度是不可能到达现在这样的尺寸。之前的爆炸应该就是导致它侵蚀加快没错了。侵蚀的速度以用肉眼看都能发觉相当快速。要是这么放置不管，只要几十分钟后就会吞并整个港口区域以及相邻区域才对。

这周围，并没有任何人。

这附近即使处于港口区域也是出入的飞艇也是很少的。但即使这么说，在现在太阳依旧升起的现在，“乌路提卡”周围没有任何的人影这也是相当不自然的。

（……有血的味道。）

应该可以排除掉这附近或许会有需要救援的人。在爆炸之后才进行联络，想必在那时早已经被加速同化的兽一起吞噬干净了。

（‘第十一兽’吗——）

虽然在天气良好的时候有眺望过39号岛上的兽，不过在这么近的距离观察还是第一次。这东西会吸收对它的冲击同时加速同化。也就是说，要是谁用大炮轰用刀剑砍的话，就会增加它的成长速度。要不是这样的话，从发现情况到现在的这段时间里是不可能进行到这种程度的。

剑。

说起来，缇亚忒说过，菈琪旭使用的名为瑟妮欧丽斯这一种遗迹兵器也是一把剑。那么，缇亚忒用的应该也是一样的。虽然不知道威力究竟如何，不过近距离用剑交锋应该就是她们黄金妖精的战斗方式。

要是这样的话，没准会。

费奥多尔开始妄想。

即使自己跑的再快也并没有赶上。缇亚忒早就在之前从某个仓库里拿到了自己的剑，来到了这里。经过燃烧魔力强化的身体，砍向控制室里盘踞着的‘兽’。不过她的攻击并不适用，理所当然地‘兽’加快了自己的势头。

斩击越猛‘兽’的侵蚀就越快。剑在一瞬间就被同化为和水晶，之后袭击向缇亚忒的手腕。她脾气刚烈，应该会一声不吭的应对才是。不过双腕和武器都被夺走的时候，就没有任何脱出手段。越是挣扎状况就越会恶化，到最后连肺部都被同化连悲鸣都发不出，她就会在任何人都不知道的情况下，在任何人都不存在的控制室里变成一副黑色水晶雕像。这时她的嘴角一定会露出满足的微笑。

“快还是你快，费奥多尔。”

妄想被打断了。

手心溢出了汗水。悄悄的在军服裤子上擦了一下，费奥多尔抬起头。

缇亚忒从基地的方向接近了过来。在她的手里拿着的，是几乎与她身高同等的大剑。从泛着的光泽来判断应该是用金属制成，不过剑身中有无数让人感到不安的裂痕。

缇亚忒的表情，十分的冷静。没有任何的气势，也没有一点点的焦急和恐惧。整个人感觉十分的平稳，只是在眼瞳里摇曳着些许的光芒。

“你好慢啊，缇亚忒。”看上去自己成功提早赶到。费奥多尔安心了下来。

“不要这么说啊，我也是费了相当多的功夫。”不知道是不是了解到他心中所想，缇亚忒刻意装作开朗的说道，“的确魔力全开飞过来会更快一点，但我并没有那么多体力。要是在关键时刻打不开‘门’的话就会白费了。”

“潘丽宝应该来追你了。她怎么了？”

“甩掉了。毕竟她并不知道我要去哪儿。但很快应该就会被她发现，但多少还能有段时间。”

“说起来，你应该知道才对。三级战斗准备的命令。”费奥多尔依旧一副悠哉的姿势，说了下去，“这可是长官的命令。现在立刻回头进行待机，等待行动命令，缇亚忒·辛巴·伊格纳尔奥上等相当兵。”

“不要。”缇亚忒并没有停下，直直的向着“乌路提卡”走了过去。费奥多尔挺胸挡在她前进的道路上。缇亚忒终于停了下来。

“闪开。”

“我也拒绝。接下来是作战区域，不会让给妨碍我们战斗的人员。”缇亚忒紧绷一下自己的表情，提剑摆出了架势，将剑尖指向费奥多尔。

“要老说些伤脑筋的话，可是会受伤的哦。我先说好，被这东西戳一下很痛的。”

“这还是饶了我吧。”

“那么，就乖乖的安静下来看着就好。用最高级的魔力攻击那个东西到底会有怎样的效果，等确认了之后再进行调整。”

实际上，这的确是在与‘第十一兽’的战斗方面是一个十分有帮助的提案。现在并没拥有超越现阶段情报的武器。无论是为了今后能让护翼军的战斗更加方便，还是为了这之外某些人的目的，都希望尽可能多地获取敌人的数据。

为了这个目的，多少有些损害也是可以正当化的。

大家都会这么觉得的。

“我想，大概有用。不过，要是凭借我一个人的力量还是无法做到什么的话，也没关系。在与39号浮岛的‘第十一兽’正式战斗之中，可蓉和潘丽宝也能更加慎重的战斗。比起现在在这里，我们三人都死的毫无价值来的好。不是吗？」

费奥多尔重新看向了港口区域。这附近经过了完全的机械化，泥土或岩石的地面一丁点都没有留下。用乱七八糟铆在一起的好几层铜板当做地板。

“无论是你，还是潘丽宝，还是可蓉和菈琪旭，你们就不会放弃战斗直接逃跑吗？你们无论是谁都不想死，也不想让你们任何人死不是吗？”

“不行的。要是我们不死掉的话就有很多人无法获得帮助。”

一瞬间，费奥多尔全身沸腾了起来。

视线被染成赤红，大脑瞬间充血。

他想起来曾经艾尔佩斯的人民。大哥拼尽自己的生命守护的那群人。并且，当大哥死掉之后，当做一件大快人心之事的那群人。

“——考虑之后浮游大陆群的生存，的确你说的方式是比较有效率的。”

“你终于理解了吗？“

“按照我们的大义，那种方式也是很合适的才对。”

“感觉好像和刚才有些重复了，嘛，不就是这样吗？”

缇亚忒的眼神，微微的动摇着。

怎么能有人一边这样哭泣，一边说着希望呢。

怎么能有人一边这样胆怯，一边鼓起勇气呢。

不要以为说谎能赢过堕鬼种。

“拜托了，快让开。就当我是去浪漫的自杀，快让我过去。”缇亚忒的声音里混杂着焦急和混乱。

“我拒绝。”

“什——”

“我这个人啊，并不喜欢美谈之类的东西啊。”费奥多尔挑衅式的耸耸肩，继续说了下去。“无论是世界还是他人怎样都好。总之像这种以守护的名义，只为本人自我满足的牺牲故事，从以前开始我就十分的讨厌。”

“你，”缇亚忒的声音提高了些许“你到底在说什么啊！快点让开，已经没有多少时间了！”

“大哥他，曾经说过。还不能放弃这个世界。所以，在大哥被这个世界杀死的时候，我已经决定要抛弃这个世界了

——不过，现在的话，有一个比这更重要的东西。

比起已经死去大哥的目标，还有一个更加重要的优先事物。”

两只手慢慢的张开。

保持这个姿势稳稳地站在原地。

取下眼镜，扔了出去。

“我已经决定了，妖精兵。大义或者大陆群的未来什么的，这种事情已经无所谓了。要是想要表演一些所有种族都通用的美谈的话，要是想要守护那些必须守护的人的话，那么，你们所有人，都是我的敌人。”

费奥多尔慢慢的吸了一口气，然后吐出。

随着从心底涌上来的那份感情，露出一份狰狞的笑容。

然后，安稳的发表出宣言——

“我，要阻止你们。”

“————！！”

看到了缇亚忒压低姿势，跑了过来。在这个瞬间，费奥多尔身体已经反映了过来。呼~——，感到一阵如同火焰爆炸一般的风压袭击了过来。

（呜哦！？）

本打算用最低限度的动作躲过攻击的。不过看上去是成功了。不过，结果只是与预计相近而已。因为极近距离有一个巨大质量的物体飞过，费奥多尔的身体被风压吹飞在了半空中。

（这算什么！？）

嘴角擅自的动了起来；没准，自己正在微笑。刚才发生了什么，自己并没有立刻的理解到。随着风飞舞的数根头发……数量多的可怕，在空中四散。

缇亚忒缩短了距离，然后挥下了剑。她应该并没打算杀掉费奥多尔，因为刀刃并没有唤起。不过先不管她是否在手下留情。

（难不成，用魔力强化了身体吗！？就这样！？骗人的吧！？）

费奥多尔所理解的魔力，是一种类似于毒的东西。严格上来说并不是一样的，不过启动方法的印象是差不多相同的。说的稍微明白一点，是在临近死亡是才能利用的一种能量，生命力强悍的人是根本无法使用的东西。相反，本身很虚弱的家伙或者正在逐渐衰弱的这类生命力匮乏的家伙，就可以燃烧起很强烈的魔力。不过，万一迈错了一步，就会被这种力量直接吞噬而亡。

所以，对于军队里的一般人来说，魔力是弱小种族为了填补与其他种族基本体格的差别而使用的东西。说的难听一点，就是“弱者为了保一箭之仇所做的积极的努力”这种程度。最起码对于费奥多尔来说，即使他承认了妖精们的力量，在心底的某个角落也同样是这么认为的。

“噫！？”他发出了十分难堪的嘶吼，身体总算动了起来。从闪着泪光的缇亚忒剑下（刀身），勉勉强强的一次次的闪过。并且每一次都快被单纯的风压和其造成的威压给吹走。嘴角愈发抽搐。全身都喷着令人讨厌的冷汗。现在并不能像平常训练那样，没有隐藏自己实力的空间。要是稍微分一下神就会被砍中，要是被砍中了大概就这么完了。

好可怕。

不过，很不可思议的是，一点都不想逃跑。

“终于，明白了自己的心情。”费奥多尔就好像挑衅那样喊着。“我对你那个叫作珂朵莉·诺塔·瑟妮欧丽斯的很厉害一样的前辈，相当的不爽。就是因为那家伙做了很愚蠢的事情并且很愚蠢的死掉了，她的后辈才会搞错同样做一些很愚蠢的事情。她该对此负责啊，对吧？”

“…………”

费奥多尔发现缇亚忒的表情变化了。挤成一团泫然欲泣的表情，眼瞳中却混杂了泄欲的冷静。不知名的威圧感，让费奥多尔微微的后退了一步。虽然他并不具有咒脉视觉这样方便的能力，但他也知道现在的缇亚忒魔力燃烧的十分猛烈。

“然后，还有那个叫做威廉的也是。什么苟P完美的恋爱啊。简单说，不就是一个向不谙世事的幼龄部下出手的技官吗。作为一个男人来说在某方面我十分的尊敬，但作为一个人来说我实在是看不起他。”

“啊…………”

看来要面对最后一击了。啪叽。费奥多尔貌似听到了级粗血管爆裂的声音。

只是平常的速度缇亚忒判断是无法抓到费奥多尔的。所以她在铜板制成的地板上踩出一个凹陷，冲了过来。

（……果然，来这么一出吗。）

屏住呼吸，费奥多尔仔细的追踪着她的动作。速度相当地快。

她放开了剑柄。扔到空中的大剑开始了自由落体。但比落下还在早的，缇亚忒挥出的拳头就已经到达了费奥多尔的眼前。

为什么不用剑呢。大概，已经不需要威胁他了吧。虽然知道对方有多少手下留情，不过他依旧带着觉悟也挥出了拳头。并且，在这种状况下，这是最适合的解法。在刚才那样（跟字面意思一样）拼死躲过剑斩击的费奥多尔的眼睛，已经十分习惯那个轨道。然后，即使袭来了完全不同的攻击，也是有方法躲过的。

不过，强制性改变对手的动作，自己所能选择的方向也会变少。虽然并没有真的看清楚缇亚忒的运动，不过也大概能预想到她会直接殴打过来。就如同日常训练所观察到的那样，最开始踏出的是右脚。然后就这么跳起来直接缩短距离，将积累在左腰间的力气透过右肩打出，瞄准对方的脖颈偏上方向。

已然预想到她会做这样的动作，已经准备好了迎击。将身体压低离开预想到拳头袭来的曲线，身体向前方滑了几步，就好像画一个圆弧那样伸出左手。

一眨眼的瞬间后。缇亚忒趴在了地面上，费奥多尔抓着她的手臂固定在她的后背上抑制住了她。

“啊……”

扔到天上的剑，掉在地面上想起哐啷哐啷的声音。估计对刚才那一瞬间的事情毫无察觉看，缇亚忒愣愣的眨了几次眼睛。费奥多尔终于长长的呼出了一口气。就好像好几个小时内没有呼吸那样感觉窒息得难受。

“我，赢了。”

“我，我说你啊！”保持趴在地上的姿势，缇亚忒转过头来瞪着他。

“我可不会撤回之前的话哦。”一边整理自己的呼吸，费奥多尔一边回答她。“你们都崇拜这种地步，那么相比那两人是非常厉害的搭档。他们建立了相当厉害的功绩，数次拯救浮游大陆群于水火，未曾虚度美好年华。要说这些人的坏话，我的良心也很难受。”

“那么！”

“但是”深吸了一口气，费奥多尔喊了出来，“但是现在在我的面前，把你们的人生逼上绝路的也是那两个人！”

暂时的沉默。

“……你说什么？”缇亚忒的思路应该没有跟上，脸上表现出一副半懂不懂的表情。

“毕竟，就是这样不是吗！

并没有察觉到自己的后辈是一个多么纯白无垢的傻瓜，那两个人只是演了一出浪漫的恋爱戏码供你们欣赏之后就退场了，差劲！后来两个后辈也同样养成了超级恋爱脑并且特别喜欢自我牺牲，这样实在太搞笑反而根本笑不出来了啊喂！”这时的费奥多尔，顺着气势把内心藏着的话都说了出来，然而差不多自己也快把握不住自己在说什么了。

大概过了几秒之后，缇亚忒的表情再次挤满了愤怒：“谁是超级恋爱脑还特别喜欢自我牺牲啊！”

“你们啊你们！有点自觉啊你们这几个！”

“并且什么叫‘单纯的笨蛋’和‘纯洁无垢’啊！你是不是有点太把我当做菈琪旭了啊！”

“我可是说的很清楚了，请给我有点自觉！”

“诶？什么，你真的是这么想的吗！？真不敢相信你！”

“你竟然在套我话！你这种糟糕的说话方式——”

瞬间。

许多事情在一秒不到的时间里接连发生。

最初，是费奥多尔的视线歪斜了。理解情况用的时间不是很长，大概缇亚忒用十分不得了的力气将自己打飞了出去。无论是压制的技能，还是有利的体位，这些东西在绝对的腕力面前毫无价值。

费奥多尔活动着右手，扔出了带铜钩的绳索，铜钩端飞速前行，划出一道长长弧线。他在一瞬间瞄到了缇亚忒的眼睛，好像在对费奥多尔说着“对不起“”。

缇亚忒，踩了一下地面。之前扔出去的剑回到手中，铜制地板向反方向炸出了巨大的褶皱。她向着“乌路提卡”，或者说寄宿在其中的‘第十一兽’，以疾风般的速度飞奔过去。

“停——”

制止的声音，此刻显得苍白无力。缇亚忒手里的剑，剑身上裂隙开始扩大。从中漏出了光线，好像正在启动什么，准备做一些无法挽回的事情。虽然费奥多尔察觉到了这件事，然而却如同沉没在水里一般，无能为力。

“下——”

光，迸射开来。

下一刻，就好像要炸飞耳朵一样，传来了巨大的爆炸声。

拼尽全力集中精神的费奥多尔，正确领悟了刚才那个瞬间到底发生了什么事情。他摔倒在被缇亚忒踢的凌乱不堪的地面，没法好好地保持住姿势。眼前所发生的绝望，他也十分清楚。

在这附近所设置的火药，还有第二波。虽然具体的目的不太了解，但肯定是对人使用的。

等待军队保卫由于最初的爆破成长的‘第十一兽’之后，再进行处理——或者说，告诉那些还在纠结是否要坠落港口区域的人们：倒计时结束了——或许就是为了达成这种扭曲的目的所施加的手段。

幸运的是，在现在这个场所，只有费奥多尔与缇亚忒两人。而不幸的是，在现在这个场所，也只有他们两人。

“啊——！！”

一瞬间，“乌路提卡”被黑水晶整个吞噬干净。当然，这并不算完。黑水晶同时侵蚀到固定船体用的地面支架，很快的扩散到港口区域来。

由于爆炸的冲击波，缇亚忒的突进速度降了下来。并且她的前方，黑水晶十分迅速的压迫了过来。

已经，来不及了。

费奥多尔在大脑察觉到的一瞬间，咣地，脚底摇晃了一下。世界就此开始倾倒，浮游感包裹着全身。一瞬间有一种好像地面消失掉的错觉，下一刻，他即明白了这并不是什么错觉。5,9,14号区块正在按计划崩落。这就如同指示好的那样，看样子最后还是赶上了。虽然卷入了粗心大意的四等武官和上等相当兵两人，不过要只是这种程度的牺牲就能拯救整个浮游岛的话，这并不需要踌躇。

（……唔）

费奥多尔挥动右手，把刚才扔出去的铜钩绳索，在短短的时间内，令其缓慢地调整轨道，终于缠住了缇亚忒的脚。

缇亚忒失去了平衡。不过，就只有这样。并没有多余的空闲拽她回来。本来只需要一瞬间就会一头栽到‘第十一兽’上面，由于姿势失调，自己死亡也稍微延迟了几秒。但也仅此而已了。

她，已经不可能躲避她的死亡。并且费奥多尔也知道，过不久自己也会没命。

他并不想死。但在这时，他不得不接受直接坠落身亡的结局。事已至此，干脆就不费力气折腾了。不过，思想上的懒惰并未改变身体反射性的行为。费奥多尔在安全的地方摔了几次，翻滚，站起身来，然后，

“什么！？”

费奥多尔脚底下的板块，解体，坠落了下去。

即使是‘第十一兽’，没有接触到的东西就无法进行同化。只要把它抛在空中，自然就不会再造成任何威胁了。然而，即使方法改变了，最后也难逃一死。

（……嘛，这还算比较正经。）费奥多尔在心中小小的念叨着。（比起毫无价值的死去，自我牺牲是更加好的一种死掉方式。）

踏出去的靴底并没有踩到钢板做的地面，只是在空中无意义的挥舞。整个身体，在了没有重力的世界漂浮。

——致敬，我亲爱而又混账的，伟大的大哥。

将自己全身委托给浮游感，费奥多尔继续啜念着。

——从现在开始，您这不肖的弟弟，就准备去往您那里了。您所想要守护的世界，并且杀死您的世界，我虽然想尽了一切办法想要毁灭它，然而好像自己并没有那份力量。用了五年的时间结果什么都没有做成，实在是令人汗颜。

——不过，即使这样我依旧做成了一桩值得夸耀的事情。从失去所有的五年前开始，到现在我一直过着尽可能不与他人产生联系的生活。无论何时，无论怎样死去，都不会有人感到悲伤。也不会让何处的某人把我的死亡当做美谈，这样我就可以挺着胸膛死去。并且这个愿望已经完成了。我现在，正在单独一人消失着。关于这一点，我确信着超越了强大且正确到无边无际的你——

 †

感觉有些奇怪。浮游感不知何时消失了。并且到现在也没感觉到坠落造成的冲击。

并且更有甚之，感觉有什么温暖的东西包着自己。费奥多尔不禁小心翼翼地睁开了眼睛。

就在自己面前，有着缇亚忒的脸。

 “……你？”

情况差不多了解了，看样子自己现在紧紧抓着缇亚忒的身体。并且缇亚忒的后背，张开着一副闪耀着淡绿色透明的幻翼。

“你，还活着吗？”

“嗯。”头并没有动，特亚特只是用声音确认到。

“你现在……不会在飞吧？”

“嗯，托你这玩意儿的福，勉强是赶上了。”说着，她给费奥多尔看了一下晃在脚上的绳索。通过这条绳索争取到的那几秒的时间，总算是将幻翼展开，飞离了被水晶化的地面……好像是这样。

是吗。所谓的魔力，连这都能做到吗。本来以为自己已经很了解，看样子自己还是很无知。

“我完全失败了。结果，还是没有阻止你的突击。”

费奥多尔深深地叹了一口气。这口气息好像搔到了什么奇怪的地方，缇亚忒“咿呀”的惊叫了一声，姿势一时失去协调。

“我才是觉得我输给你了。最后也没有和那个进行战斗，而且还活着。你刚才说的那些，也根本还不了口。”

“刚才？”

“……不记得的话就算了。”

什么意思啊。

保持着没有释然的心情，拥抱着的两个人渐渐回到了原有的高度。太阳也快要下沉了。

“这是两个人同时输掉了啊。真是无聊的结局。”

“或者是那个‘兽’的胜利？”

“这个，谁知道呢。”

到最后他们自己，虽然被‘兽’威胁而做出行动，却并没有挑战它。既然是这样却说着好像进行了一场胜负一样，总觉得哪里不太对劲。最后，残余的港口地区整体还是比较结实的。尼克斯站在其中的一角，一脸不满地向他们挥着手。

而在他旁边站着的菈琪旭，一脸要哭出来的表情使劲的挥舞着她的双手。

“……什么啊。最后我依旧没有赢过大哥吗。”

“诶？”

“没，什么都没有。”回答完后，他重新抱紧了缇亚忒的身体。“你可真暖和啊。”

说完，费奥多尔闭上了眼睛。

“……我说啊。”

听到了特亚特好像自言自语一般的声音，他睁开了一边的眼睛。

“什么？”

“无法成为前辈那样的我，从现在开始要怎么活下去，你知道吗？”

“……这个嘛。”费奥多尔轻轻的回到。“随便找自己喜欢的就好。大概，活着本来就是这么一回事。”

†

一周左右的时间，如同白驹过隙。

被一位武官怒斥，被罚做体力劳动，如同展览品一样被众人观摩，感觉这一周过的十分麻烦。

难得的获得了个人活动时间，费奥多尔往市内走去。依旧没有获得外出许可，从金属网的空缺里钻了出去。

想着去旧矿山那边走一走。之前错过的炸鸡，这次是真的要好好的品尝一番。虽然要走相当长的一段路，但这无所谓，想要对于想要大吃一顿的人，空腹是时常的调味料。没有任何其他的问题。

莱耶尔市的道路，并不会对住在这里的人十分友好。道路纵横交错，要是不按下某处的按钮某处的门就不会打开，三岔路口时多时少，还会突然的喷出蒸汽。且不说陌生人，即使有点熟悉的人，稍微一不注意也会走到一条完全不熟悉的小道里。

“……那么。”

走在头一次来到的道路上，发现了一个可以用来休息的公园。费奥多尔手里抓着包起来的炸鸡，坐在稍有锈迹的长椅上。咬下一口，肉汁瞬间溢出。比起刚炸出锅要稍微的凉一点，不过这种程度正适合下口。

好辣。虽然好辣不过很好吃。他一边满足的吃着，

“好久不见，老姐。”一边连眼睛都不偏一下的，向旁边搭话。

“嗯，好久不见。”一位银发的女人，毫不在意的回答着，坐在了旁边。

她到底是从什么时候就站在那里呢。

“五年了呢，费奥多尔。意外的很精神嘛。”嗯嗯嗯，她点了点头。

“不要说意外什么的啊。上个星期真差点就那么死掉了。”

“好像是这样呢。我根本就没有想到你会在这种地方，也没有想到你竟然会加入护翼军，更加没想到你会卷入到我的计划呢。”旁边的女人好像事不关己的说着。

“为什么你会加入到护翼军里当兵呢。”

“为了我的目的，我的大义。你要是不妨碍我的话就太好了。”

“我虽然没有这种打算，不过要是挡在我的前面，那么我就会当蟑螂直接踩扁哦。”

“你这个姐姐把血亲当做了什么啊，真是的。”

“真是多虑呢。我并没想要这么冷淡哦。你要是死掉的话，我还是会稍微的追悼你一下。要是还觉得不够的话，我也会在你的墓碑上献花的。”

“这可真是，对于姐姐你来说相当温柔呢。”

他继续啃着鸡肉。

旁边的女人，是费奥多尔的亲姐姐，艾尔佩斯国防军军团长的妻子，正安静地笑着。

“然后呢？上个周的‘第十一兽’，是你们用《小瓶》做的不是吗？连那种最终兵器都使用上了，你们到底想要对这个岛做些什么？”

“这个嘛……关于这附近的情报，我们就当做秘密好了。”女人把手指竖在嘴前，轻轻地笑了笑。“不过你不用担心，不会妨碍到你的计划的。”

费奥多尔叹了一口气，“跟姐姐你说话的时候啊，更让我确信堕鬼种是多么一个个性烂到家的种族了。”

“哎呀，你说的好过分哦。”

“日行之事，必有果报。”说完费奥多尔一口气吃光剩下的鸡肉。

“那么，也见过了可爱的弟弟，说实话也没有剩多少时间，我差不多该离开了”女人从长椅上站了起来“……我有攒着好多想要说的话，明明如此难得的机会，再见一次面吧。下个周左右，如何？”

“……抱歉，姐姐。这做不到。”

“阿拉。”女人惊了一下，就好像拿到礼物盒子里面发现里面是空的小孩子一样。

“我已经，决定了再也不会跟任何人见面。在五年前的那天，就已经这么决定了。”

Table of contents

末日时在做什么？能不能再见一面？#01 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
【追逐背影】-next to you-
【 等待终结的街道】 -metalcraft miniature garden-
【 坏掉天秤的两端】 -expensive bullet-
【憧憬的背影，不曾放弃的追逐】 -her blind alley-
【无事可忙的日子里】 -offstage of tragedy-

末日时在做什么？能不能再见一面？ #02 by 枯野瑛

封面
书籍信息
插图
目录
『遥远的背影』 - lost in dark -
『在新芽的季节』 - blurry border -
『每一个今天，都将通往明天』 - bottle of elpis -
『最喜欢的东西、最讨厌的东西』 - reasons to live -
『死者的梦』 - fragile reunion -
说不定是后记/肯定是后记

末日时在做什么?能不能再见一面？ #03 by 未知

封面
编辑信息
彩插
目录
『稍微讲一些，过去的故事』 -broken bond-
『即使如此今天依然活着』 -stained glass-
『朝着明天迈步前进』 -chained hearts-
『我要阻止你』 -standing back to back-
『迷路的小猫』 -being hungry for kindness-
后记/名为后记的广告时间

末日时在做什么？能不能再见一面?# 04 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『自我安慰的梦』 -delusion of dependence-
『将那个罪人抓到，然后』 -who is tagger?-
『不该说话的人说话了，还是？』 -crossing road-
『在交错的道路上前进，那才是——A』 -going separated ways-
『沉默的死者和唠叨的生者』 -the previous night-
后记

末日时在做什么？能不能再见一面?# 05 by 未知

封面
制作信息
彩插
目录
『写在开头的话』 -unknown beast-
『在交错的道路上前进，那才是——B』 -dancing fairies-
『死者的道路』 -a torked road-
『约束羁绊之物』 -union is strength-
『恶人的自尊』 -the ultimate bad king-
后记

previous page start next page